[
    {
        "date": "1/1/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Wayne Osmond, chanteur am\u00e9ricain (\u00b0 28 ao\u00fbt 1951).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Wayne_Osmond",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Wayne Osmond</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q7976514",
                            "titles": {
                                "canonical": "Wayne_Osmond",
                                "normalized": "Wayne Osmond",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Wayne Osmond</span>"
                            },
                            "pageid": 16656481,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Wayne_Osmond_%28cropped%29.JPG/320px-Wayne_Osmond_%28cropped%29.JPG",
                                "width": 320,
                                "height": 396
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7a/Wayne_Osmond_%28cropped%29.JPG",
                                "width": 331,
                                "height": 410
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222107859",
                            "tid": "ce90264c-d318-11ef-90e2-cd26cf718461",
                            "timestamp": "2025-01-15T08:14:57Z",
                            "description": "chanteur et multi-instrumentiste am\u00e9ricain du groupe \"The Osmonds\"",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wayne_Osmond",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wayne_Osmond?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wayne_Osmond?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Wayne_Osmond"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Wayne_Osmond",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Wayne_Osmond",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Wayne_Osmond?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Wayne_Osmond"
                                }
                            },
                            "extract": "Melvin Wayne Osmond, dit Wayne Osmond, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1951 \u00e0 Ogden (Utah) et mort le 1er janvier 2025 \u00e0 Salt Lake City (Utah), est un chanteur am\u00e9ricain, membre fondateur du groupe The Osmonds.",
                            "extract_html": "<p><b>Melvin Wayne Osmond</b>, dit <b>Wayne Osmond</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1951-08-28\">28 ao\u00fbt 1951</time> \u00e0 Ogden (Utah) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time> \u00e0 Salt Lake City (Utah), est un chanteur am\u00e9ricain, membre fondateur du groupe The Osmonds.</p>",
                            "normalizedtitle": "Wayne Osmond"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Leo Dan, compositeur et chanteur argentin (\u00b0 22 mars 1942).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Leo_Dan",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Leo Dan</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q9021472",
                            "titles": {
                                "canonical": "Leo_Dan",
                                "normalized": "Leo Dan",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Leo Dan</span>"
                            },
                            "pageid": 9109534,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/14/Claudia_Mores_y_Leo_Dan%2C_1966_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 192,
                                "height": 231
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/14/Claudia_Mores_y_Leo_Dan%2C_1966_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 192,
                                "height": 231
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222107741",
                            "tid": "9e944d0d-d317-11ef-899f-582337f1e3da",
                            "timestamp": "2025-01-15T08:06:27Z",
                            "description": "chanteur argentin",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leo_Dan",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leo_Dan?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leo_Dan?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Leo_Dan"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Leo_Dan",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Leo_Dan",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Leo_Dan?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Leo_Dan"
                                }
                            },
                            "extract": "Leopoldo Dante T\u00e9vez, dit Leo Dan, n\u00e9 le 22 mars 1942 \u00e0 Villa Atamisqui et mort le 1er janvier 2025 \u00e0 Miami (Floride), est un compositeur et chanteur argentin.",
                            "extract_html": "<p>Leopoldo Dante T\u00e9vez, dit <b>Leo Dan</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1942-03-22\">22 mars 1942</time> \u00e0 Villa Atamisqui et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time> \u00e0 Miami (Floride), est un compositeur et chanteur argentin.</p>",
                            "normalizedtitle": "Leo Dan"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jean-Michel Defaye, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais (\u00b0 18 septembre 1932).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jean-Michel_Defaye",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jean-Michel Defaye</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q321609",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jean-Michel_Defaye",
                                "normalized": "Jean-Michel Defaye",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jean-Michel Defaye</span>"
                            },
                            "pageid": 3195206,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222107755",
                            "tid": "c08dd273-d317-11ef-93c2-1efe7f7fcdf5",
                            "timestamp": "2025-01-15T08:07:24Z",
                            "description": "compositeur, arrangeur, chef d'orchestre et pianiste fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Defaye",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Defaye?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Defaye?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jean-Michel_Defaye"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Defaye",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jean-Michel_Defaye",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Defaye?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jean-Michel_Defaye"
                                }
                            },
                            "extract": "Jean-Michel Defaye, n\u00e9 le 18 septembre 1932 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne) et mort le 1er janvier 2025, est un compositeur, un arrangeur et un chef d'orchestre fran\u00e7ais.",
                            "extract_html": "<p><b>Jean-Michel Defaye</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1932-09-18\">18 septembre 1932</time> \u00e0 Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time>, est un compositeur, un arrangeur et un chef d'orchestre fran\u00e7ais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jean-Michel Defaye"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "David Lodge, universitaire et \u00e9crivain britannique (\u00b0 28 janvier 1935).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "David_Lodge",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">David Lodge</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q313001",
                            "titles": {
                                "canonical": "David_Lodge",
                                "normalized": "David Lodge",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">David Lodge</span>"
                            },
                            "pageid": 305995,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222369826",
                            "tid": "dcb4213e-da87-11ef-a090-6fb8e9d9608e",
                            "timestamp": "2025-01-24T19:17:33Z",
                            "description": "\u00e9crivain britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/David_Lodge",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/David_Lodge?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/David_Lodge?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:David_Lodge"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/David_Lodge",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/David_Lodge",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/David_Lodge?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:David_Lodge"
                                }
                            },
                            "extract": "David Lodge, selon l'\u00e9tat civil David John Lodge, n\u00e9 le 28 janvier 1935 \u00e0 Brockley dans le sud de Londres et mort le 1er janvier 2025 \u00e0 Birmingham, est un universitaire sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature et un \u00e9crivain britannique.",
                            "extract_html": "<p><b>David Lodge</b>, selon l'\u00e9tat civil David John Lodge, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1935-01-28\">28 janvier 1935</time> \u00e0 Brockley dans le sud de Londres et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time> \u00e0 Birmingham, est un universitaire sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature et un \u00e9crivain britannique.</p>",
                            "normalizedtitle": "David Lodge"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Sally Oppenheim-Barnes, femme politique britannique (\u00b0 26 juillet 1928).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Sally_Oppenheim-Barnes",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Sally Oppenheim-Barnes</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1533969",
                            "titles": {
                                "canonical": "Sally_Oppenheim-Barnes",
                                "normalized": "Sally Oppenheim-Barnes",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Sally Oppenheim-Barnes</span>"
                            },
                            "pageid": 13631897,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222370605",
                            "tid": "44b82882-da8b-11ef-bbfb-5c28c00da9d9",
                            "timestamp": "2025-01-24T19:41:56Z",
                            "description": "personnalit\u00e9 politique britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sally_Oppenheim-Barnes",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sally_Oppenheim-Barnes?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sally_Oppenheim-Barnes?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Sally_Oppenheim-Barnes"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Sally_Oppenheim-Barnes",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Sally_Oppenheim-Barnes",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Sally_Oppenheim-Barnes?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Sally_Oppenheim-Barnes"
                                }
                            },
                            "extract": "Sarah Amelia Oppenheim-Barnes, baronne Oppenheim-Barnes, n\u00e9e Viner le 26 juillet 1928 \u00e0 Dublin et morte le 1er janvier 2025, est une femme politique britannique du parti conservateur.",
                            "extract_html": "<p><b>Sarah Amelia Oppenheim-Barnes</b>, baronne Oppenheim-Barnes, n\u00e9e Viner le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1928-07-26\">26 juillet 1928</time> \u00e0 Dublin et morte le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time>, est une femme politique britannique du parti conservateur.</p>",
                            "normalizedtitle": "Sally Oppenheim-Barnes"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Nora Orlandi, compositrice de musique de film, pianiste, impresaria, cheffe de ch\u0153ur et musicienne de studio italienne (\u00b0 28 juin 1933).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Nora_Orlandi",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Nora Orlandi</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3878306",
                            "titles": {
                                "canonical": "Nora_Orlandi",
                                "normalized": "Nora Orlandi",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Nora Orlandi</span>"
                            },
                            "pageid": 14112974,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Nora_Orlandi.jpeg/320px-Nora_Orlandi.jpeg",
                                "width": 320,
                                "height": 213
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/10/Nora_Orlandi.jpeg",
                                "width": 1728,
                                "height": 1152
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222107847",
                            "tid": "aef90dcd-d318-11ef-ac4b-ea4fe99be9f0",
                            "timestamp": "2025-01-15T08:14:04Z",
                            "description": "compositrice italienne de musique de films",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nora_Orlandi",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nora_Orlandi?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nora_Orlandi?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Nora_Orlandi"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Nora_Orlandi",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Nora_Orlandi",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Nora_Orlandi?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Nora_Orlandi"
                                }
                            },
                            "extract": "Nora Orlandi, n\u00e9e le 28 juin 1933 \u00e0 Voghera (Lombardie) et morte le 1er janvier 2025 \u00e0 Rome, est une compositrice de musique de film, pianiste, impresaria, cheffe de ch\u0153ur et musicienne de studio italienne. Elle est en outre connue en Italie pour avoir \u00e9t\u00e9 chanteuse dans le groupe I 4 + 4 di Nora Orlandi\u00a0(it), actif de 1964 \u00e0 1983.",
                            "extract_html": "<p><b>Nora Orlandi</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1933-06-28\">28 juin 1933</time> \u00e0 Voghera (Lombardie) et morte le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time> \u00e0 Rome, est une compositrice de musique de film, pianiste, impresaria, cheffe de ch\u0153ur et musicienne de studio italienne. Elle est en outre connue en Italie pour avoir \u00e9t\u00e9 chanteuse dans le groupe I 4 + 4 di Nora Orlandi\u00a0<span class=\"extiw\"><span class=\"indicateur-langue\">(it)</span></span>, actif de 1964 \u00e0 1983.</p>",
                            "normalizedtitle": "Nora Orlandi"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Vittorio Pomilio, basketteur italien (\u00b0 6 mai 1933).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Vittorio_Pomilio",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Vittorio Pomilio</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q4015497",
                            "titles": {
                                "canonical": "Vittorio_Pomilio",
                                "normalized": "Vittorio Pomilio",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Vittorio Pomilio</span>"
                            },
                            "pageid": 10592626,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222108557",
                            "tid": "136a9fac-d31e-11ef-9b28-ac628522c560",
                            "timestamp": "2025-01-15T08:52:40Z",
                            "description": "joueur de basket-ball italien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vittorio_Pomilio",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vittorio_Pomilio?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vittorio_Pomilio?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Vittorio_Pomilio"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Vittorio_Pomilio",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Vittorio_Pomilio",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Vittorio_Pomilio?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Vittorio_Pomilio"
                                }
                            },
                            "extract": "Vittorio Pomilio, n\u00e9 le 6 mai 1933 \u00e0 Francavilla al Mare et mort le 1er janvier 2025 dans la m\u00eame ville, est un joueur italien de basket-ball actif dans les ann\u00e9es 1950 et 1960.",
                            "extract_html": "<p><b>Vittorio Pomilio</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1933-05-06\">6 mai 1933</time> \u00e0 Francavilla al Mare et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time> dans la m\u00eame ville, est un joueur italien de basket-ball actif dans les ann\u00e9es 1950 et 1960.</p>",
                            "normalizedtitle": "Vittorio Pomilio"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Igor Pozni\u010d, footballeur international slov\u00e8ne (\u00b0 13 ao\u00fbt 1960).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Igor_Pozni\u010d",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Igor Pozni\u010d</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3148315",
                            "titles": {
                                "canonical": "Igor_Pozni\u010d",
                                "normalized": "Igor Pozni\u010d",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Igor Pozni\u010d</span>"
                            },
                            "pageid": 3288512,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222107901",
                            "tid": "30509842-d319-11ef-b96f-3649db8bebd8",
                            "timestamp": "2025-01-15T08:17:41Z",
                            "description": "joueur de football slov\u00e8ne",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Igor_Pozni%C4%8D",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Igor_Pozni%C4%8D?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Igor_Pozni%C4%8D?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Igor_Pozni%C4%8D"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Igor_Pozni%C4%8D",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Igor_Pozni%C4%8D",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Igor_Pozni%C4%8D?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Igor_Pozni%C4%8D"
                                }
                            },
                            "extract": "Igor Pozni\u010d est un footballeur international slov\u00e8ne n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1967 et mort le 1er janvier 2025, qui joue au poste d'attaquant.",
                            "extract_html": "<p><b>Igor Pozni\u010d</b> est un footballeur international slov\u00e8ne n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1967-08-13\">13 ao\u00fbt 1967</time> et mort le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"2025-01-01\"><span>1<sup>er</sup> janvier</span> 2025</time>, qui joue au poste d'attaquant.</p>",
                            "normalizedtitle": "Igor Pozni\u010d"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Louis Schittly, m\u00e9decin fran\u00e7ais, fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (\u00b0 7 ao\u00fbt 1938).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Louis_Schittly",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Louis Schittly</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1400249",
                            "titles": {
                                "canonical": "Louis_Schittly",
                                "normalized": "Louis Schittly",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Louis Schittly</span>"
                            },
                            "pageid": 6080686,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Louis_Schittly_2018.jpg/320px-Louis_Schittly_2018.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 400
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3a/Louis_Schittly_2018.jpg",
                                "width": 800,
                                "height": 1000
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222244226",
                            "tid": "c4d648db-d6e5-11ef-ba91-b653b9129aa5",
                            "timestamp": "2025-01-20T04:19:41Z",
                            "description": "m\u00e9decin fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Schittly",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Schittly?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Schittly?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Louis_Schittly"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Louis_Schittly",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Louis_Schittly",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Louis_Schittly?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Louis_Schittly"
                                }
                            },
                            "extract": "Louis Schittly, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Bernwiller (Haut-Rhin) et mort \u00e0 Mulhouse (Haut-Rhin) le 1er janvier 2025, est un m\u00e9decin fran\u00e7ais, fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res en 1971 avec, entre autres, Bernard Kouchner. Il est paysan, cin\u00e9aste, \u00e9crivain, d\u00e9fenseur de la langue alsacienne et converti \u00e0 l\u2019orthodoxie.",
                            "extract_html": "<p><b>Louis Schittly</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1938-08-07\">7 ao\u00fbt 1938</time> \u00e0 Bernwiller (Haut-Rhin) et mort \u00e0 Mulhouse (Haut-Rhin) le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 2025</time>, est un m\u00e9decin fran\u00e7ais, fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res en 1971 avec, entre autres, Bernard Kouchner. Il est paysan, cin\u00e9aste, \u00e9crivain, d\u00e9fenseur de la langue alsacienne et converti \u00e0 l\u2019orthodoxie.</p>",
                            "normalizedtitle": "Louis Schittly"
                        },
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "M\u00e9decins_sans_fronti\u00e8res",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">M\u00e9decins sans fronti\u00e8res</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q49330",
                            "titles": {
                                "canonical": "M\u00e9decins_sans_fronti\u00e8res",
                                "normalized": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">M\u00e9decins sans fronti\u00e8res</span>"
                            },
                            "pageid": 4214682,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/fr/thumb/6/69/MSF.svg/langfr-320px-MSF.svg.png",
                                "width": 320,
                                "height": 147
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/fr/thumb/6/69/MSF.svg/langfr-187px-MSF.svg.png",
                                "width": 187,
                                "height": 86
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222375095",
                            "tid": "bc4490cd-daa0-11ef-9e27-4b34d8a193d8",
                            "timestamp": "2025-01-24T22:15:36Z",
                            "description": "organisation caritative priv\u00e9e \u00e0 but humanitaire",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:M%C3%A9decins_sans_fronti%C3%A8res"
                                }
                            },
                            "extract": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) est une organisation non gouvernementale (ONG) m\u00e9dicale humanitaire internationale d'origine fran\u00e7aise fond\u00e9e en 1971 \u00e0 Paris. Elle porte assistance \u00e0 des populations dont la vie ou la sant\u00e9 sont menac\u00e9es, en cas de conflits arm\u00e9s, d'\u00e9pid\u00e9mies, de pand\u00e9mies, de catastrophes naturelles ou d'exclusion des soins. Son Bureau international si\u00e8ge \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse). En 2019, l\u2019ONG \u00e9tait active dans plus de 70 pays avec plus de 65\u00a0000\u00a0personnes sur le terrain. Elle a re\u00e7u le prix Nobel de la paix en 1999.",
                            "extract_html": "<p><b>M\u00e9decins sans fronti\u00e8res</b> (<b>MSF</b>) est une organisation non gouvernementale (ONG) m\u00e9dicale humanitaire internationale d'origine fran\u00e7aise fond\u00e9e en 1971 \u00e0 Paris. Elle porte assistance \u00e0 des populations dont la vie ou la sant\u00e9 sont menac\u00e9es, en cas de conflits arm\u00e9s, d'\u00e9pid\u00e9mies, de pand\u00e9mies, de catastrophes naturelles ou d'exclusion des soins. Son Bureau international si\u00e8ge \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse). En 2019, l\u2019ONG \u00e9tait active dans plus de 70 pays avec plus de 65\u00a0000\u00a0personnes sur le terrain. Elle a re\u00e7u le prix Nobel de la paix en 1999.</p>",
                            "normalizedtitle": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/2/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Jytte Abildstr\u00f8m, actrice et chanteuse danoise (\u00b0 25 mars 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jytte_Abildstr\u00f8m",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jytte Abildstr\u00f8m</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3079387",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jytte_Abildstr\u00f8m",
                                "normalized": "Jytte Abildstr\u00f8m",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jytte Abildstr\u00f8m</span>"
                            },
                            "pageid": 6475324,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Jytte_Abildstr%C3%B8m_paa_UCN_Hjoerring_2012.jpg/320px-Jytte_Abildstr%C3%B8m_paa_UCN_Hjoerring_2012.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 297
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/91/Jytte_Abildstr%C3%B8m_paa_UCN_Hjoerring_2012.jpg",
                                "width": 2225,
                                "height": 2067
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135779",
                            "tid": "1a5dc8c2-d3e8-11ef-9f91-96041464a9f1",
                            "timestamp": "2025-01-16T08:58:50Z",
                            "description": "actrice danoise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jytte_Abildstr%C3%B8m",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jytte_Abildstr%C3%B8m?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jytte_Abildstr%C3%B8m?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jytte_Abildstr%C3%B8m"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jytte_Abildstr%C3%B8m",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jytte_Abildstr%C3%B8m",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jytte_Abildstr%C3%B8m?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jytte_Abildstr%C3%B8m"
                                }
                            },
                            "extract": "Jytte Laila Zabell Abildstr\u00f8m, n\u00e9e le 25 mars 1934 \u00e0 Copenhague et morte le 2 janvier 2025, est une actrice et chanteuse danoise.",
                            "extract_html": "<p><b>Jytte Laila Zabell Abildstr\u00f8m</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1934-03-25\">25 mars 1934</time> \u00e0 Copenhague et morte le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time>, est une actrice et chanteuse danoise.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jytte Abildstr\u00f8m"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Francesc Antich, homme politique espagnol (\u00b0 28 novembre 1958).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Francesc_Antich",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Francesc Antich</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2916560",
                            "titles": {
                                "canonical": "Francesc_Antich",
                                "normalized": "Francesc Antich",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Francesc Antich</span>"
                            },
                            "pageid": 2709848,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Francesc_Antich_i_Oliver_%28cropped%29.jpg/320px-Francesc_Antich_i_Oliver_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 416
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2c/Francesc_Antich_i_Oliver_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 1902,
                                "height": 2470
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135880",
                            "tid": "ed5df5de-d3e8-11ef-ba8e-c64b1c1e22bc",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:04:44Z",
                            "description": "personnalit\u00e9 politique espagnole",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Francesc_Antich",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Francesc_Antich?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Francesc_Antich?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Francesc_Antich"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Francesc_Antich",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Francesc_Antich",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Francesc_Antich?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Francesc_Antich"
                                }
                            },
                            "extract": "Francesc Antich i Oliver, n\u00e9 le 28 novembre 1958 \u00e0 Caracas et mort le 2 janvier 2025 \u00e0 Palma, est un homme politique espagnol, membre du Parti socialiste ouvrier espagnol (PSOE). Il est pr\u00e9sident des \u00eeles Bal\u00e9ares de 1999 \u00e0 2003, puis de 2007 \u00e0 2011.",
                            "extract_html": "<p><b>Francesc Antich i Oliver</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1958-11-28\">28 novembre 1958</time> \u00e0 Caracas et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time> \u00e0 Palma, est un homme politique espagnol, membre du Parti socialiste ouvrier espagnol (PSOE). Il est pr\u00e9sident des \u00eeles Bal\u00e9ares de 1999 \u00e0 2003, puis de 2007 \u00e0 2011.</p>",
                            "normalizedtitle": "Francesc Antich"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Bernie Constantin, musicien et animateur de radio suisse (\u00b0 18 juin 1947).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Bernie_Constantin",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bernie Constantin</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2899050",
                            "titles": {
                                "canonical": "Bernie_Constantin",
                                "normalized": "Bernie Constantin",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bernie Constantin</span>"
                            },
                            "pageid": 5641619,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135816",
                            "tid": "6d378256-d3e8-11ef-81a1-10f43385982b",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:01:09Z",
                            "description": "musicien et animateur de radio suisse",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernie_Constantin",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernie_Constantin?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernie_Constantin?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bernie_Constantin"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bernie_Constantin",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Bernie_Constantin",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bernie_Constantin?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bernie_Constantin"
                                }
                            },
                            "extract": "Bernie Constantin, n\u00e9 le 18 juin 1947 \u00e0 Blignou, l'un des treize villages de la commune d'Ayent, et mort le 2 janvier 2025 \u00e0 Anz\u00e8re, est un musicien et animateur de radio suisse.",
                            "extract_html": "<p><b>Bernie Constantin</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1947-06-18\">18 juin 1947</time> \u00e0 Blignou, l'un des treize villages de la commune d'Ayent, et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time> \u00e0 Anz\u00e8re, est un musicien et animateur de radio suisse.</p>",
                            "normalizedtitle": "Bernie Constantin"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Tidiane Diakit\u00e9, essayiste et historien fran\u00e7ais (\u00b0 1944).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Tidiane_Diakit\u00e9",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Tidiane Diakit\u00e9</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3528185",
                            "titles": {
                                "canonical": "Tidiane_Diakit\u00e9",
                                "normalized": "Tidiane Diakit\u00e9",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Tidiane Diakit\u00e9</span>"
                            },
                            "pageid": 5404638,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135835",
                            "tid": "9526e93f-d3e8-11ef-9ab8-adec23a15961",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:02:16Z",
                            "description": "essayiste et historien fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tidiane_Diakit%C3%A9",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tidiane_Diakit%C3%A9?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tidiane_Diakit%C3%A9?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Tidiane_Diakit%C3%A9"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Tidiane_Diakit%C3%A9",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Tidiane_Diakit%C3%A9",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Tidiane_Diakit%C3%A9?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Tidiane_Diakit%C3%A9"
                                }
                            },
                            "extract": "Tidiane Diakit\u00e9 est un essayiste et historien fran\u00e7ais d'origine malienne, n\u00e9 en 1944 et mort le 2 janvier 2025.",
                            "extract_html": "<p><b>Tidiane Diakit\u00e9</b> est un essayiste et historien fran\u00e7ais d'origine malienne, n\u00e9 en <time>1944</time> et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Tidiane Diakit\u00e9"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "\u00c1gnes Keleti, gymnaste hongroise (\u00b0 9 janvier 1921).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "\u00c1gnes_Keleti",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">\u00c1gnes Keleti</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q233572",
                            "titles": {
                                "canonical": "\u00c1gnes_Keleti",
                                "normalized": "\u00c1gnes Keleti",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">\u00c1gnes Keleti</span>"
                            },
                            "pageid": 2150938,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Keleti_%C3%81gnes_2021_RTG_2950_%28crop%29.jpg/320px-Keleti_%C3%81gnes_2021_RTG_2950_%28crop%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 406
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/Keleti_%C3%81gnes_2021_RTG_2950_%28crop%29.jpg",
                                "width": 1674,
                                "height": 2126
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135862",
                            "tid": "c4d5eb91-d3e8-11ef-8a20-44ca788e2cc9",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:03:36Z",
                            "description": "gymnaste hongroise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_Keleti",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_Keleti?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_Keleti?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:%C3%81gnes_Keleti"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_Keleti",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/%C3%81gnes_Keleti",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/%C3%81gnes_Keleti?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:%C3%81gnes_Keleti"
                                }
                            },
                            "extract": "\u00c1gnes Keleti, n\u00e9e \u00c1gnes Edit Klein le 9 janvier 1921 \u00e0 Budapest et morte le 2 janvier 2025 dans la m\u00eame ville, est une gymnaste hongroise, survivante de la Shoah.",
                            "extract_html": "<p><b>\u00c1gnes Keleti</b>, n\u00e9e \u00c1gnes Edit Klein le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1921-01-09\">9 janvier 1921</time> \u00e0 Budapest et morte le <time class=\"nowrap date-lien dday\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time> dans la m\u00eame ville, est une gymnaste hongroise, survivante de la Shoah.</p>",
                            "normalizedtitle": "\u00c1gnes Keleti"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Werner Leimgruber, footballeur suisse (\u00b0 2 septembre 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Werner_Leimgruber",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Werner Leimgruber</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q930605",
                            "titles": {
                                "canonical": "Werner_Leimgruber",
                                "normalized": "Werner Leimgruber",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Werner Leimgruber</span>"
                            },
                            "pageid": 8719394,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/Werner_Leimgruber.jpg/320px-Werner_Leimgruber.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 471
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c8/Werner_Leimgruber.jpg",
                                "width": 463,
                                "height": 682
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135899",
                            "tid": "18e0e261-d3e9-11ef-a071-cfbc792f2ee5",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:05:57Z",
                            "description": "footballeur suisse",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werner_Leimgruber",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werner_Leimgruber?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werner_Leimgruber?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Werner_Leimgruber"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Werner_Leimgruber",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Werner_Leimgruber",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Werner_Leimgruber?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Werner_Leimgruber"
                                }
                            },
                            "extract": "Werner Leimgruber, n\u00e9 le 2 septembre 1934 \u00e0 B\u00e2le et mort le 2 janvier 2025, est un joueur de football suisse, actif entre 1954 et 1970.",
                            "extract_html": "<p><b>Werner Leimgruber</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1934-09-02\">2 septembre 1934</time> \u00e0 B\u00e2le et mort le 2 janvier 2025, est un joueur de football suisse, actif entre 1954 et 1970.</p>",
                            "normalizedtitle": "Werner Leimgruber"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Ralph Mann, athl\u00e8te de sprint am\u00e9ricain (\u00b0 16 juin 1949).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Ralph_Mann",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ralph Mann</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q594695",
                            "titles": {
                                "canonical": "Ralph_Mann",
                                "normalized": "Ralph Mann",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ralph Mann</span>"
                            },
                            "pageid": 5494641,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Ralph_Mann.jpg/320px-Ralph_Mann.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 494
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/99/Ralph_Mann.jpg",
                                "width": 596,
                                "height": 920
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135912",
                            "tid": "37df70be-d3e9-11ef-aa2f-5333cb7564c2",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:06:49Z",
                            "description": "athl\u00e8te am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du 400 m\u00e8tres haies",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ralph_Mann",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ralph_Mann?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ralph_Mann?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ralph_Mann"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ralph_Mann",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Ralph_Mann",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ralph_Mann?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ralph_Mann"
                                }
                            },
                            "extract": "Ralph Vernon Mann, n\u00e9 le 16 juin 1949 \u00e0 Long Beach (Californie) et mort le 2 janvier 2025, est un athl\u00e8te am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du 400 m\u00e8tres haies dans les ann\u00e9es 1970.",
                            "extract_html": "<p><b>Ralph Vernon Mann</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1949-06-16\">16 juin 1949</time> \u00e0 Long Beach (Californie) et mort le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time>, est un athl\u00e8te am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du 400 m\u00e8tres haies dans les ann\u00e9es 1970.</p>",
                            "normalizedtitle": "Ralph Mann"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Crist\u00f3bal Ortega, footballeur mexicain (\u00b0 25 juillet 1956).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Crist\u00f3bal_Ortega",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Crist\u00f3bal Ortega</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1140491",
                            "titles": {
                                "canonical": "Crist\u00f3bal_Ortega",
                                "normalized": "Crist\u00f3bal Ortega",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Crist\u00f3bal Ortega</span>"
                            },
                            "pageid": 8124500,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222135987",
                            "tid": "cb18a2d5-d3e9-11ef-8c89-ccc12ff5b4f3",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:10:56Z",
                            "description": "joueur de football mexicain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Crist%C3%B3bal_Ortega",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Crist%C3%B3bal_Ortega?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Crist%C3%B3bal_Ortega?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Crist%C3%B3bal_Ortega"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Crist%C3%B3bal_Ortega",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Crist%C3%B3bal_Ortega",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Crist%C3%B3bal_Ortega?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Crist%C3%B3bal_Ortega"
                                }
                            },
                            "extract": "Crist\u00f3bal Ortega, n\u00e9 le 25 juillet 1956 \u00e0 Mexico (Mexique) et mort le 2 janvier 2025, est un footballeur mexicain qui joue au poste de milieu de terrain au Club Am\u00e9rica ainsi qu'en \u00e9quipe du Mexique entre 1975 et 1991. Il s\u2019est ensuite reconverti entra\u00eeneur.",
                            "extract_html": "<p><b>Crist\u00f3bal Ortega</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1956-07-25\">25 juillet 1956</time> \u00e0 Mexico (Mexique) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time>, est un footballeur mexicain qui joue au poste de milieu de terrain au Club Am\u00e9rica ainsi qu'en \u00e9quipe du Mexique entre 1975 et 1991. Il s\u2019est ensuite reconverti entra\u00eeneur.</p>",
                            "normalizedtitle": "Crist\u00f3bal Ortega"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Noreen Riols, romanci\u00e8re et conf\u00e9renci\u00e8re britannique (\u00b0 8 mai 1926).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Noreen_Riols",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Noreen Riols</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q36696987",
                            "titles": {
                                "canonical": "Noreen_Riols",
                                "normalized": "Noreen Riols",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Noreen Riols</span>"
                            },
                            "pageid": 11002897,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Noreen_Riols%2C_Valen%C3%A7ay%2C_mai_2012.jpg/320px-Noreen_Riols%2C_Valen%C3%A7ay%2C_mai_2012.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 338
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/16/Noreen_Riols%2C_Valen%C3%A7ay%2C_mai_2012.jpg",
                                "width": 1916,
                                "height": 2023
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222169963",
                            "tid": "9b9a8e47-d4e4-11ef-ae45-62686882723c",
                            "timestamp": "2025-01-17T15:06:20Z",
                            "description": "romanci\u00e8re et conf\u00e9renci\u00e8re britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noreen_Riols",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noreen_Riols?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noreen_Riols?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Noreen_Riols"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Noreen_Riols",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Noreen_Riols",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Noreen_Riols?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Noreen_Riols"
                                }
                            },
                            "extract": "Noreen Riols, n\u00e9e Noreen Patricia Baxter le 8 mai 1926 \u00e0 Malte et morte le 2 janvier 2025, est une romanci\u00e8re et conf\u00e9renci\u00e8re britannique.",
                            "extract_html": "<p><b>Noreen Riols</b>, n\u00e9e Noreen Patricia Baxter le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1926-05-08\">8 mai 1926</time> \u00e0 Malte et morte le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time>, est une romanci\u00e8re et conf\u00e9renci\u00e8re britannique.</p>",
                            "normalizedtitle": "Noreen Riols"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Ferdi Tayfur, chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, musicien, producteur, acteur et \u00e9crivain turc (\u00b0 15 novembre 1945).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Ferdi_Tayfur",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ferdi Tayfur</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q709859",
                            "titles": {
                                "canonical": "Ferdi_Tayfur",
                                "normalized": "Ferdi Tayfur",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ferdi Tayfur</span>"
                            },
                            "pageid": 4856170,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ferdi_Tayfur.jpg/320px-Ferdi_Tayfur.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 371
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e1/Ferdi_Tayfur.jpg",
                                "width": 430,
                                "height": 498
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222136018",
                            "tid": "0ca953ad-d3ea-11ef-9c6f-211a81e65391",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:12:46Z",
                            "description": "chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, musicien, producteur, acteur et \u00e9crivain turc",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ferdi_Tayfur",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ferdi_Tayfur?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ferdi_Tayfur?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ferdi_Tayfur"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ferdi_Tayfur",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Ferdi_Tayfur",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ferdi_Tayfur?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ferdi_Tayfur"
                                }
                            },
                            "extract": "Ferdi Tayfur Turanbayburt dit Ferdi Tayfur, n\u00e9 le 15 novembre 1945 \u00e0 Adana et mort le 2 janvier 2025 \u00e0 Antalya, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, musicien, producteur, acteur et \u00e9crivain turc. Son registre est la musique orientale dite \u00ab\u00a0Arabesk m\u00fczik\u00a0\u00bb en turc.",
                            "extract_html": "<p><b>Ferdi Tayfur Turanbayburt</b> dit <b>Ferdi Tayfur</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1945-11-15\">15 novembre 1945</time> \u00e0 Adana et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-02\">2 janvier 2025</time> \u00e0 Antalya, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, musicien, producteur, acteur et \u00e9crivain turc. Son registre est la musique orientale dite \u00ab\u00a0Arabesk m\u00fczik\u00a0\u00bb en turc.</p>",
                            "normalizedtitle": "Ferdi Tayfur"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "J\u00e1n Zachara, boxeur tch\u00e9coslovaque puis tch\u00e8que (\u00b0 27 ao\u00fbt 1928).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "J\u00e1n_Zachara",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">J\u00e1n Zachara</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q280121",
                            "titles": {
                                "canonical": "J\u00e1n_Zachara",
                                "normalized": "J\u00e1n Zachara",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">J\u00e1n Zachara</span>"
                            },
                            "pageid": 5084970,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/J%C3%A1n_Zachara_1952.jpg",
                                "width": 318,
                                "height": 423
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/J%C3%A1n_Zachara_1952.jpg",
                                "width": 318,
                                "height": 423
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222136040",
                            "tid": "382c3817-d3ea-11ef-9c8f-8559b6661044",
                            "timestamp": "2025-01-16T09:13:59Z",
                            "description": "boxeur slovaque",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1n_Zachara",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1n_Zachara?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1n_Zachara?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:J%C3%A1n_Zachara"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1n_Zachara",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/J%C3%A1n_Zachara",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/J%C3%A1n_Zachara?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:J%C3%A1n_Zachara"
                                }
                            },
                            "extract": "J\u00e1n Zachara est un boxeur tch\u00e9coslovaque n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1928 \u00e0 Tren\u010d\u00edn et mort le 2 janvier 2025 \u00e0 Nov\u00e1 Dubnica.",
                            "extract_html": "<p><b>J\u00e1n Zachara</b> est un boxeur tch\u00e9coslovaque n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1928-08-27\">27 ao\u00fbt 1928</time> \u00e0 Tren\u010d\u00edn et mort le 2 janvier 2025 \u00e0 Nov\u00e1 Dubnica.</p>",
                            "normalizedtitle": "J\u00e1n Zachara"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/3/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Jeff Baena, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain (\u00b0 29 juin 1977).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jeff_Baena",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jeff Baena</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q26897001",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jeff_Baena",
                                "normalized": "Jeff Baena",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jeff Baena</span>"
                            },
                            "pageid": 13543952,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Jeff_Baena.jpg/320px-Jeff_Baena.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 380
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dc/Jeff_Baena.jpg",
                                "width": 682,
                                "height": 809
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222160318",
                            "tid": "80f7f33e-d4ab-11ef-8227-0d106242ce31",
                            "timestamp": "2025-01-17T08:17:34Z",
                            "description": "sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeff_Baena",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeff_Baena?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeff_Baena?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jeff_Baena"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jeff_Baena",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jeff_Baena",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jeff_Baena?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jeff_Baena"
                                }
                            },
                            "extract": "Jeff Baena, n\u00e9 le 29 juin 1977 \u00e0 Miami (Floride) et mort le 3 janvier 2025 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain.",
                            "extract_html": "<p><b>Jeff Baena</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1977-06-29\">29 juin 1977</time> \u00e0 Miami (Floride) et mort le 3 janvier 2025 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jeff Baena"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Emmanuel Bonde, homme politique camerounais (\u00b0 14 janvier 1947).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Emmanuel_Bonde",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Emmanuel Bonde</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q108183571",
                            "titles": {
                                "canonical": "Emmanuel_Bonde",
                                "normalized": "Emmanuel Bonde",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Emmanuel Bonde</span>"
                            },
                            "pageid": 14312568,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Emmanuel_Bonde.jpg/320px-Emmanuel_Bonde.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 240
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/62/Emmanuel_Bonde.jpg",
                                "width": 4032,
                                "height": 3024
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222160476",
                            "tid": "93bf06a5-d4ac-11ef-a178-516a6de5e76e",
                            "timestamp": "2025-01-17T08:25:15Z",
                            "description": "homme politique camerounais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Bonde",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Bonde?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Bonde?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Emmanuel_Bonde"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Bonde",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Emmanuel_Bonde",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Bonde?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Emmanuel_Bonde"
                                }
                            },
                            "extract": "Emmanuel Bonde, n\u00e9 le 14 janvier 1947 \u00e0 Batouri (Cameroun) et mort le 3 janvier 2025 est un homme politique camerounais. Il est membre du conseil constitutionnel du Cameroun du 7 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 sa mort.",
                            "extract_html": "<p><b>Emmanuel Bonde</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1947-01-14\">14 janvier 1947</time> \u00e0 Batouri (Cameroun) et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-03\">3 janvier 2025</time> est un homme politique camerounais. Il est membre du conseil constitutionnel du Cameroun du 7 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 sa mort.</p>",
                            "normalizedtitle": "Emmanuel Bonde"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Bertrand Bouvier, n\u00e9ohell\u00e9niste et professeur d'universit\u00e9 suisse (\u00b0 6 novembre 1929).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Bertrand_Bouvier",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bertrand Bouvier</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q122910",
                            "titles": {
                                "canonical": "Bertrand_Bouvier",
                                "normalized": "Bertrand Bouvier",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bertrand Bouvier</span>"
                            },
                            "pageid": 6279786,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222474539",
                            "tid": "4b2cf71d-dd54-11ef-8559-53efe306cfa4",
                            "timestamp": "2025-01-28T08:45:58Z",
                            "description": "\u00e9crivain suisse",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Bouvier",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Bouvier?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Bouvier?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bertrand_Bouvier"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Bouvier",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Bertrand_Bouvier",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Bouvier?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bertrand_Bouvier"
                                }
                            },
                            "extract": "Bertrand Hermann Bouvier, n\u00e9 le 6 novembre 1929 \u00e0 Zurich et mort le 3 janvier 2025 \u00e0 Gen\u00e8ve, originaire de Zurich et de Gen\u00e8ve, est un n\u00e9ohell\u00e9niste et professeur d'universit\u00e9 suisse.",
                            "extract_html": "<p><b>Bertrand Hermann Bouvier</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1929-11-06\">6 novembre 1929</time> \u00e0 Zurich et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-03\">3 janvier 2025</time> \u00e0 Gen\u00e8ve, originaire de Zurich et de Gen\u00e8ve, est un n\u00e9ohell\u00e9niste et professeur d'universit\u00e9 suisse.</p>",
                            "normalizedtitle": "Bertrand Bouvier"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jos\u00e9 Brouwers, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, dramaturge et \u00e9crivain belge (\u00b0 26 mars 1931).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jos\u00e9_Brouwers",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jos\u00e9 Brouwers</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3186215",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jos\u00e9_Brouwers",
                                "normalized": "Jos\u00e9 Brouwers",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jos\u00e9 Brouwers</span>"
                            },
                            "pageid": 5655334,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Jo%C3%A9_Brouwers.jpg/320px-Jo%C3%A9_Brouwers.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 336
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/df/Jo%C3%A9_Brouwers.jpg",
                                "width": 351,
                                "height": 369
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222160527",
                            "tid": "ef8977f4-d4ac-11ef-8845-f93ea62077bf",
                            "timestamp": "2025-01-17T08:27:49Z",
                            "description": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, dramaturge et \u00e9crivain belge",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Brouwers",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Brouwers?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Brouwers?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jos%C3%A9_Brouwers"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Brouwers",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jos%C3%A9_Brouwers",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Brouwers?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jos%C3%A9_Brouwers"
                                }
                            },
                            "extract": "Jos\u00e9 Brouwers, n\u00e9 le 26 mars 1931 \u00e0 Battice (Belgique) et mort le 3 janvier 2025, est un com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, dramaturge et \u00e9crivain belge.",
                            "extract_html": "<p><b>Jos\u00e9 Brouwers</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1931-03-26\">26 mars 1931</time> \u00e0 Battice (Belgique) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-03\">3 janvier 2025</time>, est un com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, dramaturge et \u00e9crivain belge.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jos\u00e9 Brouwers"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Howard Buten, psychologue et clown am\u00e9ricano fran\u00e7ais (\u00b0 28 juillet 1950).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Howard_Buten",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Howard Buten</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2927654",
                            "titles": {
                                "canonical": "Howard_Buten",
                                "normalized": "Howard Buten",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Howard Buten</span>"
                            },
                            "pageid": 863148,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Howard_26dec12.JPG/320px-Howard_26dec12.JPG",
                                "width": 320,
                                "height": 258
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f4/Howard_26dec12.JPG",
                                "width": 534,
                                "height": 430
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222161000",
                            "tid": "fbc30607-d4af-11ef-8902-48e9c9d4b42c",
                            "timestamp": "2025-01-17T08:49:38Z",
                            "description": "psychologue et clown am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Howard_Buten",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Howard_Buten?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Howard_Buten?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Howard_Buten"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Howard_Buten",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Howard_Buten",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Howard_Buten?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Howard_Buten"
                                }
                            },
                            "extract": "Howard Buten, n\u00e9 le 28 juillet 1950 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan) et mort le 3 janvier 2025 \u00e0 Plomodiern (Finist\u00e8re), est un psychologue sp\u00e9cialiste de l'autisme, \u00e9crivain, acteur et clown am\u00e9ricain. Il s'est fait conna\u00eetre par ses livres et en tant qu'artiste de sc\u00e8ne, sous les traits de Buffo.",
                            "extract_html": "<p><b>Howard Buten</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1950-07-28\">28 juillet 1950</time> \u00e0 D\u00e9troit (Michigan) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-03\">3 janvier 2025</time> \u00e0 Plomodiern (Finist\u00e8re), est un psychologue sp\u00e9cialiste de l'autisme, \u00e9crivain, acteur et clown am\u00e9ricain. Il s'est fait conna\u00eetre par ses livres et en tant qu'artiste de sc\u00e8ne, sous les traits de <b>Buffo</b>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Howard Buten"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/4/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Claude All\u00e8gre, g\u00e9ochimiste et homme politique fran\u00e7ais (\u00b0 31 mars 1937).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Claude_All\u00e8gre",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Claude All\u00e8gre</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1096420",
                            "titles": {
                                "canonical": "Claude_All\u00e8gre",
                                "normalized": "Claude All\u00e8gre",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Claude All\u00e8gre</span>"
                            },
                            "pageid": 119417,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Claude_All%C3%A8gre%2C_2009_%28cropped%29.jpg/320px-Claude_All%C3%A8gre%2C_2009_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 453
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/60/Claude_All%C3%A8gre%2C_2009_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 1326,
                                "height": 1877
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222199513",
                            "tid": "b6d4cdec-d5b4-11ef-8fff-af8eb84cd04c",
                            "timestamp": "2025-01-18T15:56:01Z",
                            "description": "g\u00e9ochimiste et homme politique fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_All%C3%A8gre",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_All%C3%A8gre?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_All%C3%A8gre?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Claude_All%C3%A8gre"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Claude_All%C3%A8gre",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Claude_All%C3%A8gre",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Claude_All%C3%A8gre?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Claude_All%C3%A8gre"
                                }
                            },
                            "extract": "Claude All\u00e8gre, de son nom complet Claude Jean All\u00e8gre, n\u00e9 le 31 mars 1937 \u00e0 Paris et mort le 4 janvier 2025 dans la m\u00eame ville, est un g\u00e9ochimiste et homme politique fran\u00e7ais.",
                            "extract_html": "<p><b>Claude All\u00e8gre</b>, de son nom complet <b>Claude Jean All\u00e8gre</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1937-03-31\">31 mars 1937</time> \u00e0 Paris et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-04\">4 janvier 2025</time> dans la m\u00eame ville, est un g\u00e9ochimiste et homme politique fran\u00e7ais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Claude All\u00e8gre"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jos\u00e9 Claer, romancier et po\u00e8te canadien (\u00b0 28 mai 1963).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jos\u00e9_Claer",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jos\u00e9 Claer</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3186240",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jos\u00e9_Claer",
                                "normalized": "Jos\u00e9 Claer",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jos\u00e9 Claer</span>"
                            },
                            "pageid": 5155373,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Jos%C3%A9_Claer.jpg/320px-Jos%C3%A9_Claer.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 480
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ce/Jos%C3%A9_Claer.jpg",
                                "width": 2173,
                                "height": 3259
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222186942",
                            "tid": "3e015860-d573-11ef-a76a-d40ff5553ed9",
                            "timestamp": "2025-01-18T08:07:21Z",
                            "description": "po\u00e8te et \u00e9crivain qu\u00e9b\u00e9cois",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Claer",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Claer?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Claer?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jos%C3%A9_Claer"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Claer",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jos%C3%A9_Claer",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Claer?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jos%C3%A9_Claer"
                                }
                            },
                            "extract": "Jos\u00e9 Claer, Josu\u00e9 Jude Carrier \u00e0 l\u2019\u00e9tat civil, n\u00e9 \u00e0 Mont-Laurier (Qu\u00e9bec) le 28 mai 1963 et mort le 4 janvier 2025, est un romancier et po\u00e8te canadien.",
                            "extract_html": "<p><b>Jos\u00e9 Claer</b>, Josu\u00e9 Jude Carrier \u00e0 l\u2019\u00e9tat civil, n\u00e9 \u00e0 Mont-Laurier (Qu\u00e9bec) le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1963-05-28\">28 mai 1963</time> et mort le 4 janvier 2025, est un romancier et po\u00e8te canadien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jos\u00e9 Claer"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/5/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Beno\u00eet Allemane, acteur fran\u00e7ais de doublage (\u00b0 28 d\u00e9cembre 1942).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Beno\u00eet_Allemane",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Beno\u00eet Allemane</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2896426",
                            "titles": {
                                "canonical": "Beno\u00eet_Allemane",
                                "normalized": "Beno\u00eet Allemane",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Beno\u00eet Allemane</span>"
                            },
                            "pageid": 521304,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Benoit_Allemane_nicolas-abraham.fr.jpg/320px-Benoit_Allemane_nicolas-abraham.fr.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 480
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Benoit_Allemane_nicolas-abraham.fr.jpg",
                                "width": 1067,
                                "height": 1600
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222417782",
                            "tid": "155ffbbf-dbd2-11ef-bc05-a260910c0bf7",
                            "timestamp": "2025-01-26T10:41:22Z",
                            "description": "acteur fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Beno%C3%AEt_Allemane",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Beno%C3%AEt_Allemane?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Beno%C3%AEt_Allemane?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Beno%C3%AEt_Allemane"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Beno%C3%AEt_Allemane",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Beno%C3%AEt_Allemane",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Beno%C3%AEt_Allemane?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Beno%C3%AEt_Allemane"
                                }
                            },
                            "extract": "Beno\u00eet Allemane est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) et mort le 5 janvier 2025 \u00e0 Puteaux (Hauts-de-Seine).",
                            "extract_html": "<p><b>Beno\u00eet Allemane</b> est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1942-12-28\">28 d\u00e9cembre 1942</time> \u00e0 Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-05\">5 janvier 2025</time> \u00e0 Puteaux (Hauts-de-Seine).</p>",
                            "normalizedtitle": "Beno\u00eet Allemane"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Joseph Bendounga, homme politique centrafricain (\u00b0 17 mars 1954).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Joseph_Bendounga",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Joseph Bendounga</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q112077105",
                            "titles": {
                                "canonical": "Joseph_Bendounga",
                                "normalized": "Joseph Bendounga",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Joseph Bendounga</span>"
                            },
                            "pageid": 16659245,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Joseph_Bendounga.jpg/320px-Joseph_Bendounga.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 240
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/84/Joseph_Bendounga.jpg",
                                "width": 500,
                                "height": 375
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222221451",
                            "tid": "d291ad2a-d658-11ef-8f88-393666626f7b",
                            "timestamp": "2025-01-19T11:30:45Z",
                            "description": "homme politique centrafricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bendounga",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bendounga?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bendounga?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Joseph_Bendounga"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bendounga",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Joseph_Bendounga",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bendounga?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Joseph_Bendounga"
                                }
                            },
                            "extract": "Joseph Bendounga, n\u00e9 le 17 mars 1954 \u00e0 Bocaranga et mort le 5 janvier 2025 \u00e0 Bangui, surnomm\u00e9 Joe Ben, est un homme politique centrafricain.",
                            "extract_html": "<p><b>Joseph Bendounga</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1954-03-17\">17 mars 1954</time> \u00e0 Bocaranga et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-05\">5 janvier 2025</time> \u00e0 Bangui, surnomm\u00e9 <b>Joe Ben</b>, est un homme politique centrafricain.</p>",
                            "normalizedtitle": "Joseph Bendounga"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Anne-Marie Comparini, femme politique fran\u00e7aise (\u00b0 11 juillet 1947).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Anne-Marie_Comparini",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Anne-Marie Comparini</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2850846",
                            "titles": {
                                "canonical": "Anne-Marie_Comparini",
                                "normalized": "Anne-Marie Comparini",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Anne-Marie Comparini</span>"
                            },
                            "pageid": 9312,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Anne-Marie_Comparini.jpg/320px-Anne-Marie_Comparini.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 427
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a1/Anne-Marie_Comparini.jpg",
                                "width": 3024,
                                "height": 4032
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222440516",
                            "tid": "e3d5670d-dc46-11ef-aa9a-bab798743a0b",
                            "timestamp": "2025-01-27T00:37:30Z",
                            "description": "femme politique fran\u00e7aise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anne-Marie_Comparini",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anne-Marie_Comparini?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anne-Marie_Comparini?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Anne-Marie_Comparini"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Anne-Marie_Comparini",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Anne-Marie_Comparini",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Anne-Marie_Comparini?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Anne-Marie_Comparini"
                                }
                            },
                            "extract": "Anne-Marie Comparini, n\u00e9e le 11 juillet 1947 \u00e0 Orange (Vaucluse) et morte dans la nuit du 4 au 5 janvier 2025 \u00e0 Lyon, est une femme politique fran\u00e7aise de centre droit.",
                            "extract_html": "<p><b>Anne-Marie Comparini</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1947-07-11\">11 juillet 1947</time> \u00e0 Orange (Vaucluse) et morte dans la nuit du <time datetime=\"2025-01-04\" class=\"dday\">4</time> au <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-05\">5 janvier 2025</time> \u00e0 Lyon, est une femme politique fran\u00e7aise de centre droit.</p>",
                            "normalizedtitle": "Anne-Marie Comparini"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/6/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Ant\u00f3nio Couto dos Santos, homme politique portugais (\u00b0 18 mai 1949).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Ant\u00f3nio_Couto_dos_Santos",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ant\u00f3nio Couto dos Santos</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2857733",
                            "titles": {
                                "canonical": "Ant\u00f3nio_Couto_dos_Santos",
                                "normalized": "Ant\u00f3nio Couto dos Santos",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ant\u00f3nio Couto dos Santos</span>"
                            },
                            "pageid": 5509916,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Couto_dos_Santos.PNG/320px-Couto_dos_Santos.PNG",
                                "width": 320,
                                "height": 432
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Couto_dos_Santos.PNG",
                                "width": 467,
                                "height": 631
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222246724",
                            "tid": "d8dd6938-d704-11ef-b2dd-71ea77bc798c",
                            "timestamp": "2025-01-20T08:02:09Z",
                            "description": "homme politique portugais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ant%C3%B3nio_Couto_dos_Santos"
                                }
                            },
                            "extract": "Ant\u00f3nio Fernando Couto dos Santos, n\u00e9 le 18 mai 1949 \u00e0 Esposende et mort le 6 janvier 2025 \u00e0 Matosinhos, est un homme politique portugais, membre du Parti social-d\u00e9mocrate (PPD/PSD), ancien ministre d'An\u00edbal Cavaco Silva entre 1987 et 1993.",
                            "extract_html": "<p><b>Ant\u00f3nio Fernando Couto dos Santos</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1949-05-18\">18 mai 1949</time> \u00e0 Esposende et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-06\">6 janvier 2025</time> \u00e0 Matosinhos, est un homme politique portugais, membre du Parti social-d\u00e9mocrate (PPD/PSD), ancien ministre d'An\u00edbal Cavaco Silva entre 1987 et 1993.</p>",
                            "normalizedtitle": "Ant\u00f3nio Couto dos Santos"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Raymond Durand, homme politique fran\u00e7ais (\u00b0 1er octobre 1945).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Raymond_Durand_(homme_politique)",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Raymond Durand (homme politique)</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3420826",
                            "titles": {
                                "canonical": "Raymond_Durand_(homme_politique)",
                                "normalized": "Raymond Durand (homme politique)",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Raymond Durand (homme politique)</span>"
                            },
                            "pageid": 3034691,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222246752",
                            "tid": "278b0b91-d705-11ef-8ff3-96bbf9ba5b51",
                            "timestamp": "2025-01-20T08:04:21Z",
                            "description": "homme politique fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Durand_(homme_politique)",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Durand_(homme_politique)?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Durand_(homme_politique)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Raymond_Durand_(homme_politique)"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Raymond_Durand_(homme_politique)",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Raymond_Durand_(homme_politique)",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Raymond_Durand_(homme_politique)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Raymond_Durand_(homme_politique)"
                                }
                            },
                            "extract": "Raymond Durand, n\u00e9 le 1er octobre 1945 \u00e0 Saint-Priest (Rh\u00f4ne) et mort le 6 janvier 2025, est un homme politique fran\u00e7ais. Membre du parti Les Centristes, il est d\u00e9put\u00e9 de la onzi\u00e8me circonscription du Rh\u00f4ne de 2008 \u00e0 2012 et maire de Chaponnay de 1989 \u00e0 sa mort.",
                            "extract_html": "<p><b>Raymond Durand</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1945-10-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> octobre 1945</time> \u00e0 Saint-Priest (Rh\u00f4ne) et mort le 6 janvier 2025, est un homme politique fran\u00e7ais. Membre du parti Les Centristes, il est d\u00e9put\u00e9 de la onzi\u00e8me circonscription du Rh\u00f4ne de 2008 \u00e0 2012 et maire de Chaponnay de 1989 \u00e0 sa mort.</p>",
                            "normalizedtitle": "Raymond Durand (homme politique)"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Henny Eman, homme d'\u00c9tat arubain (\u00b0 20 mars 1948).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Henny_Eman",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Henny Eman</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2211141",
                            "titles": {
                                "canonical": "Henny_Eman",
                                "normalized": "Henny Eman",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Henny Eman</span>"
                            },
                            "pageid": 8765604,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Henny_Eman_%281986%29.jpg/320px-Henny_Eman_%281986%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 426
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Henny_Eman_%281986%29.jpg",
                                "width": 580,
                                "height": 773
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222375254",
                            "tid": "455bac91-daa1-11ef-be8f-88a546a753e8",
                            "timestamp": "2025-01-24T22:19:26Z",
                            "description": "homme politique n\u00e9erlandais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henny_Eman",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henny_Eman?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henny_Eman?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Henny_Eman"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Henny_Eman",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Henny_Eman",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Henny_Eman?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Henny_Eman"
                                }
                            },
                            "extract": "Jan Hendrik Albert Eman, dit Henny Eman, est un homme d'\u00c9tat arubain n\u00e9 le 20 mars 1948 \u00e0 Aruba et mort au m\u00eame lieu le 6 janvier 2025. Il est par deux fois ministre-pr\u00e9sident d'Aruba, d'abord du 1er janvier 1986 au 9 f\u00e9vrier 1989 puis du 29 juillet 1994 au 30 octobre 2001 sous les couleurs du Parti populaire arubais fond\u00e9 par son grand-p\u00e8re Henny Eman\u00a0(nl).",
                            "extract_html": "<p><b>Jan Hendrik Albert Eman</b>, dit <b>Henny Eman</b>, est un homme d'\u00c9tat arubain n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1948-03-20\">20 mars 1948</time> \u00e0 Aruba et mort au m\u00eame lieu le 6 janvier 2025. Il est par deux fois ministre-pr\u00e9sident d'Aruba, d'abord du <time class=\"nowrap\" datetime=\"1986-01-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> janvier 1986</time> au <time class=\"nowrap\" datetime=\"1989-02-09\">9 f\u00e9vrier 1989</time> puis du <time class=\"nowrap\" datetime=\"1994-07-29\">29 juillet 1994</time> au <time class=\"nowrap\" datetime=\"2001-10-30\">30 octobre 2001</time> sous les couleurs du Parti populaire arubais fond\u00e9 par son grand-p\u00e8re Henny Eman\u00a0<span class=\"extiw\"><span class=\"indicateur-langue\">(nl)</span></span>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Henny Eman"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Dwight Foster, hockeyeur sur glace canadien (\u00b0 2 avril 1957).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Dwight_Foster",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Dwight Foster</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3041884",
                            "titles": {
                                "canonical": "Dwight_Foster",
                                "normalized": "Dwight Foster",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Dwight Foster</span>"
                            },
                            "pageid": 5142428,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Dwight_Foster_Hockey.jpg/320px-Dwight_Foster_Hockey.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 427
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Dwight_Foster_Hockey.jpg",
                                "width": 649,
                                "height": 866
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222246824",
                            "tid": "c152c3c3-d705-11ef-b126-c579a2657324",
                            "timestamp": "2025-01-20T08:08:39Z",
                            "description": "hockeyeur sur glace canadien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dwight_Foster",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dwight_Foster?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dwight_Foster?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Dwight_Foster"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Dwight_Foster",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Dwight_Foster",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Dwight_Foster?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Dwight_Foster"
                                }
                            },
                            "extract": "Dwight Alexander Foster est un joueur canadien de hockey sur glace professionnel, actif entre 1973 et 1987. Il occupe la position de centre ou d'ailier droit.",
                            "extract_html": "<p><b>Dwight Alexander Foster</b> est un joueur canadien de hockey sur glace professionnel, actif entre 1973 et 1987. Il occupe la position de centre ou d'ailier droit.</p>",
                            "normalizedtitle": "Dwight Foster"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "St\u00e9lla Gr\u00e9ka, chanteuse et actrice grecque (\u00b0 1er avril 1922).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "St\u00e9lla_Gr\u00e9ka",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">St\u00e9lla Gr\u00e9ka</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q16329020",
                            "titles": {
                                "canonical": "St\u00e9lla_Gr\u00e9ka",
                                "normalized": "St\u00e9lla Gr\u00e9ka",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">St\u00e9lla Gr\u00e9ka</span>"
                            },
                            "pageid": 11380975,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222246838",
                            "tid": "da5b5d81-d705-11ef-984f-a2b80992150d",
                            "timestamp": "2025-01-20T08:09:21Z",
                            "description": "chanteuse et actrice grecque",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:St%C3%A9lla_Gr%C3%A9ka"
                                }
                            },
                            "extract": "St\u00e9lla Gr\u00e9ka, nom de sc\u00e8ne de Stylian\u00ed Lankad\u00e1, n\u00e9e le 1er avril 1922 \u00e0 Ath\u00e8nes et morte le 6 janvier 2025 \u00e0 Di\u00f3nysos (Gr\u00e8ce), est une chanteuse et actrice grecque.",
                            "extract_html": "<p><b>St\u00e9lla Gr\u00e9ka</b>, nom de sc\u00e8ne de Stylian\u00ed Lankad\u00e1, n\u00e9e le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1922-04-01\"><span>1<sup>er</sup></span> avril 1922</time> \u00e0 Ath\u00e8nes et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-06\">6 janvier 2025</time> \u00e0 Di\u00f3nysos (Gr\u00e8ce), est une chanteuse et actrice grecque.</p>",
                            "normalizedtitle": "St\u00e9lla Gr\u00e9ka"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Aristide Gunnella, homme politique italien (\u00b0 18 mars 1931).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Aristide_Gunnella",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Aristide Gunnella</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3622673",
                            "titles": {
                                "canonical": "Aristide_Gunnella",
                                "normalized": "Aristide Gunnella",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Aristide Gunnella</span>"
                            },
                            "pageid": 14631554,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/45/Deputato_Aristide_Gunnellla.jpg",
                                "width": 200,
                                "height": 282
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/45/Deputato_Aristide_Gunnellla.jpg",
                                "width": 200,
                                "height": 282
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222246848",
                            "tid": "f4954d01-d705-11ef-b99c-38f6d4879945",
                            "timestamp": "2025-01-20T08:10:05Z",
                            "description": "homme politique italien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aristide_Gunnella",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aristide_Gunnella?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aristide_Gunnella?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Aristide_Gunnella"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Aristide_Gunnella",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Aristide_Gunnella",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Aristide_Gunnella?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Aristide_Gunnella"
                                }
                            },
                            "extract": "Aristide Gunnella, n\u00e9 le 18 mars 1931 \u00e0 Mazara del Vallo et mort le 6 janvier 2025 \u00e0 Palerme, est un homme politique italien.",
                            "extract_html": "<p><b>Aristide Gunnella</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1931-03-18\">18 mars 1931</time> \u00e0 Mazara del Vallo et mort le 6 janvier 2025 \u00e0 Palerme, est un homme politique italien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Aristide Gunnella"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Du\u0161an Maravi\u0107, footballeur franco-serbe (\u00b0 7 mars 1939).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Du\u0161an_Maravi\u0107",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Du\u0161an Maravi\u0107</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3041806",
                            "titles": {
                                "canonical": "Du\u0161an_Maravi\u0107",
                                "normalized": "Du\u0161an Maravi\u0107",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Du\u0161an Maravi\u0107</span>"
                            },
                            "pageid": 3077252,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222246861",
                            "tid": "0d055a23-d706-11ef-9d14-45f91c4886da",
                            "timestamp": "2025-01-20T08:10:46Z",
                            "description": "footballeur yougoslave",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1an_Maravi%C4%87",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1an_Maravi%C4%87?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1an_Maravi%C4%87?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Du%C5%A1an_Maravi%C4%87"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1an_Maravi%C4%87",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Du%C5%A1an_Maravi%C4%87",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1an_Maravi%C4%87?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Du%C5%A1an_Maravi%C4%87"
                                }
                            },
                            "extract": "Du\u0161an Maravi\u0107 est un footballeur franco-serbe, milieu de terrain de l'\u00c9toile rouge de Belgrade et de l'\u00e9quipe de Yougoslavie dans les ann\u00e9es 1960.",
                            "extract_html": "<p><b>Du\u0161an Maravi\u0107</b> est un footballeur franco-serbe, milieu de terrain de l'\u00c9toile rouge de Belgrade et de l'\u00e9quipe de Yougoslavie dans les ann\u00e9es 1960.</p>",
                            "normalizedtitle": "Du\u0161an Maravi\u0107"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Robert Paul Wolff, philosophe politique am\u00e9ricain (\u00b0 27 d\u00e9cembre 1933).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Robert_Paul_Wolff",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Robert Paul Wolff</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q739540",
                            "titles": {
                                "canonical": "Robert_Paul_Wolff",
                                "normalized": "Robert Paul Wolff",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Robert Paul Wolff</span>"
                            },
                            "pageid": 16661695,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Robert_Paul_Wolff.jpg/320px-Robert_Paul_Wolff.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 427
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/ba/Robert_Paul_Wolff.jpg",
                                "width": 1200,
                                "height": 1600
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222373561",
                            "tid": "ac299c19-da9a-11ef-b3c5-d90e7fabc32a",
                            "timestamp": "2025-01-24T21:32:12Z",
                            "description": "philosophe politique am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Paul_Wolff",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Paul_Wolff?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Paul_Wolff?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Robert_Paul_Wolff"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Robert_Paul_Wolff",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Robert_Paul_Wolff",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Robert_Paul_Wolff?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Robert_Paul_Wolff"
                                }
                            },
                            "extract": "Robert Paul Wolff est un philosophe politique am\u00e9ricain et professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 du Massachusetts \u00e0 Amherst.",
                            "extract_html": "<p><b>Robert Paul Wolff</b> est un philosophe politique am\u00e9ricain et professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 du Massachusetts \u00e0 Amherst.</p>",
                            "normalizedtitle": "Robert Paul Wolff"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/7/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Marcel Barouh, pongiste fran\u00e7ais (\u00b0 16 janvier 1971).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Marcel_Barouh",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marcel Barouh</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1498751",
                            "titles": {
                                "canonical": "Marcel_Barouh",
                                "normalized": "Marcel Barouh",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marcel Barouh</span>"
                            },
                            "pageid": 4756071,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222312214",
                            "tid": "dd0ea398-d8d9-11ef-9f4b-54926cb2c783",
                            "timestamp": "2025-01-22T15:59:30Z",
                            "description": "joueur de tennis de table fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Barouh",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Barouh?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Barouh?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marcel_Barouh"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marcel_Barouh",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Marcel_Barouh",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marcel_Barouh?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marcel_Barouh"
                                }
                            },
                            "extract": "Marcel Barouh, n\u00e9 le 16 janvier 1934 \u00e0 Paris et mort le 7 janvier 2025, est un pongiste fran\u00e7ais, multiple champion de France entre 1958 et 1962.",
                            "extract_html": "<p><b>Marcel Barouh</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1934-01-16\">16 janvier 1934</time> \u00e0 Paris et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time>, est un pongiste fran\u00e7ais, multiple champion de France entre 1958 et 1962.</p>",
                            "normalizedtitle": "Marcel Barouh"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Carolyn Brown, danseuse, chor\u00e9graphe, p\u00e9dagogue et \u00e9crivaine am\u00e9ricaine (\u00b0 26 septembre 1927).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Carolyn_Brown",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Carolyn Brown</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q5045316",
                            "titles": {
                                "canonical": "Carolyn_Brown",
                                "normalized": "Carolyn Brown",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Carolyn Brown</span>"
                            },
                            "pageid": 12575667,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274645",
                            "tid": "02ad8382-d7cc-11ef-a2e2-986c7c23b998",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:47:49Z",
                            "description": "chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carolyn_Brown",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carolyn_Brown?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carolyn_Brown?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Carolyn_Brown"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Carolyn_Brown",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Carolyn_Brown",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Carolyn_Brown?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Carolyn_Brown"
                                }
                            },
                            "extract": "Carolyn Brown, n\u00e9e le 26 septembre 1927 et morte le 7 janvier 2025, est une danseuse, chor\u00e9graphe, p\u00e9dagogue et \u00e9crivaine am\u00e9ricaine. Elle est notamment connue en tant que membre fondateur de la Merce Cunningham Dance Company.",
                            "extract_html": "<p><b>Carolyn Brown</b>, n\u00e9e le 26 septembre 1927 et morte le 7 janvier 2025, est une danseuse, chor\u00e9graphe, p\u00e9dagogue et \u00e9crivaine am\u00e9ricaine. Elle est notamment connue en tant que membre fondateur de la Merce Cunningham Dance Company.</p>",
                            "normalizedtitle": "Carolyn Brown"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Lucien Cariat, homme politique belge (\u00b0 17 octobre 1939).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Lucien_Cariat",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Lucien Cariat</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3265420",
                            "titles": {
                                "canonical": "Lucien_Cariat",
                                "normalized": "Lucien Cariat",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Lucien Cariat</span>"
                            },
                            "pageid": 1113298,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274661",
                            "tid": "2c66c6e0-d7cc-11ef-a861-7cd2960eb6a4",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:48:59Z",
                            "description": "politicien belge",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Cariat",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Cariat?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucien_Cariat?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Lucien_Cariat"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Lucien_Cariat",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Lucien_Cariat",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Lucien_Cariat?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Lucien_Cariat"
                                }
                            },
                            "extract": "Lucien Cariat, n\u00e9 le 17 octobre 1939 et mort le 7 janvier 2025, est un homme politique belge wallon. Il est membre du Parti socialiste jusqu'en 2009[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]. Pr\u00e9sident du Centre social de d\u00e9lassement de Marcinelle et de Pro Cultura, il est \u00e9chevin de l'environnement et du tourisme de la ville de Charleroi et aussi pr\u00e9sident de l\u2019ICDI.",
                            "extract_html": "<p><b>Lucien Cariat</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1939-10-17\">17 octobre 1939</time> et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time>, est un homme politique belge wallon. Il est membre du Parti socialiste <span class=\"need_ref\">jusqu'en 2009</span><sup class=\"need_ref_tag\">[r\u00e9f.\u00a0n\u00e9cessaire]</sup>. Pr\u00e9sident du Centre social de d\u00e9lassement de Marcinelle et de Pro Cultura, il est \u00e9chevin de l'environnement et du tourisme de la ville de Charleroi et aussi pr\u00e9sident de l\u2019ICDI.</p>",
                            "normalizedtitle": "Lucien Cariat"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Barbara Clegg, actrice et sc\u00e9nariste britannique (\u00b0 1er mars 1926).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Barbara_Clegg",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Barbara Clegg</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q4858819",
                            "titles": {
                                "canonical": "Barbara_Clegg",
                                "normalized": "Barbara Clegg",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Barbara Clegg</span>"
                            },
                            "pageid": 16667922,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274668",
                            "tid": "430d0953-d7cc-11ef-aa97-8899dcd73839",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:49:37Z",
                            "description": "actrice et sc\u00e9nariste britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Barbara_Clegg",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Barbara_Clegg?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Barbara_Clegg?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Barbara_Clegg"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Barbara_Clegg",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Barbara_Clegg",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Barbara_Clegg?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Barbara_Clegg"
                                }
                            },
                            "extract": "Barbara Diana Clegg, n\u00e9e le 1er mars 1926 \u00e0 Manchester (Royaume-Uni) et morte le 7 janvier 2025, est une actrice et sc\u00e9nariste britannique.",
                            "extract_html": "<p><b>Barbara Diana Clegg</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1926-03-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> mars 1926</time> \u00e0 Manchester (Royaume-Uni) et morte le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time>, est une actrice et sc\u00e9nariste britannique.</p>",
                            "normalizedtitle": "Barbara Clegg"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Gilles Dreu, chanteur fran\u00e7ais (\u00b0 31 juillet 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Gilles_Dreu",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Gilles Dreu</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3106202",
                            "titles": {
                                "canonical": "Gilles_Dreu",
                                "normalized": "Gilles Dreu",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Gilles Dreu</span>"
                            },
                            "pageid": 2726665,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/ba/GillesDreu.jpg",
                                "width": 266,
                                "height": 400
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/ba/GillesDreu.jpg",
                                "width": 266,
                                "height": 400
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222440541",
                            "tid": "2e56c433-dc47-11ef-91b4-96b5ca017654",
                            "timestamp": "2025-01-27T00:39:35Z",
                            "description": "chanteur fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gilles_Dreu",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gilles_Dreu?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gilles_Dreu?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Gilles_Dreu"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Gilles_Dreu",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Gilles_Dreu",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Gilles_Dreu?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Gilles_Dreu"
                                }
                            },
                            "extract": "Gilles Dreu, de son vrai nom Jean-Paul Chapuisat, n\u00e9 le 31 juillet 1934 \u00e0 Dreux (Eure-et-Loir) et mort le 7 janvier 2025 \u00e0 Vals-les-Bains (Ard\u00e8che), est un chanteur fran\u00e7ais.",
                            "extract_html": "<p><b>Gilles Dreu</b>, de son vrai nom <b>Jean-Paul Chapuisat</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1934-07-31\">31 juillet 1934</time> \u00e0 Dreux (Eure-et-Loir) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time> \u00e0 Vals-les-Bains (Ard\u00e8che), est un chanteur fran\u00e7ais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Gilles Dreu"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Alan Emrich, journaliste de jeu vid\u00e9o et un game designer am\u00e9ricain (\u00b0 1er octobre 1959).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Alan_Emrich",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Alan Emrich</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2830498",
                            "titles": {
                                "canonical": "Alan_Emrich",
                                "normalized": "Alan Emrich",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Alan Emrich</span>"
                            },
                            "pageid": 4303688,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274736",
                            "tid": "d5150b82-d7cc-11ef-969f-f7ca8b483cba",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:53:42Z",
                            "description": "journaliste et concepteur de jeu vid\u00e9o am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alan_Emrich",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alan_Emrich?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alan_Emrich?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Alan_Emrich"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Alan_Emrich",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Alan_Emrich",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Alan_Emrich?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Alan_Emrich"
                                }
                            },
                            "extract": "Alan Emrich, n\u00e9 le 1er octobre 1959 \u00e0 Keene et mort le 7 janvier 2025, est un journaliste de jeu vid\u00e9o et un game designer am\u00e9ricain.",
                            "extract_html": "<p><b>Alan Emrich</b>, n\u00e9 le <abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> octobre 1959 \u00e0 Keene et mort le 7 janvier 2025, est un journaliste de jeu vid\u00e9o et un <i>game designer</i> am\u00e9ricain.</p>",
                            "normalizedtitle": "Alan Emrich"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Lim Kimya, homme politique franco-cambodgien (\u00b0 1951) ou 1952).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Lim_Kimya",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Lim Kimya</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q131698945",
                            "titles": {
                                "canonical": "Lim_Kimya",
                                "normalized": "Lim Kimya",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Lim Kimya</span>"
                            },
                            "pageid": 16665124,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274754",
                            "tid": "0392eeee-d7cd-11ef-afba-aab93854b69a",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:55:00Z",
                            "description": "homme politique franco-cambodgien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lim_Kimya",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lim_Kimya?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lim_Kimya?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Lim_Kimya"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Lim_Kimya",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Lim_Kimya",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Lim_Kimya?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Lim_Kimya"
                                }
                            },
                            "extract": "Lim Kimya, n\u00e9 en 1951 ou 1952 et mort assassin\u00e9 le 7 janvier 2025 \u00e0 Bangkok, est un homme politique franco-cambodgien, ancien d\u00e9put\u00e9 d'opposition du parlement cambodgien.",
                            "extract_html": "<p><b>Lim Kimya</b>, n\u00e9 en 1951 ou 1952 et mort assassin\u00e9 le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time> \u00e0 Bangkok, est un homme politique franco-cambodgien, ancien d\u00e9put\u00e9 d'opposition du parlement cambodgien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Lim Kimya"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jean-Marie Le Pen, homme politique fran\u00e7ais (\u00b0 20 juin 1928).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jean-Marie_Le_Pen",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jean-Marie Le Pen</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q7177",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jean-Marie_Le_Pen",
                                "normalized": "Jean-Marie Le Pen",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jean-Marie Le Pen</span>"
                            },
                            "pageid": 3956256,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Le_Pen_Jean-Marie_1999.jpg/320px-Le_Pen_Jean-Marie_1999.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 468
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d1/Le_Pen_Jean-Marie_1999.jpg",
                                "width": 1505,
                                "height": 2203
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222461760",
                            "tid": "f9e2282c-dcdd-11ef-b1fd-9a736238be8d",
                            "timestamp": "2025-01-27T18:39:01Z",
                            "description": "homme politique fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Le_Pen",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Le_Pen?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Le_Pen?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jean-Marie_Le_Pen"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Le_Pen",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jean-Marie_Le_Pen",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Le_Pen?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jean-Marie_Le_Pen"
                                }
                            },
                            "extract": "Jean-Marie Le Pen, n\u00e9 le 20 juin 1928 \u00e0 La Trinit\u00e9-sur-Mer (Morbihan) et mort le 7 janvier 2025 \u00e0 Garches (Hauts-de-Seine), est un homme politique fran\u00e7ais de la Quatri\u00e8me et de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique.",
                            "extract_html": "<p><b>Jean-Marie Le Pen</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1928-06-20\">20 juin 1928</time> \u00e0 La Trinit\u00e9-sur-Mer (Morbihan) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time> \u00e0 Garches (Hauts-de-Seine), est un homme politique fran\u00e7ais de la Quatri\u00e8me et de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jean-Marie Le Pen"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Miros\u0142awa Marcheluk, actrice de th\u00e9\u00e2tre, de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision polonaise (\u00b0 11 mars 1939).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Miros\u0142awa_Marcheluk",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Miros\u0142awa Marcheluk</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q4283067",
                            "titles": {
                                "canonical": "Miros\u0142awa_Marcheluk",
                                "normalized": "Miros\u0142awa Marcheluk",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Miros\u0142awa Marcheluk</span>"
                            },
                            "pageid": 10287135,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Miroslawa_Marcheluk.JPG/320px-Miroslawa_Marcheluk.JPG",
                                "width": 320,
                                "height": 581
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Miroslawa_Marcheluk.JPG",
                                "width": 1230,
                                "height": 2235
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274787",
                            "tid": "5a0028d9-d7cd-11ef-9e87-7b5b355eec2e",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:57:25Z",
                            "description": "actrice polonaise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Miros%C5%82awa_Marcheluk",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Miros%C5%82awa_Marcheluk?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Miros%C5%82awa_Marcheluk?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Miros%C5%82awa_Marcheluk"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Miros%C5%82awa_Marcheluk",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Miros%C5%82awa_Marcheluk",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Miros%C5%82awa_Marcheluk?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Miros%C5%82awa_Marcheluk"
                                }
                            },
                            "extract": "Miros\u0142awa Marcheluk est une actrice de th\u00e9\u00e2tre, de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision polonaise, et directrice du th\u00e9\u00e2tre \u0141\u00f3d\u017a n\u00e9e le 11 mars 1939 \u00e0 Bia\u0142ystok et morte le 7 janvier 2025.",
                            "extract_html": "<p><b>Miros\u0142awa Marcheluk</b> est une actrice de th\u00e9\u00e2tre, de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision polonaise, et directrice du th\u00e9\u00e2tre \u0141\u00f3d\u017a n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1939-03-11\">11 mars 1939</time> \u00e0 Bia\u0142ystok et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Miros\u0142awa Marcheluk"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Walter Martos, homme politique p\u00e9ruvien (\u00b0 2 novembre 1957).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Walter_Martos",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Walter Martos</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q74706825",
                            "titles": {
                                "canonical": "Walter_Martos",
                                "normalized": "Walter Martos",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Walter Martos</span>"
                            },
                            "pageid": 13516551,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Walter_Martos_Ruiz.jpg/320px-Walter_Martos_Ruiz.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 426
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Walter_Martos_Ruiz.jpg",
                                "width": 1372,
                                "height": 1828
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274816",
                            "tid": "89af2e33-d7cd-11ef-b694-d67b9e14d454",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:58:45Z",
                            "description": "militaire p\u00e9ruvien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Martos",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Martos?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Martos?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Walter_Martos"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Walter_Martos",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Walter_Martos",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Walter_Martos?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Walter_Martos"
                                }
                            },
                            "extract": "Walter Martos, n\u00e9 le 2 novembre 1957 \u00e0 Cajamarca et mort le 7 janvier 2025 \u00e0 Lima, est un homme politique p\u00e9ruvien.",
                            "extract_html": "<p><b>Walter Martos</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1957-11-02\">2 novembre 1957</time> \u00e0 Cajamarca et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-07\">7 janvier 2025</time> \u00e0 Lima, est un homme politique p\u00e9ruvien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Walter Martos"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Brian Matusz, joueur de baseball am\u00e9ricain (\u00b0 11 f\u00e9vrier 1987).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Brian_Matusz",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Brian Matusz</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2924952",
                            "titles": {
                                "canonical": "Brian_Matusz",
                                "normalized": "Brian Matusz",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Brian Matusz</span>"
                            },
                            "pageid": 4200728,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Brian_Matusz_on_August_30%2C_2009.jpg/320px-Brian_Matusz_on_August_30%2C_2009.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 222
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/29/Brian_Matusz_on_August_30%2C_2009.jpg",
                                "width": 2438,
                                "height": 1691
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222274831",
                            "tid": "b2373e4d-d7cd-11ef-9b57-3a9e6bc3c6fa",
                            "timestamp": "2025-01-21T07:59:53Z",
                            "description": "joueur de base-ball am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brian_Matusz",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brian_Matusz?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brian_Matusz?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Brian_Matusz"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Brian_Matusz",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Brian_Matusz",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Brian_Matusz?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Brian_Matusz"
                                }
                            },
                            "extract": "Brian Robert Matusz est un lanceur gaucher de la Ligue majeure de baseball.",
                            "extract_html": "<p><b>Brian Robert Matusz</b> est un lanceur gaucher de la Ligue majeure de baseball.</p>",
                            "normalizedtitle": "Brian Matusz"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Abdelkader Ould Makhloufi, boxeur alg\u00e9rien (\u00b0 26 mai 1944).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Abdelkader_Ould_Makhloufi",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Abdelkader Ould Makhloufi</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q131698488",
                            "titles": {
                                "canonical": "Abdelkader_Ould_Makhloufi",
                                "normalized": "Abdelkader Ould Makhloufi",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Abdelkader Ould Makhloufi</span>"
                            },
                            "pageid": 16661388,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222275042",
                            "tid": "b06e63d9-d7cf-11ef-962f-fa704efe5075",
                            "timestamp": "2025-01-21T08:14:09Z",
                            "description": "boxeur alg\u00e9rien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abdelkader_Ould_Makhloufi",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abdelkader_Ould_Makhloufi?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abdelkader_Ould_Makhloufi?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Abdelkader_Ould_Makhloufi"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Abdelkader_Ould_Makhloufi",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Abdelkader_Ould_Makhloufi",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Abdelkader_Ould_Makhloufi?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Abdelkader_Ould_Makhloufi"
                                }
                            },
                            "extract": "Abdelkader Ould Makhloufi est un boxeur alg\u00e9rien n\u00e9 le 26 mai 1944 \u00e0 Boufarik et mort le 7 janvier 2025 \u00e0 Toulouse.",
                            "extract_html": "<p><b>Abdelkader Ould Makhloufi</b> est un boxeur alg\u00e9rien n\u00e9 le 26 mai 1944 \u00e0 Boufarik et mort le 7 janvier 2025 \u00e0 Toulouse.</p>",
                            "normalizedtitle": "Abdelkader Ould Makhloufi"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Petya Pendareva, athl\u00e8te de sprint bulgare (\u00b0 20 janvier 1971).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Petya_Pendareva",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Petya Pendareva</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3377725",
                            "titles": {
                                "canonical": "Petya_Pendareva",
                                "normalized": "Petya Pendareva",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Petya Pendareva</span>"
                            },
                            "pageid": 1439244,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222275083",
                            "tid": "ef9cb559-d7cf-11ef-af30-9c8481dff157",
                            "timestamp": "2025-01-21T08:15:55Z",
                            "description": "athl\u00e8te bulgare",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petya_Pendareva",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petya_Pendareva?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petya_Pendareva?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Petya_Pendareva"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Petya_Pendareva",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Petya_Pendareva",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Petya_Pendareva?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Petya_Pendareva"
                                }
                            },
                            "extract": "Petya Pendareva, n\u00e9e le 20 janvier 1971 \u00e0 Kazanlak et morte le 7 janvier 2025, est une athl\u00e8te bulgare pratiquant le sprint.",
                            "extract_html": "<p><b>Petya Pendareva</b>, n\u00e9e le 20 janvier 1971 \u00e0 Kazanlak et morte le 7 janvier 2025, est une athl\u00e8te bulgare pratiquant le sprint.</p>",
                            "normalizedtitle": "Petya Pendareva"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/8/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Gabriel de Broglie, haut fonctionnaire, juriste, historien et essayiste fran\u00e7ais (\u00b0 21 avril 1931).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Gabriel_de_Broglie",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Gabriel de Broglie</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q697183",
                            "titles": {
                                "canonical": "Gabriel_de_Broglie",
                                "normalized": "Gabriel de Broglie",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Gabriel de Broglie</span>"
                            },
                            "pageid": 242843,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Gabriel_de_Broglie.jpg/320px-Gabriel_de_Broglie.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 392
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c2/Gabriel_de_Broglie.jpg",
                                "width": 715,
                                "height": 876
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222470140",
                            "tid": "bad1b160-dd19-11ef-9631-83e40eb96101",
                            "timestamp": "2025-01-28T01:46:45Z",
                            "description": "haut fonctionnaire et essayiste fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gabriel_de_Broglie",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gabriel_de_Broglie?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gabriel_de_Broglie?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Gabriel_de_Broglie"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Gabriel_de_Broglie",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Gabriel_de_Broglie",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Gabriel_de_Broglie?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Gabriel_de_Broglie"
                                }
                            },
                            "extract": "Gabriel Joseph Marie Anselme de Broglie, dit Gabriel de Broglie, n\u00e9 le 21 avril 1931 \u00e0 Versailles (Seine-et-Oise) et mort le 8 janvier 2025 \u00e0 Paris, est un haut fonctionnaire, juriste, historien et essayiste fran\u00e7ais.",
                            "extract_html": "<p><b>Gabriel Joseph Marie Anselme de Broglie</b>, dit <b>Gabriel de Broglie</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1931-04-21\">21 avril 1931</time> \u00e0 Versailles (Seine-et-Oise) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-08\">8 janvier 2025</time> \u00e0 Paris, est un haut fonctionnaire, juriste, historien et essayiste fran\u00e7ais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Gabriel de Broglie"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Fran\u00e7oise Choay, historienne fran\u00e7aise (\u00b0 29 mars 1925).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Fran\u00e7oise_Choay",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fran\u00e7oise Choay</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3086442",
                            "titles": {
                                "canonical": "Fran\u00e7oise_Choay",
                                "normalized": "Fran\u00e7oise Choay",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fran\u00e7oise Choay</span>"
                            },
                            "pageid": 2782401,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222475931",
                            "tid": "d1016d4a-dd5d-11ef-89cf-d4cbc99f5111",
                            "timestamp": "2025-01-28T09:54:08Z",
                            "description": "historienne fran\u00e7aise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7oise_Choay",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7oise_Choay?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7oise_Choay?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fran%C3%A7oise_Choay"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7oise_Choay",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Fran%C3%A7oise_Choay",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7oise_Choay?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fran%C3%A7oise_Choay"
                                }
                            },
                            "extract": "Fran\u00e7oise Choay, n\u00e9e Fran\u00e7oise Weiss le 29 mars 1925 \u00e0 Paris o\u00f9 elle meurt le 8 janvier 2025, est une historienne des th\u00e9ories et des formes urbaines et architecturales fran\u00e7aise, professeure aux universit\u00e9s de Paris I et Paris VIII.",
                            "extract_html": "<p><b>Fran\u00e7oise Choay</b>, n\u00e9e Fran\u00e7oise Weiss le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1925-03-29\">29 mars 1925</time> \u00e0 Paris o\u00f9 elle meurt le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-08\">8 janvier 2025</time>, est une historienne des th\u00e9ories et des formes urbaines et architecturales fran\u00e7aise, professeure aux universit\u00e9s de Paris I et Paris VIII.</p>",
                            "normalizedtitle": "Fran\u00e7oise Choay"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Fabio Cudicini, footballeur italien (\u00b0 20 octobre 1935).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Fabio_Cudicini",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fabio Cudicini</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q721215",
                            "titles": {
                                "canonical": "Fabio_Cudicini",
                                "normalized": "Fabio Cudicini",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fabio Cudicini</span>"
                            },
                            "pageid": 1107360,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Cudicini_Milan_-_1968-69.jpg/320px-Cudicini_Milan_-_1968-69.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 400
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/60/Cudicini_Milan_-_1968-69.jpg",
                                "width": 400,
                                "height": 500
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222310398",
                            "tid": "51902657-d8cf-11ef-b55a-d0bd8c9e67bb",
                            "timestamp": "2025-01-22T14:44:01Z",
                            "description": "footballeur italien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fabio_Cudicini",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fabio_Cudicini?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fabio_Cudicini?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fabio_Cudicini"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fabio_Cudicini",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Fabio_Cudicini",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fabio_Cudicini?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fabio_Cudicini"
                                }
                            },
                            "extract": "Fabio Cudicini, dit Ragno nero, n\u00e9 le 20 octobre 1935 \u00e0 Trieste et mort le 8 janvier 2025, est un joueur italien de football, occupant le poste de gardien de but. Il est actif entre 1953 et 1972.",
                            "extract_html": "<p><b>Fabio Cudicini</b>, dit <i>Ragno nero</i>, n\u00e9 le 20 octobre 1935 \u00e0 Trieste et mort le 8 janvier 2025, est un joueur italien de football, occupant le poste de gardien de but. Il est actif entre 1953 et 1972.</p>",
                            "normalizedtitle": "Fabio Cudicini"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Kjell-Olof Feldt, homme politique su\u00e9dois (\u00b0 18 ao\u00fbt 1931).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Kjell-Olof_Feldt",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Kjell-Olof Feldt</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q927466",
                            "titles": {
                                "canonical": "Kjell-Olof_Feldt",
                                "normalized": "Kjell-Olof Feldt",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Kjell-Olof Feldt</span>"
                            },
                            "pageid": 8779129,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Kjell-Olof_Feldt_in_2016.jpg/320px-Kjell-Olof_Feldt_in_2016.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 419
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bc/Kjell-Olof_Feldt_in_2016.jpg",
                                "width": 917,
                                "height": 1200
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222303057",
                            "tid": "247841b9-d8a0-11ef-9658-506f48218da7",
                            "timestamp": "2025-01-22T09:06:19Z",
                            "description": "homme politique su\u00e9dois",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kjell-Olof_Feldt",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kjell-Olof_Feldt?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kjell-Olof_Feldt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Kjell-Olof_Feldt"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Kjell-Olof_Feldt",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Kjell-Olof_Feldt",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Kjell-Olof_Feldt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Kjell-Olof_Feldt"
                                }
                            },
                            "extract": "Kjell-Olof Feldt, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1931 \u00e0 Holmsund et mort le 8 janvier 2025, est un homme politique su\u00e9dois. Membre du Parti social-d\u00e9mocrate su\u00e9dois, il est ministre du Commerce de 1970 \u00e0 1975, ministre de l'\u00c9conomie et du Budget en 1982, et ministre des Finances de 1983 \u00e0 1990.",
                            "extract_html": "<p><b>Kjell-Olof Feldt</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1931-08-18\">18 ao\u00fbt 1931</time> \u00e0 Holmsund et mort le 8 janvier 2025, est un homme politique su\u00e9dois. Membre du Parti social-d\u00e9mocrate su\u00e9dois, il est ministre du Commerce de 1970 \u00e0 1975, ministre de l'\u00c9conomie et du Budget en 1982, et ministre des Finances de 1983 \u00e0 1990.</p>",
                            "normalizedtitle": "Kjell-Olof Feldt"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Knud Heinesen, homme politique danois (\u00b0 26 septembre 1932).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Knud_Heinesen",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Knud Heinesen</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q12322307",
                            "titles": {
                                "canonical": "Knud_Heinesen",
                                "normalized": "Knud Heinesen",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Knud Heinesen</span>"
                            },
                            "pageid": 9569742,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222303075",
                            "tid": "42459cee-d8a0-11ef-98f8-f2d4f9b5f32b",
                            "timestamp": "2025-01-22T09:07:09Z",
                            "description": "homme politique danois",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Knud_Heinesen",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Knud_Heinesen?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Knud_Heinesen?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Knud_Heinesen"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Knud_Heinesen",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Knud_Heinesen",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Knud_Heinesen?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Knud_Heinesen"
                                }
                            },
                            "extract": "Knud Heinesen, n\u00e9 le 26 septembre 1932 \u00e0 Kerteminde et mort le 8 janvier 2025, est un homme politique danois, membre de Social-d\u00e9mocratie, ministre et d\u00e9put\u00e9 au Parlement danois, le Folketing.",
                            "extract_html": "<p><b>Knud Heinesen</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1932-09-26\">26 septembre 1932</time> \u00e0 Kerteminde et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-08\">8 janvier 2025</time>, est un homme politique danois, membre de Social-d\u00e9mocratie, ministre et d\u00e9put\u00e9 au Parlement danois, le Folketing.</p>",
                            "normalizedtitle": "Knud Heinesen"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Selim \u0130leri, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et critique turc (\u00b0 30 avril 1949).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Selim_\u0130leri",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Selim \u0130leri</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q6092885",
                            "titles": {
                                "canonical": "Selim_\u0130leri",
                                "normalized": "Selim \u0130leri",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Selim \u0130leri</span>"
                            },
                            "pageid": 16663170,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Selim_%C4%B0leri.jpg/320px-Selim_%C4%B0leri.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 367
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f5/Selim_%C4%B0leri.jpg",
                                "width": 1249,
                                "height": 1431
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222303116",
                            "tid": "7faa50b0-d8a0-11ef-a90d-99debdb2e314",
                            "timestamp": "2025-01-22T09:08:52Z",
                            "description": "\u00e9crivain turc",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Selim_%C4%B0leri",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Selim_%C4%B0leri?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Selim_%C4%B0leri?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Selim_%C4%B0leri"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Selim_%C4%B0leri",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Selim_%C4%B0leri",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Selim_%C4%B0leri?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Selim_%C4%B0leri"
                                }
                            },
                            "extract": "Ali Selim \u0130leri est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et critique turc.",
                            "extract_html": "<p><b>Ali Selim \u0130leri</b> est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et critique turc.</p>",
                            "normalizedtitle": "Selim \u0130leri"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/9/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Black Bart, lutteur professionnel am\u00e9ricain (\u00b0 30 janvier 1948).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Black_Bart_(catcheur)",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Black Bart (catcheur)</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q7331446",
                            "titles": {
                                "canonical": "Black_Bart_(catcheur)",
                                "normalized": "Black Bart (catcheur)",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Black Bart (catcheur)</span>"
                            },
                            "pageid": 16653587,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Black_Bart_NWA_National_Heavyweight_Championship_1986.png/320px-Black_Bart_NWA_National_Heavyweight_Championship_1986.png",
                                "width": 320,
                                "height": 432
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d4/Black_Bart_NWA_National_Heavyweight_Championship_1986.png",
                                "width": 1203,
                                "height": 1623
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222328889",
                            "tid": "91eea832-d966-11ef-933d-6c9fa82dff27",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:46:43Z",
                            "description": "catcheur am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Black_Bart_(catcheur)",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Black_Bart_(catcheur)?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Black_Bart_(catcheur)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Black_Bart_(catcheur)"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Black_Bart_(catcheur)",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Black_Bart_(catcheur)",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Black_Bart_(catcheur)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Black_Bart_(catcheur)"
                                }
                            },
                            "extract": "Richard Harris, plus connu sous son nom de ring Black Bart, n\u00e9 le 30 janvier 1948 \u00e0 Texarkana (Arkansas) et mort le 9 janvier 2025, est un lutteur professionnel am\u00e9ricain.",
                            "extract_html": "<p><b>Richard Harris</b>, plus connu sous son nom de ring <b>Black Bart</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1948-01-30\">30 janvier 1948</time> \u00e0 Texarkana (Arkansas) et mort le 9 janvier 2025, est un lutteur professionnel am\u00e9ricain.</p>",
                            "normalizedtitle": "Black Bart (catcheur)"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Phyllis Dalton, costumi\u00e8re britannique (\u00b0 16 octobre 1925).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Phyllis_Dalton",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Phyllis Dalton</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2089199",
                            "titles": {
                                "canonical": "Phyllis_Dalton",
                                "normalized": "Phyllis Dalton",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Phyllis Dalton</span>"
                            },
                            "pageid": 7001960,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222328912",
                            "tid": "ae8add0a-d966-11ef-9290-6b788cf4baf7",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:47:31Z",
                            "description": "costumi\u00e8re anglaise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Phyllis_Dalton",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Phyllis_Dalton?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Phyllis_Dalton?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Phyllis_Dalton"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Phyllis_Dalton",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Phyllis_Dalton",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Phyllis_Dalton?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Phyllis_Dalton"
                                }
                            },
                            "extract": "Phyllis (Margaret) Dalton est une costumi\u00e8re britannique n\u00e9e le 16 octobre 1925 \u00e0 Londres et morte le 9 janvier 2025.",
                            "extract_html": "<p><b>Phyllis</b> (<b>Margaret</b>) <b>Dalton</b> est une costumi\u00e8re britannique n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1925-10-16\">16 octobre 1925</time> \u00e0 Londres et morte le 9 janvier 2025.</p>",
                            "normalizedtitle": "Phyllis Dalton"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Roger Lebranchu, rameur d'aviron fran\u00e7ais (\u00b0 22 juillet 1922).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Roger_Lebranchu",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Roger Lebranchu</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q56253744",
                            "titles": {
                                "canonical": "Roger_Lebranchu",
                                "normalized": "Roger Lebranchu",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Roger Lebranchu</span>"
                            },
                            "pageid": 16257775,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222328951",
                            "tid": "e85be922-d966-11ef-88de-873dccb11e57",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:49:08Z",
                            "description": "r\u00e9sistant et rameur fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Lebranchu",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Lebranchu?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Lebranchu?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Roger_Lebranchu"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Roger_Lebranchu",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Roger_Lebranchu",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Roger_Lebranchu?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Roger_Lebranchu"
                                }
                            },
                            "extract": "Roger Lebranchu, n\u00e9 le 22 juillet 1922 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un rameur fran\u00e7ais actif apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. Il est mort centenaire le 9 janvier 2025 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 porteur de la flamme olympique pour les jeux d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024.",
                            "extract_html": "<p><b>Roger Lebranchu</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1922-07-22\">22 juillet 1922</time> \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un rameur fran\u00e7ais actif apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. Il est mort centenaire le 9 janvier 2025 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 porteur de la flamme olympique pour les jeux d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024.</p>",
                            "normalizedtitle": "Roger Lebranchu"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Marc Michetz, auteur de bande dessin\u00e9e r\u00e9aliste belge (\u00b0 15 octobre 1951).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Marc_Michetz",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marc Michetz</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3288261",
                            "titles": {
                                "canonical": "Marc_Michetz",
                                "normalized": "Marc Michetz",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marc Michetz</span>"
                            },
                            "pageid": 1753640,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Marc_Michetz-Strasbulles_2009%281%29.jpg/320px-Marc_Michetz-Strasbulles_2009%281%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 287
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e2/Marc_Michetz-Strasbulles_2009%281%29.jpg",
                                "width": 2084,
                                "height": 1868
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222328973",
                            "tid": "1215143d-d967-11ef-9b0b-cc2b8b6b3e44",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:50:18Z",
                            "description": "auteur de bande dessin\u00e9e belge",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Michetz",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Michetz?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Michetz?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marc_Michetz"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marc_Michetz",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Marc_Michetz",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marc_Michetz?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marc_Michetz"
                                }
                            },
                            "extract": "Marc Degroide dit Marc Michetz, n\u00e9 le 15 octobre 1951 \u00e0 Ixelles et mort le 9 janvier 2025, est un auteur de bande dessin\u00e9e r\u00e9aliste belge.",
                            "extract_html": "<p>Marc Degroide dit <b>Marc Michetz</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1951-10-15\">15 octobre 1951</time> \u00e0 Ixelles et mort le 9 janvier 2025, est un auteur de bande dessin\u00e9e r\u00e9aliste belge.</p>",
                            "normalizedtitle": "Marc Michetz"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Bernard Mourad, banquier d'affaires franco-libanais (\u00b0 2 octobre 1974).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Bernard_Mourad",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bernard Mourad</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2898359",
                            "titles": {
                                "canonical": "Bernard_Mourad",
                                "normalized": "Bernard Mourad",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bernard Mourad</span>"
                            },
                            "pageid": 805284,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dc/Photo_Bernard_Mourad.jpg",
                                "width": 308,
                                "height": 308
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dc/Photo_Bernard_Mourad.jpg",
                                "width": 308,
                                "height": 308
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222355529",
                            "tid": "b6b157da-da34-11ef-a9cd-fd52c1abdb5c",
                            "timestamp": "2025-01-24T09:22:21Z",
                            "description": "banquier et \u00e9crivain fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Mourad",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Mourad?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Mourad?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bernard_Mourad"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bernard_Mourad",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Bernard_Mourad",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bernard_Mourad?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bernard_Mourad"
                                }
                            },
                            "extract": "Bernard Mourad, n\u00e9 au Liban le 2 octobre 1974 et mort le 9 janvier 2025, est un banquier d'affaires franco-libanais, dirigeant d'entreprises, investisseur et entrepreneur, \u00e9crivain, producteur et conseiller d'Emmanuel Macron pendant sa campagne pr\u00e9sidentielle.",
                            "extract_html": "<p><b>Bernard Mourad</b>, n\u00e9 au Liban le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1974-10-02\">2 octobre 1974</time> et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-09\">9 janvier 2025</time>, est un banquier d'affaires franco-libanais, dirigeant d'entreprises, investisseur et entrepreneur, \u00e9crivain, producteur et conseiller d'Emmanuel Macron pendant sa campagne pr\u00e9sidentielle.</p>",
                            "normalizedtitle": "Bernard Mourad"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Manuel Elkin Patarroyo, pathologiste colombien (\u00b0 3 novembre 1946).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Manuel_Elkin_Patarroyo",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Manuel Elkin Patarroyo</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q977933",
                            "titles": {
                                "canonical": "Manuel_Elkin_Patarroyo",
                                "normalized": "Manuel Elkin Patarroyo",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Manuel Elkin Patarroyo</span>"
                            },
                            "pageid": 2067966,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Manuel_Patarroyo_%28cropped%29.jpg/320px-Manuel_Patarroyo_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 479
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/89/Manuel_Patarroyo_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 454,
                                "height": 679
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222329033",
                            "tid": "6d47139d-d967-11ef-b0b8-182c878ba9e6",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:52:51Z",
                            "description": "pathologiste colombien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Manuel_Elkin_Patarroyo",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Manuel_Elkin_Patarroyo?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Manuel_Elkin_Patarroyo?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Manuel_Elkin_Patarroyo"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Manuel_Elkin_Patarroyo",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Manuel_Elkin_Patarroyo",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Manuel_Elkin_Patarroyo?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Manuel_Elkin_Patarroyo"
                                }
                            },
                            "extract": "Manuel Elkin Patarroyo Murmillo, n\u00e9 le 3 novembre 1946 \u00e0 Ataco et mort le 9 janvier 2025 \u00e0 Bogota, est un pathologiste colombien. Il est connu pour avoir d\u00e9couvert le premier candidat vaccin synth\u00e9tique contre le paludisme en 1986. Ce vaccin s'est finalement montr\u00e9 insuffisamment efficace.",
                            "extract_html": "<p><b>Manuel Elkin Patarroyo Murmillo</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1946-11-03\">3 novembre 1946</time> \u00e0 Ataco et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-09\">9 janvier 2025</time> \u00e0 Bogota, est un pathologiste colombien. Il est connu pour avoir d\u00e9couvert le premier candidat vaccin synth\u00e9tique contre le paludisme en 1986. Ce vaccin s'est finalement montr\u00e9 insuffisamment efficace.</p>",
                            "normalizedtitle": "Manuel Elkin Patarroyo"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Otto Schenk, com\u00e9dien, cabarettiste et metteur en sc\u00e8ne autrichien (\u00b0 12 juin 1930).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Otto_Schenk",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Otto Schenk</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q88247",
                            "titles": {
                                "canonical": "Otto_Schenk",
                                "normalized": "Otto Schenk",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Otto Schenk</span>"
                            },
                            "pageid": 8828511,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Nestroy_2010_%2806%29_Otto_Schenk.jpg/320px-Nestroy_2010_%2806%29_Otto_Schenk.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 414
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2e/Nestroy_2010_%2806%29_Otto_Schenk.jpg",
                                "width": 1124,
                                "height": 1454
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222329117",
                            "tid": "10981c66-d968-11ef-a390-34dd73e712e5",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:57:25Z",
                            "description": "acteur autrichien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otto_Schenk",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otto_Schenk?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otto_Schenk?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Otto_Schenk"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Otto_Schenk",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Otto_Schenk",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Otto_Schenk?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Otto_Schenk"
                                }
                            },
                            "extract": "Otto Schenk, n\u00e9 le 12 juin 1930 \u00e0 Vienne et mort le 9 janvier 2025 dans le Salzkammergut, est un com\u00e9dien, cabarettiste et metteur en sc\u00e8ne autrichien.",
                            "extract_html": "<p><b>Otto Schenk</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1930-06-12\">12 juin 1930</time> \u00e0 Vienne et mort le 9 janvier 2025 dans le Salzkammergut, est un com\u00e9dien, cabarettiste et metteur en sc\u00e8ne autrichien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Otto Schenk"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Shulamith Shahar, historienne et m\u00e9di\u00e9viste isra\u00e9lienne (\u00b0 12 juin 1928).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Shulamith_Shahar",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Shulamith Shahar</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q528751",
                            "titles": {
                                "canonical": "Shulamith_Shahar",
                                "normalized": "Shulamith Shahar",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Shulamith Shahar</span>"
                            },
                            "pageid": 14195664,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Professor_Shulamit_Shahar.JPG/320px-Professor_Shulamit_Shahar.JPG",
                                "width": 320,
                                "height": 492
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/03/Professor_Shulamit_Shahar.JPG",
                                "width": 582,
                                "height": 895
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222329099",
                            "tid": "ec3c3a23-d967-11ef-8852-a9bbb87fc3c9",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:56:24Z",
                            "description": "historienne isra\u00e9lienne",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Shulamith_Shahar",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Shulamith_Shahar?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Shulamith_Shahar?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Shulamith_Shahar"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Shulamith_Shahar",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Shulamith_Shahar",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Shulamith_Shahar?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Shulamith_Shahar"
                                }
                            },
                            "extract": "Shulamith Shahar, n\u00e9e le 18 juin 1928 \u00e0 Riga et morte le 9 janvier 2025, est une historienne et m\u00e9di\u00e9viste isra\u00e9lienne d'origine lettone.",
                            "extract_html": "<p><b>Shulamith Shahar</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1928-06-18\">18 juin 1928</time> \u00e0 Riga et morte le 9 janvier 2025, est une historienne et m\u00e9di\u00e9viste isra\u00e9lienne d'origine lettone.</p>",
                            "normalizedtitle": "Shulamith Shahar"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/10/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Ievguenia Dobrovolska\u00efa, com\u00e9dienne de th\u00e9\u00e2tre et actrice de cin\u00e9ma sovi\u00e9tique puis russe (\u00b0 26 d\u00e9cembre 1964).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Ievguenia_Dobrovolska\u00efa",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ievguenia Dobrovolska\u00efa</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q4163612",
                            "titles": {
                                "canonical": "Ievguenia_Dobrovolska\u00efa",
                                "normalized": "Ievguenia Dobrovolska\u00efa",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ievguenia Dobrovolska\u00efa</span>"
                            },
                            "pageid": 13532942,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Evgenia_Dobrovolskaya_%28cropped%29.jpg/320px-Evgenia_Dobrovolskaya_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 480
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5b/Evgenia_Dobrovolskaya_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 353,
                                "height": 529
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222353849",
                            "tid": "962ed81f-da27-11ef-b9e7-556fff880180",
                            "timestamp": "2025-01-24T07:48:23Z",
                            "description": "actrice russe",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ievguenia_Dobrovolska%C3%AFa"
                                }
                            },
                            "extract": "Ievguenia Vladimirovna Dobrovolska\u00efa, en russe\u00a0: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, n\u00e9e le 26 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Moscou et morte le 10 janvier 2025 dans la m\u00eame ville, est une com\u00e9dienne de th\u00e9\u00e2tre et actrice de cin\u00e9ma sovi\u00e9tique puis russe.",
                            "extract_html": "<p><b>Ievguenia Vladimirovna Dobrovolska\u00efa</b>, en russe\u00a0: <span class=\"lang-ru\">\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f</span>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1964-12-26\">26 d\u00e9cembre 1964</time> \u00e0 Moscou et morte le 10 janvier 2025 dans la m\u00eame ville, est une com\u00e9dienne de th\u00e9\u00e2tre et actrice de cin\u00e9ma sovi\u00e9tique puis russe.</p>",
                            "normalizedtitle": "Ievguenia Dobrovolska\u00efa"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Thelma Hopkins, athl\u00e8te de saut en hauteur britannique (\u00b0 16 mars 1936).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Thelma_Hopkins",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Thelma Hopkins</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q449724",
                            "titles": {
                                "canonical": "Thelma_Hopkins",
                                "normalized": "Thelma Hopkins",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Thelma Hopkins</span>"
                            },
                            "pageid": 5810228,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5d/Thelma_Hopkins_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 213,
                                "height": 323
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5d/Thelma_Hopkins_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 213,
                                "height": 323
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222353935",
                            "tid": "574d4bf1-da28-11ef-8ce4-13e23012d571",
                            "timestamp": "2025-01-24T07:53:47Z",
                            "description": "athl\u00e8te britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thelma_Hopkins",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thelma_Hopkins?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thelma_Hopkins?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Thelma_Hopkins"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Thelma_Hopkins",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Thelma_Hopkins",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Thelma_Hopkins?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Thelma_Hopkins"
                                }
                            },
                            "extract": "Thelma Elizabeth Hopkins est une athl\u00e8te britannique, sp\u00e9cialiste et d\u00e9tentrice du record mondial de saut en hauteur.",
                            "extract_html": "<p><b>Thelma Elizabeth Hopkins</b> est une athl\u00e8te britannique, sp\u00e9cialiste et d\u00e9tentrice du record mondial de saut en hauteur.</p>",
                            "normalizedtitle": "Thelma Hopkins"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Stanislav Krassovitski, po\u00e8te, traducteur et clerc non canonique de l'\u00c9glise orthodoxe russe en exil, sovi\u00e9tique puis russe (\u00b0 1er d\u00e9cembre 1935).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Stanislav_Krassovitski",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Stanislav Krassovitski</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q4239759",
                            "titles": {
                                "canonical": "Stanislav_Krassovitski",
                                "normalized": "Stanislav Krassovitski",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Stanislav Krassovitski</span>"
                            },
                            "pageid": 11963412,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Stephan_Krasovitsky_signature.jpg/320px-Stephan_Krasovitsky_signature.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 171
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/74/Stephan_Krasovitsky_signature.jpg",
                                "width": 654,
                                "height": 350
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222353949",
                            "tid": "7946d959-da28-11ef-bf1f-5dbd76cc5468",
                            "timestamp": "2025-01-24T07:54:44Z",
                            "description": "po\u00e8te, traducteur, religieux russe et sovi\u00e9tique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stanislav_Krassovitski",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stanislav_Krassovitski?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stanislav_Krassovitski?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Stanislav_Krassovitski"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Stanislav_Krassovitski",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Stanislav_Krassovitski",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Stanislav_Krassovitski?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Stanislav_Krassovitski"
                                }
                            },
                            "extract": "Stanislav Iakovlevlitch\u00a0Krassovitski est un po\u00e8te, traducteur et clerc non canonique de l'\u00c9glise orthodoxe russe en exil, sovi\u00e9tique puis russe.",
                            "extract_html": "<p><b>Stanislav</b> <b>Iakovlevlitch\u00a0Krassovitski</b> est un po\u00e8te, traducteur et clerc non canonique de l'\u00c9glise orthodoxe russe en exil, sovi\u00e9tique puis russe.</p>",
                            "normalizedtitle": "Stanislav Krassovitski"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/11/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Jean-Michel Billaut, analyste fran\u00e7ais (\u00b0 29 avril 1945).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jean-Michel_Billaut",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jean-Michel Billaut</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3167952",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jean-Michel_Billaut",
                                "normalized": "Jean-Michel Billaut",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jean-Michel Billaut</span>"
                            },
                            "pageid": 5291287,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Jean-Michel_BILLAUT_%282010%29.jpg/320px-Jean-Michel_BILLAUT_%282010%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 175
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/Jean-Michel_BILLAUT_%282010%29.jpg",
                                "width": 1121,
                                "height": 613
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222384404",
                            "tid": "7e257305-daf5-11ef-9c6f-d45bbe791844",
                            "timestamp": "2025-01-25T08:22:19Z",
                            "description": "personnalit\u00e9 politique et analyste fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Billaut",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Billaut?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Billaut?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jean-Michel_Billaut"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Billaut",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jean-Michel_Billaut",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jean-Michel_Billaut?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jean-Michel_Billaut"
                                }
                            },
                            "extract": "Jean-Michel Billaut est un analyste et une personnalit\u00e9 fran\u00e7aise d'Internet, n\u00e9 le 29 avril 1945 et mort le 11 janvier 2025.",
                            "extract_html": "<p><b>Jean-Michel Billaut</b> est un analyste et une personnalit\u00e9 fran\u00e7aise d'Internet, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1945-04-29\">29 avril 1945</time> et mort le 11 janvier 2025.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jean-Michel Billaut"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Tiny Ruys, footballeur et entra\u00eeneur de football n\u00e9erlandais (\u00b0 8 mai 1957).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Tiny_Ruys",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Tiny Ruys</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q17318882",
                            "titles": {
                                "canonical": "Tiny_Ruys",
                                "normalized": "Tiny Ruys",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Tiny Ruys</span>"
                            },
                            "pageid": 16672611,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222384826",
                            "tid": "1b81b48e-daf8-11ef-ab3c-89fcb43f347a",
                            "timestamp": "2025-01-25T08:41:02Z",
                            "description": "joueur de football n\u00e9erlandais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tiny_Ruys",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tiny_Ruys?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tiny_Ruys?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Tiny_Ruys"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Tiny_Ruys",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Tiny_Ruys",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Tiny_Ruys?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Tiny_Ruys"
                                }
                            },
                            "extract": "Martinus Johannes Maria \u00ab\u00a0Tiny\u00a0\u00bb Ruijs, n\u00e9 le 8 mai 1957 \u00e0 Cuijk et mort le 11 janvier 2025, est un footballeur et entra\u00eeneur de football n\u00e9erlandais.",
                            "extract_html": "<p><b>Martinus Johannes Maria</b> \u00ab\u00a0<b>Tiny</b>\u00a0\u00bb <b>Ruijs</b>, n\u00e9 le 8 mai 1957 \u00e0 Cuijk et mort le 11 janvier 2025, est un footballeur et entra\u00eeneur de football n\u00e9erlandais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Tiny Ruys"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Rolf Schweiger, avocat et homme politique suisse (\u00b0 9 janvier 1945).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Rolf_Schweiger",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Rolf Schweiger</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q118354",
                            "titles": {
                                "canonical": "Rolf_Schweiger",
                                "normalized": "Rolf Schweiger",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Rolf Schweiger</span>"
                            },
                            "pageid": 5952872,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Rolf_Schweiger_%282007%29.jpg/320px-Rolf_Schweiger_%282007%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 451
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/75/Rolf_Schweiger_%282007%29.jpg",
                                "width": 1960,
                                "height": 2762
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222384625",
                            "tid": "b6799845-daf6-11ef-add0-66c26f5b756d",
                            "timestamp": "2025-01-25T08:31:03Z",
                            "description": "homme politique suisse",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rolf_Schweiger",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rolf_Schweiger?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rolf_Schweiger?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Rolf_Schweiger"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Rolf_Schweiger",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Rolf_Schweiger",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Rolf_Schweiger?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Rolf_Schweiger"
                                }
                            },
                            "extract": "Rolf Schweiger, n\u00e9 le 9 janvier 1945 \u00e0 Baar o\u00f9 il meurt le 11 janvier 2025, est un avocat et homme politique suisse membre du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD). Il pr\u00e9side le PRD en 2004.",
                            "extract_html": "<p><b>Rolf Schweiger</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1945-01-09\">9 janvier 1945</time> \u00e0 Baar o\u00f9 il meurt le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-11\">11 janvier 2025</time>, est un avocat et homme politique suisse membre du Parti radical-d\u00e9mocratique (PRD). Il pr\u00e9side le PRD en 2004.</p>",
                            "normalizedtitle": "Rolf Schweiger"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/12/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Peter Brown, joueur de rugby \u00e0 XV \u00e9cossais (\u00b0 16 d\u00e9cembre 1941).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Peter_Brown_(rugby_\u00e0_XV)",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Peter Brown (rugby \u00e0 XV)</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3376482",
                            "titles": {
                                "canonical": "Peter_Brown_(rugby_\u00e0_XV)",
                                "normalized": "Peter Brown (rugby \u00e0 XV)",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Peter Brown (rugby \u00e0 XV)</span>"
                            },
                            "pageid": 682576,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Peter_Brown_Rugby.jpg/320px-Peter_Brown_Rugby.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 408
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/df/Peter_Brown_Rugby.jpg",
                                "width": 543,
                                "height": 692
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222414844",
                            "tid": "dd9b9e0c-dbbe-11ef-af88-db0c3eaf2f07",
                            "timestamp": "2025-01-26T08:23:48Z",
                            "description": "joueur de rugby \u00e0 XV britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Peter_Brown_(rugby_%C3%A0_XV)"
                                }
                            },
                            "extract": "Peter Currie Brown, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 Troon (\u00c9cosse) et mort le 12 janvier 2025, est un joueur de rugby \u00e0 XV qui \u00e9volue au poste de deuxi\u00e8me ligne ou de troisi\u00e8me ligne centre pour l'\u00e9quipe de West of Scotland FC et celle de Gala RFC, et au niveau international pour l'\u00e9quipe d'\u00c9cosse de 1964 \u00e0 1973.",
                            "extract_html": "<p><b>Peter Currie Brown</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1941-12-16\">16 d\u00e9cembre 1941</time> \u00e0 Troon (\u00c9cosse) et mort le 12 janvier 2025, est un joueur de rugby \u00e0 XV qui \u00e9volue au poste de deuxi\u00e8me ligne ou de troisi\u00e8me ligne centre pour l'\u00e9quipe de West of Scotland FC et celle de Gala RFC, et au niveau international pour l'\u00e9quipe d'\u00c9cosse de 1964 \u00e0 1973.</p>",
                            "normalizedtitle": "Peter Brown (rugby \u00e0 XV)"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Claude Jarman Jr., acteur am\u00e9ricain (\u00b0 27 septembre 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Claude_Jarman_Jr.",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Claude Jarman Jr.</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q736243",
                            "titles": {
                                "canonical": "Claude_Jarman_Jr.",
                                "normalized": "Claude Jarman Jr.",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Claude Jarman Jr.</span>"
                            },
                            "pageid": 5882523,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Claude_Jarman_Jr._Still.jpg/320px-Claude_Jarman_Jr._Still.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 409
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/Claude_Jarman_Jr._Still.jpg",
                                "width": 1154,
                                "height": 1476
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222414868",
                            "tid": "1a677a7f-dbbf-11ef-9608-0b6b02599acd",
                            "timestamp": "2025-01-26T08:25:30Z",
                            "description": "acteur am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Jarman_Jr.",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Jarman_Jr.?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Jarman_Jr.?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Claude_Jarman_Jr."
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Claude_Jarman_Jr.",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Claude_Jarman_Jr.",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Claude_Jarman_Jr.?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Claude_Jarman_Jr."
                                }
                            },
                            "extract": "Claude Jarman Jr., n\u00e9 le 27 septembre 1934 \u00e0 Nashville et mort le 12 janvier 2025 \u00e0 Kentfield, est un acteur am\u00e9ricain.",
                            "extract_html": "<p><b>Claude Jarman Jr.</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1934-09-27\">27 septembre 1934</time> \u00e0 Nashville et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-12\">12 janvier 2025</time> \u00e0 Kentfield, est un acteur am\u00e9ricain.</p>",
                            "normalizedtitle": "Claude Jarman Jr."
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Darryl Pearce, basketteur australien (\u00b0 15 octobre 1960).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Darryl_Pearce",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Darryl Pearce</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3702846",
                            "titles": {
                                "canonical": "Darryl_Pearce",
                                "normalized": "Darryl Pearce",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Darryl Pearce</span>"
                            },
                            "pageid": 8022794,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222414890",
                            "tid": "3c61034d-dbbf-11ef-8b08-2b621fbf266a",
                            "timestamp": "2025-01-26T08:26:27Z",
                            "description": "joueur de basket-ball australien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Darryl_Pearce",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Darryl_Pearce?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Darryl_Pearce?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Darryl_Pearce"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Darryl_Pearce",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Darryl_Pearce",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Darryl_Pearce?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Darryl_Pearce"
                                }
                            },
                            "extract": "Darryl Pearce, n\u00e9 le 15 octobre 1960 \u00e0 Ad\u00e9la\u00efde (Australie) et mort le 12 janvier 2025 \u00e0 Melbourne, est un joueur australien de basket-ball. Il joue en qualit\u00e9 d\u2019arri\u00e8re entre 1982 et 1995.",
                            "extract_html": "<p><b>Darryl Pearce</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1960-10-15\">15 octobre 1960</time> \u00e0 Ad\u00e9la\u00efde (Australie) et mort le 12 janvier 2025 \u00e0 Melbourne, est un joueur australien de basket-ball. Il joue en qualit\u00e9 d\u2019arri\u00e8re entre 1982 et 1995.</p>",
                            "normalizedtitle": "Darryl Pearce"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Kim Yaroshevskaya, actrice, auteure et sc\u00e9nariste canadienne (\u00b0 1er octobre 1923).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Kim_Yaroshevskaya",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Kim Yaroshevskaya</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1741593",
                            "titles": {
                                "canonical": "Kim_Yaroshevskaya",
                                "normalized": "Kim Yaroshevskaya",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Kim Yaroshevskaya</span>"
                            },
                            "pageid": 560458,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222414825",
                            "tid": "b5ac341f-dbbe-11ef-ab21-7e39d709a221",
                            "timestamp": "2025-01-26T08:22:41Z",
                            "description": "actrice qu\u00e9b\u00e9coise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kim_Yaroshevskaya",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kim_Yaroshevskaya?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kim_Yaroshevskaya?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Kim_Yaroshevskaya"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Kim_Yaroshevskaya",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Kim_Yaroshevskaya",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Kim_Yaroshevskaya?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Kim_Yaroshevskaya"
                                }
                            },
                            "extract": "Kim Yaroshevskaya, n\u00e9e \u00e0 Moscou le 1er octobre 1923 et morte le 12 janvier 2025, est une actrice, auteure et sc\u00e9nariste qu\u00e9b\u00e9coise d'origine russe.",
                            "extract_html": "<p><b>Kim Yaroshevskaya</b>, n\u00e9e \u00e0 Moscou le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1923-10-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> octobre 1923</time> et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-12\">12 janvier 2025</time>, est une actrice, auteure et sc\u00e9nariste qu\u00e9b\u00e9coise d'origine russe.</p>",
                            "normalizedtitle": "Kim Yaroshevskaya"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/13/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Tony Book, footballeur et entra\u00eeneur britannique (\u00b0 4 septembre 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Tony_Book",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Tony Book</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1764117",
                            "titles": {
                                "canonical": "Tony_Book",
                                "normalized": "Tony Book",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Tony Book</span>"
                            },
                            "pageid": 7678518,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222446959",
                            "tid": "acd873cc-dc91-11ef-af86-eea065aa0b8d",
                            "timestamp": "2025-01-27T09:32:50Z",
                            "description": "footballeur anglais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tony_Book",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tony_Book?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tony_Book?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Tony_Book"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Tony_Book",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Tony_Book",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Tony_Book?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Tony_Book"
                                }
                            },
                            "extract": "Anthony \u00ab\u00a0Tony\u00a0\u00bb Keith Book, n\u00e9 le 4 septembre 1934 \u00e0 Bath et mort le 13 janvier 2025, est un footballeur et entra\u00eeneur britannique.",
                            "extract_html": "<p><b>Anthony \u00ab\u00a0Tony\u00a0\u00bb Keith Book</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1934-09-04\">4 septembre 1934</time> \u00e0 Bath et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-13\">13 janvier 2025</time>, est un footballeur et entra\u00eeneur britannique.</p>",
                            "normalizedtitle": "Tony Book"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Mariama Camara, femme politique guin\u00e9enne (\u00b0 ).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Mariama_Camara",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Mariama Camara</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q90422307",
                            "titles": {
                                "canonical": "Mariama_Camara",
                                "normalized": "Mariama Camara",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Mariama Camara</span>"
                            },
                            "pageid": 13254727,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222447038",
                            "tid": "18badc05-dc92-11ef-9cca-7abb51a7544d",
                            "timestamp": "2025-01-27T09:35:51Z",
                            "description": "femme politique guin\u00e9enne",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mariama_Camara",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mariama_Camara?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mariama_Camara?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Mariama_Camara"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Mariama_Camara",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Mariama_Camara",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Mariama_Camara?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Mariama_Camara"
                                }
                            },
                            "extract": "Mariama Camara, n\u00e9e en 1958/1959 et morte le 13 janvier 2025 au Maroc est une femme politique guin\u00e9enne, ing\u00e9nieure-chimiste de formation et ancien ministre de l'agriculture de la Guin\u00e9e de 2017 \u00e0 2021.",
                            "extract_html": "<p><b>Mariama Camara</b>, n\u00e9e en 1958/1959 et morte le 13 janvier 2025 au Maroc est une femme politique guin\u00e9enne, ing\u00e9nieure-chimiste de formation et ancien ministre de l'agriculture de la Guin\u00e9e de 2017 \u00e0 2021.</p>",
                            "normalizedtitle": "Mariama Camara"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Oliviero Toscani, photographe italien (\u00b0 28 f\u00e9vrier 1942).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Oliviero_Toscani",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Oliviero Toscani</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q380347",
                            "titles": {
                                "canonical": "Oliviero_Toscani",
                                "normalized": "Oliviero Toscani",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Oliviero Toscani</span>"
                            },
                            "pageid": 496456,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Oliviero_Toscani.jpg/320px-Oliviero_Toscani.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 213
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Oliviero_Toscani.jpg",
                                "width": 1280,
                                "height": 853
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222447251",
                            "tid": "6c79e582-dc93-11ef-981f-c92c010802d2",
                            "timestamp": "2025-01-27T09:45:21Z",
                            "description": "photographe italien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oliviero_Toscani",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oliviero_Toscani?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oliviero_Toscani?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Oliviero_Toscani"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Oliviero_Toscani",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Oliviero_Toscani",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Oliviero_Toscani?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Oliviero_Toscani"
                                }
                            },
                            "extract": "Oliviero Toscani, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1942 \u00e0 Milan et mort le 13 janvier 2025 \u00e0 Cecina, est un photographe italien.",
                            "extract_html": "<p><b>Oliviero Toscani</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1942-02-28\">28 f\u00e9vrier 1942</time> \u00e0 Milan et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-13\">13 janvier 2025</time> \u00e0 Cecina, est un photographe italien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Oliviero Toscani"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/14/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Arthur Blessitt, pr\u00e9dicateur itin\u00e9rant chr\u00e9tien am\u00e9ricain (\u00b0 27 octobre 1940).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Arthur_Blessitt",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Arthur Blessitt</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q325099",
                            "titles": {
                                "canonical": "Arthur_Blessitt",
                                "normalized": "Arthur Blessitt",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Arthur Blessitt</span>"
                            },
                            "pageid": 14303671,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Arthur_Blessitt_%281983%29.jpg/320px-Arthur_Blessitt_%281983%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 427
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/53/Arthur_Blessitt_%281983%29.jpg",
                                "width": 1192,
                                "height": 1589
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222475501",
                            "tid": "17090f0d-dd5b-11ef-a6bd-8b44e85c6ec8",
                            "timestamp": "2025-01-28T09:34:37Z",
                            "description": "pr\u00e9dicateur chr\u00e9tien am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arthur_Blessitt",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arthur_Blessitt?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arthur_Blessitt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Arthur_Blessitt"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Arthur_Blessitt",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Arthur_Blessitt",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Arthur_Blessitt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Arthur_Blessitt"
                                }
                            },
                            "extract": "Arthur Owen Blessitt est un pr\u00e9dicateur itin\u00e9rant chr\u00e9tien am\u00e9ricain, connu pour porter une croix de 3,7 m\u00e8tres dans toutes les nations du monde.",
                            "extract_html": "<p><b>Arthur Owen Blessitt</b> est un pr\u00e9dicateur itin\u00e9rant chr\u00e9tien am\u00e9ricain, connu pour porter une croix de 3,7 m\u00e8tres dans toutes les nations du monde.</p>",
                            "normalizedtitle": "Arthur Blessitt"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Furio Colombo, journaliste, \u00e9crivain et homme politique italien (\u00b0 1er janvier 1931).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Furio_Colombo",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Furio Colombo</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q729701",
                            "titles": {
                                "canonical": "Furio_Colombo",
                                "normalized": "Furio Colombo",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Furio Colombo</span>"
                            },
                            "pageid": 9821904,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/53/Furio_Colombo_deputato.jpg",
                                "width": 250,
                                "height": 346
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/53/Furio_Colombo_deputato.jpg",
                                "width": 250,
                                "height": 346
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222475525",
                            "tid": "3e5fe3ae-dd5b-11ef-a862-f650c1ba1f1b",
                            "timestamp": "2025-01-28T09:35:43Z",
                            "description": "journaliste italien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Furio_Colombo",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Furio_Colombo?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Furio_Colombo?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Furio_Colombo"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Furio_Colombo",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Furio_Colombo",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Furio_Colombo?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Furio_Colombo"
                                }
                            },
                            "extract": "Furio Colombo est un journaliste, un \u00e9crivain et un homme politique italien, membre du Parti d\u00e9mocrate et avant 2007 des D\u00e9mocrates de gauche et du Parti des d\u00e9mocrates de gauche. Il est \u00e9galement connu sous le pseudonyme de Marc Saudade. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 de 1996 \u00e0 2001 puis de 2008 \u00e0 2013. Il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9nateur de 2006 \u00e0 2008.",
                            "extract_html": "<p><b>Furio Colombo</b> est un journaliste, un \u00e9crivain et un homme politique italien, membre du Parti d\u00e9mocrate et avant 2007 des D\u00e9mocrates de gauche et du Parti des d\u00e9mocrates de gauche. Il est \u00e9galement connu sous le pseudonyme de Marc Saudade. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 de 1996 \u00e0 2001 puis de 2008 \u00e0 2013. Il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9nateur de 2006 \u00e0 2008.</p>",
                            "normalizedtitle": "Furio Colombo"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Dietrich von Engelhardt, historien allemand (\u00b0 5 mai 1941).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Dietrich_von_Engelhardt",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Dietrich von Engelhardt</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q15520443",
                            "titles": {
                                "canonical": "Dietrich_von_Engelhardt",
                                "normalized": "Dietrich von Engelhardt",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Dietrich von Engelhardt</span>"
                            },
                            "pageid": 15435806,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222475545",
                            "tid": "5fc0c43c-dd5b-11ef-92a8-e9786d66b413",
                            "timestamp": "2025-01-28T09:36:39Z",
                            "description": "historien allemand des sciences et de la m\u00e9decine",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dietrich_von_Engelhardt",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dietrich_von_Engelhardt?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dietrich_von_Engelhardt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Dietrich_von_Engelhardt"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Dietrich_von_Engelhardt",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Dietrich_von_Engelhardt",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Dietrich_von_Engelhardt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Dietrich_von_Engelhardt"
                                }
                            },
                            "extract": "Dietrich von Engelhardt est un historien allemand des sciences et de la m\u00e9decine. Il est directeur de l'Institut d'histoire de la m\u00e9decine et des \u00e9tudes scientifiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de L\u00fcbeck.",
                            "extract_html": "<p><b>Dietrich von Engelhardt</b> est un historien allemand des sciences et de la m\u00e9decine. Il est directeur de l'Institut d'histoire de la m\u00e9decine et des \u00e9tudes scientifiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de L\u00fcbeck.</p>",
                            "normalizedtitle": "Dietrich von Engelhardt"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/15/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Patricia Lyfoung, autrice de bande dessin\u00e9e fran\u00e7aise (\u00b0 18 d\u00e9cembre 1977).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Patricia_Lyfoung",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Patricia Lyfoung</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3369118",
                            "titles": {
                                "canonical": "Patricia_Lyfoung",
                                "normalized": "Patricia Lyfoung",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Patricia Lyfoung</span>"
                            },
                            "pageid": 1574189,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Paris_-_Salon_du_livre_2012_-_Patricia_Lyfoung_-_001.jpg/320px-Paris_-_Salon_du_livre_2012_-_Patricia_Lyfoung_-_001.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 480
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9f/Paris_-_Salon_du_livre_2012_-_Patricia_Lyfoung_-_001.jpg",
                                "width": 3168,
                                "height": 4752
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222175685",
                            "tid": "51c192ff-d504-11ef-853d-13cf3804a33e",
                            "timestamp": "2025-01-17T18:53:20Z",
                            "description": "autrice fran\u00e7aise de bande dessin\u00e9e",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patricia_Lyfoung",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patricia_Lyfoung?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patricia_Lyfoung?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Patricia_Lyfoung"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Patricia_Lyfoung",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Patricia_Lyfoung",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Patricia_Lyfoung?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Patricia_Lyfoung"
                                }
                            },
                            "extract": "Patricia Lyfoung est une autrice de bande dessin\u00e9e fran\u00e7aise n\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 1977 \u00e0 Villeneuve-la-Garenne et morte le 15 janvier 2025.",
                            "extract_html": "<p><b>Patricia Lyfoung</b> est une autrice de bande dessin\u00e9e fran\u00e7aise n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1977-12-18\">18 d\u00e9cembre 1977</time> \u00e0 Villeneuve-la-Garenne et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-15\">15 janvier 2025</time>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Patricia Lyfoung"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "David Lynch, cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, photographe, musicien et peintre am\u00e9ricain (\u00b0 20 janvier 1946).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "David_Lynch",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">David Lynch</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2071",
                            "titles": {
                                "canonical": "David_Lynch",
                                "normalized": "David Lynch",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">David Lynch</span>"
                            },
                            "pageid": 883,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/David_Lynch_Cannes_2017.jpg/320px-David_Lynch_Cannes_2017.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 474
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/David_Lynch_Cannes_2017.jpg",
                                "width": 517,
                                "height": 765
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222439998",
                            "tid": "580df147-dc43-11ef-a413-07e58ec20384",
                            "timestamp": "2025-01-27T00:12:07Z",
                            "description": "cin\u00e9aste, photographe, musicien et peintre am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/David_Lynch",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/David_Lynch?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/David_Lynch?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:David_Lynch"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/David_Lynch",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/David_Lynch",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/David_Lynch?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:David_Lynch"
                                }
                            },
                            "extract": "David Lynch [\u02c8de\u026av\u026ad l\u026ant\u0361\u0283\u2006], n\u00e9 le 20 janvier 1946 \u00e0 Missoula (Montana) et mort le 15 janvier 2025, est un cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, photographe, musicien et peintre am\u00e9ricain.",
                            "extract_html": "<p><b>David Lynch</b> <span class=\"API nowrap\">[\u02c8de\u026av\u026ad l\u026ant\u0361\u0283\u2006]</span>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1946-01-20\">20 janvier 1946</time> \u00e0 Missoula (Montana) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-15\">15 janvier 2025</time>, est un cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, photographe, musicien et peintre am\u00e9ricain.</p>",
                            "normalizedtitle": "David Lynch"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Melba Montgomery, chanteuse am\u00e9ricaine (\u00b0 14 octobre 1938).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Melba_Montgomery",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Melba Montgomery</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q546532",
                            "titles": {
                                "canonical": "Melba_Montgomery",
                                "normalized": "Melba Montgomery",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Melba Montgomery</span>"
                            },
                            "pageid": 14246799,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Melba_Montgomery.png/320px-Melba_Montgomery.png",
                                "width": 320,
                                "height": 373
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/Melba_Montgomery.png",
                                "width": 438,
                                "height": 511
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222245386",
                            "tid": "13d9a4ac-d6f9-11ef-9c0f-7a23e76d26f7",
                            "timestamp": "2025-01-20T06:37:54Z",
                            "description": "chanteuse am\u00e9ricaine de musique country",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Melba_Montgomery",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Melba_Montgomery?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Melba_Montgomery?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Melba_Montgomery"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Melba_Montgomery",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Melba_Montgomery",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Melba_Montgomery?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Melba_Montgomery"
                                }
                            },
                            "extract": "Melba Joyce Montgomery, n\u00e9e le 14 octobre 1938 \u00e0 Iron City (Tennessee) et morte \u00e0 Nashville (Tennessee) le 15 janvier 2025, est une chanteuse am\u00e9ricaine, auteure-compositrice-interpr\u00e8te de musique country, connue pour une s\u00e9rie d'enregistrements en solo ou en duo avec George Jones, et Gene Pitney notamment, et pour plusieurs succ\u00e8s, tels No Charge, Baby, Ain't That Fine ou encore We Must Have Been Out of Our Minds.",
                            "extract_html": "<p><b>Melba</b> Joyce <b>Montgomery</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1938-10-14\">14 octobre 1938</time> \u00e0 Iron City (Tennessee) et morte \u00e0 Nashville (Tennessee) le 15 janvier 2025, est une chanteuse am\u00e9ricaine, auteure-compositrice-interpr\u00e8te de musique country, connue pour une s\u00e9rie d'enregistrements en solo ou en duo avec George Jones, et Gene Pitney notamment, et pour plusieurs succ\u00e8s, tels <i>No Charge</i>, <i>Baby, Ain't That Fine</i> ou encore <i>We Must Have Been Out of Our Minds</i>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Melba Montgomery"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Philippe Moreau Defarges, politologue fran\u00e7ais (\u00b0 19 avril 1943).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Philippe_Moreau_Defarges",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Philippe Moreau Defarges</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3380415",
                            "titles": {
                                "canonical": "Philippe_Moreau_Defarges",
                                "normalized": "Philippe Moreau Defarges",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Philippe Moreau Defarges</span>"
                            },
                            "pageid": 494988,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222189619",
                            "tid": "7cead400-d582-11ef-ab9f-99f1d7b42bbb",
                            "timestamp": "2025-01-18T09:56:29Z",
                            "description": "diplomate et politologue fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Moreau_Defarges",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Moreau_Defarges?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Moreau_Defarges?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Philippe_Moreau_Defarges"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Philippe_Moreau_Defarges",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Philippe_Moreau_Defarges",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Philippe_Moreau_Defarges?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Philippe_Moreau_Defarges"
                                }
                            },
                            "extract": "Philippe Moreau Defarges, n\u00e9 le 19 avril 1943 et mort le 15 janvier 2025, est un politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste des questions internationales, de la g\u00e9opolitique, de la construction europ\u00e9enne et de la mondialisation.",
                            "extract_html": "<p><b>Philippe Moreau Defarges</b>, n\u00e9 le 19 avril 1943 et mort le 15 janvier 2025, est un politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste des questions internationales, de la g\u00e9opolitique, de la construction europ\u00e9enne et de la mondialisation.</p>",
                            "normalizedtitle": "Philippe Moreau Defarges"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Linda Nolan, chanteuse, actrice et personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision irlandaise (\u00b0 23 f\u00e9vrier 1959).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Linda_Nolan",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Linda Nolan</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q16193271",
                            "titles": {
                                "canonical": "Linda_Nolan",
                                "normalized": "Linda Nolan",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Linda Nolan</span>"
                            },
                            "pageid": 16060988,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222377783",
                            "tid": "2105eadd-daad-11ef-94eb-20216c4fbb8e",
                            "timestamp": "2025-01-24T23:44:19Z",
                            "description": "musicienne irlandaise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Linda_Nolan",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Linda_Nolan?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Linda_Nolan?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Linda_Nolan"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Linda_Nolan",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Linda_Nolan",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Linda_Nolan?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Linda_Nolan"
                                }
                            },
                            "extract": "Linda Nolan, n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Dublin et morte le 15 janvier 2025 \u00e0 Blackpool en Angleterre, est une chanteuse, actrice et personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision irlandaise. Elle acc\u00e8de \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 en tant que membre du groupe f\u00e9minin The Nolans en 1974, avec ses s\u0153urs Anne, Denise, Maureen, Bernie et Coleen.",
                            "extract_html": "<p><b>Linda Nolan</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1959-02-23\">23 f\u00e9vrier 1959</time> \u00e0 Dublin et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-15\">15 janvier 2025</time> \u00e0 Blackpool en Angleterre, est une chanteuse, actrice et personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision irlandaise. Elle acc\u00e8de \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 en tant que membre du groupe f\u00e9minin The Nolans en 1974, avec ses s\u0153urs Anne, Denise, Maureen, Bernie et Coleen.</p>",
                            "normalizedtitle": "Linda Nolan"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Rosny Smarth, universitaire et homme d'\u00c9tat ha\u00eftien (\u00b0 19 octobre 1940).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Rosny_Smarth",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Rosny Smarth</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3045898",
                            "titles": {
                                "canonical": "Rosny_Smarth",
                                "normalized": "Rosny Smarth",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Rosny Smarth</span>"
                            },
                            "pageid": 4415459,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Rosny_Smarth_2016_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 127,
                                "height": 283
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Rosny_Smarth_2016_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 127,
                                "height": 283
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222215026",
                            "tid": "8ece9baf-d61f-11ef-8584-73be94d3f5e5",
                            "timestamp": "2025-01-19T04:40:50Z",
                            "description": "homme d'\u00c9tat ha\u00eftien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rosny_Smarth",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rosny_Smarth?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rosny_Smarth?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Rosny_Smarth"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Rosny_Smarth",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Rosny_Smarth",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Rosny_Smarth?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Rosny_Smarth"
                                }
                            },
                            "extract": "Rosny Smarth, n\u00e9 le 19 octobre 1940 \u00e0 Cavaillon et mort le 15 janvier 2025, est un universitaire et homme d'\u00c9tat ha\u00eftien. Il est Premier ministre de 1996 \u00e0 1997.",
                            "extract_html": "<p><b>Rosny Smarth</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1940-10-19\">19 octobre 1940</time> \u00e0 Cavaillon et mort le 15 janvier 2025, est un universitaire et homme d'\u00c9tat ha\u00eftien. Il est Premier ministre de 1996 \u00e0 1997.</p>",
                            "normalizedtitle": "Rosny Smarth"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jeannot Szwarc, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais (\u00b0 21 novembre 1937).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jeannot_Szwarc",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jeannot Szwarc</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q336024",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jeannot_Szwarc",
                                "normalized": "Jeannot Szwarc",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jeannot Szwarc</span>"
                            },
                            "pageid": 1050328,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222427726",
                            "tid": "b4eaaeb6-dc05-11ef-950b-2a64deda798e",
                            "timestamp": "2025-01-26T16:50:54Z",
                            "description": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeannot_Szwarc",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeannot_Szwarc?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeannot_Szwarc?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jeannot_Szwarc"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jeannot_Szwarc",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jeannot_Szwarc",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jeannot_Szwarc?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jeannot_Szwarc"
                                }
                            },
                            "extract": "Jeannot Szwarc est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 novembre 1937 \u00e0 Paris\u00a06e et mort le 15 janvier 2025 \u00e0 Loches.",
                            "extract_html": "<p><b>Jeannot Szwarc</b> est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1937-11-21\">21 novembre 1937</time> \u00e0 <span>Paris\u00a0<abbr class=\"abbr\">6<sup>e</sup></abbr></span> et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-15\">15 janvier 2025</time> \u00e0 Loches.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jeannot Szwarc"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Gus Williams, basketteur am\u00e9ricain (\u00b0 10 octobre 1953).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Gus_Williams",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Gus Williams</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q369593",
                            "titles": {
                                "canonical": "Gus_Williams",
                                "normalized": "Gus Williams",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Gus Williams</span>"
                            },
                            "pageid": 2892862,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/20/Gus_Williams_1981.JPG",
                                "width": 229,
                                "height": 302
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/20/Gus_Williams_1981.JPG",
                                "width": 229,
                                "height": 302
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222152005",
                            "tid": "2aa7a151-d44c-11ef-8f81-267903b2afdd",
                            "timestamp": "2025-01-16T20:55:07Z",
                            "description": "joueur de basket-ball am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gus_Williams",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gus_Williams?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gus_Williams?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Gus_Williams"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Gus_Williams",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Gus_Williams",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Gus_Williams?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Gus_Williams"
                                }
                            },
                            "extract": "Gus Williams, n\u00e9 le 10 octobre 1953 \u00e0 Mount Vernon et mort le 15 janvier 2025, est un joueur am\u00e9ricain de basket-ball entre 1975 et 1987.",
                            "extract_html": "<p><b>Gus Williams</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1953-10-10\">10 octobre 1953</time> \u00e0 Mount Vernon et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-15\">15 janvier 2025</time>, est un joueur am\u00e9ricain de basket-ball entre 1975 et 1987.</p>",
                            "normalizedtitle": "Gus Williams"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/16/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Harry Bild, footballeur su\u00e9dois (\u00b0 18 d\u00e9cembre 1936).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Harry_Bild",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Harry Bild</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1375897",
                            "titles": {
                                "canonical": "Harry_Bild",
                                "normalized": "Harry Bild",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Harry Bild</span>"
                            },
                            "pageid": 4832007,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Harry_Bild_1965.jpg/320px-Harry_Bild_1965.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 613
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/15/Harry_Bild_1965.jpg",
                                "width": 1743,
                                "height": 3338
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222188794",
                            "tid": "7ce8ce5b-d57e-11ef-af54-8b8bb56c012c",
                            "timestamp": "2025-01-18T09:27:51Z",
                            "description": "footballeur su\u00e9dois",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Harry_Bild",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Harry_Bild?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Harry_Bild?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Harry_Bild"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Harry_Bild",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Harry_Bild",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Harry_Bild?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Harry_Bild"
                                }
                            },
                            "extract": "Harry Bild, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1936 \u00e0 V\u00e4xj\u00f6 et mort le 16 janvier 2025, est un footballeur professionnel su\u00e9dois.",
                            "extract_html": "<p><b>Harry Bild</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1936-12-18\">18 d\u00e9cembre 1936</time> \u00e0 V\u00e4xj\u00f6 et mort le 16 janvier 2025, est un footballeur professionnel su\u00e9dois.</p>",
                            "normalizedtitle": "Harry Bild"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Genevi\u00e8ve Callerot, r\u00e9sistante, agricultrice, militante et romanci\u00e8re fran\u00e7aise (\u00b0 6 mai 1916).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Genevi\u00e8ve_Callerot",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Genevi\u00e8ve Callerot</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q56258001",
                            "titles": {
                                "canonical": "Genevi\u00e8ve_Callerot",
                                "normalized": "Genevi\u00e8ve Callerot",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Genevi\u00e8ve Callerot</span>"
                            },
                            "pageid": 11975021,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222336556",
                            "tid": "dfd1d3e3-d99b-11ef-b41b-44aabd3aa330",
                            "timestamp": "2025-01-23T15:08:17Z",
                            "description": "r\u00e9sistante, agricultrice et romanci\u00e8re fran\u00e7aise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Genevi%C3%A8ve_Callerot",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Genevi%C3%A8ve_Callerot?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Genevi%C3%A8ve_Callerot?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Genevi%C3%A8ve_Callerot"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Genevi%C3%A8ve_Callerot",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Genevi%C3%A8ve_Callerot",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Genevi%C3%A8ve_Callerot?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Genevi%C3%A8ve_Callerot"
                                }
                            },
                            "extract": "Genevi\u00e8ve Callerot, n\u00e9e le 6 mai 1916 \u00e0 Paris et morte le 16 janvier 2025 \u00e0 Saint Aulaye-Puymangou (Dordogne), est une r\u00e9sistante, agricultrice, militante et romanci\u00e8re fran\u00e7aise. Pendant la Seconde Guerre mondiale, avec son p\u00e8re et sa s\u0153ur, elle aide plus de 200\u00a0personnes \u00e0 passer la ligne de d\u00e9marcation entre la zone occup\u00e9e et la zone libre.",
                            "extract_html": "<p><b>Genevi\u00e8ve Callerot</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1916-05-06\">6 mai 1916</time> \u00e0 Paris et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-16\">16 janvier 2025</time> \u00e0 Saint Aulaye-Puymangou (Dordogne), est une r\u00e9sistante, agricultrice, militante et romanci\u00e8re fran\u00e7aise. Pendant la Seconde Guerre mondiale, avec son p\u00e8re et sa s\u0153ur, elle aide plus de 200\u00a0personnes \u00e0 passer la ligne de d\u00e9marcation entre la zone occup\u00e9e et la zone libre.</p>",
                            "normalizedtitle": "Genevi\u00e8ve Callerot"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Abdoulaye Diabat\u00e9, pianiste de jazz s\u00e9n\u00e9galais (\u00b0 1959).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Abdoulaye_Diabat\u00e9_(pianiste)",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Abdoulaye Diabat\u00e9 (pianiste)</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q65156389",
                            "titles": {
                                "canonical": "Abdoulaye_Diabat\u00e9_(pianiste)",
                                "normalized": "Abdoulaye Diabat\u00e9 (pianiste)",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Abdoulaye Diabat\u00e9 (pianiste)</span>"
                            },
                            "pageid": 12403529,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222392420",
                            "tid": "2ea981b3-db22-11ef-85ac-761e78145460",
                            "timestamp": "2025-01-25T13:42:13Z",
                            "description": "pianiste s\u00e9n\u00e9galais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Abdoulaye_Diabat%C3%A9_(pianiste)"
                                }
                            },
                            "extract": "Abdoulaye Diabat\u00e9, n\u00e9 en 1959 et mort le 16 janvier 2025 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un pianiste de jazz s\u00e9n\u00e9galais. Il est membre fondateur du Kora Jazz Trio et du Kora Jazz Band.",
                            "extract_html": "<p><b>Abdoulaye Diabat\u00e9</b>, n\u00e9 en 1959 et mort le 16 janvier 2025 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un pianiste de jazz s\u00e9n\u00e9galais. Il est membre fondateur du Kora Jazz Trio et du Kora Jazz Band.</p>",
                            "normalizedtitle": "Abdoulaye Diabat\u00e9 (pianiste)"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jacques Garello, \u00e9conomiste fran\u00e7ais (\u00b0 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jacques_Garello",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jacques Garello</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3158974",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jacques_Garello",
                                "normalized": "Jacques Garello",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jacques Garello</span>"
                            },
                            "pageid": 232482,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222310760",
                            "tid": "1393eff4-d8d1-11ef-9b8a-dfb26caf31a7",
                            "timestamp": "2025-01-22T14:56:36Z",
                            "description": "\u00e9conomiste fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Garello",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Garello?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Garello?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jacques_Garello"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jacques_Garello",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jacques_Garello",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jacques_Garello?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jacques_Garello"
                                }
                            },
                            "extract": "Jacques Garello, n\u00e9 en 1934 et mort le 16 janvier 2025, est un \u00e9conomiste fran\u00e7ais.",
                            "extract_html": "<p><b>Jacques Garello</b>, n\u00e9 en <time class=\"bday\">1934</time> et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-16\">16 janvier 2025</time>, est un \u00e9conomiste fran\u00e7ais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jacques Garello"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jacques Guittet, escrimeur fran\u00e7ais (\u00b0 12 janvier 1930).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jacques_Guittet",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jacques Guittet</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3159065",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jacques_Guittet",
                                "normalized": "Jacques Guittet",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jacques Guittet</span>"
                            },
                            "pageid": 5158588,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/JackGuittet.jpg/320px-JackGuittet.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 357
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7e/JackGuittet.jpg",
                                "width": 418,
                                "height": 466
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222243946",
                            "tid": "aa02c966-d6e3-11ef-9110-bc1e032d43cd",
                            "timestamp": "2025-01-20T04:04:37Z",
                            "description": "escrimeur fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Guittet",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Guittet?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Guittet?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jacques_Guittet"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jacques_Guittet",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jacques_Guittet",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jacques_Guittet?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jacques_Guittet"
                                }
                            },
                            "extract": "Jack Guittet, n\u00e9 le 12 janvier 1930 \u00e0 Casablanca et mort le 16 janvier 2025 \u00e0 Mignaloux-Beauvoir, est un escrimeur fran\u00e7ais maniant l'\u00e9p\u00e9e. Quatre fois titr\u00e9 aux Championnats du monde d'escrime, il obtient une m\u00e9daille de bronze aux Jeux de Tokyo.",
                            "extract_html": "<p><b>Jack Guittet</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1930-01-12\">12 janvier 1930</time> \u00e0 Casablanca et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-16\">16 janvier 2025</time> \u00e0 Mignaloux-Beauvoir, est un escrimeur fran\u00e7ais maniant l'\u00e9p\u00e9e. Quatre fois titr\u00e9 aux Championnats du monde d'escrime, il obtient une m\u00e9daille de bronze aux Jeux de Tokyo.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jacques Guittet"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Marc Hollogne, auteur, r\u00e9alisateur, acteur et metteur en sc\u00e8ne belge (\u00b0 16 d\u00e9cembre 1961).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Marc_Hollogne",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marc Hollogne</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3288113",
                            "titles": {
                                "canonical": "Marc_Hollogne",
                                "normalized": "Marc Hollogne",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marc Hollogne</span>"
                            },
                            "pageid": 100882,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Marciel_Hollogne_chante.jpg/320px-Marciel_Hollogne_chante.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 180
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/Marciel_Hollogne_chante.jpg",
                                "width": 1920,
                                "height": 1080
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222475575",
                            "tid": "9ac2ef8c-dd5b-11ef-a0d1-0a3d91b9ff49",
                            "timestamp": "2025-01-28T09:38:18Z",
                            "description": "auteur, r\u00e9alisateur, acteur et metteur en sc\u00e8ne belge",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Hollogne",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Hollogne?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Hollogne?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marc_Hollogne"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marc_Hollogne",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Marc_Hollogne",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marc_Hollogne?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marc_Hollogne"
                                }
                            },
                            "extract": "Marc Hollogne, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1961 et mort le 14 janvier 2025, est un auteur, r\u00e9alisateur, acteur et metteur en sc\u00e8ne belge.",
                            "extract_html": "<p><b>Marc Hollogne</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1961-12-27\">27 d\u00e9cembre 1961</time> et mort le 14 janvier 2025, est un auteur, r\u00e9alisateur, acteur et metteur en sc\u00e8ne belge.</p>",
                            "normalizedtitle": "Marc Hollogne"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Joan Plowright, actrice britannique (\u00b0 28 octobre 1929).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Joan_Plowright",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Joan Plowright</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q230035",
                            "titles": {
                                "canonical": "Joan_Plowright",
                                "normalized": "Joan Plowright",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Joan Plowright</span>"
                            },
                            "pageid": 778918,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/25/Joan_Plowright_1960_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 291,
                                "height": 426
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/25/Joan_Plowright_1960_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 291,
                                "height": 426
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222243931",
                            "tid": "948d9b38-d6e3-11ef-a588-d288070adac6",
                            "timestamp": "2025-01-20T04:04:01Z",
                            "description": "actrice britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joan_Plowright",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joan_Plowright?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joan_Plowright?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Joan_Plowright"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Joan_Plowright",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Joan_Plowright",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Joan_Plowright?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Joan_Plowright"
                                }
                            },
                            "extract": "Joan Plowright est une actrice britannique n\u00e9e le 28 octobre 1929 \u00e0 Brigg et morte le 16 janvier 2025 \u00e0 Northwood.",
                            "extract_html": "<p><b>Joan Plowright</b> est une actrice britannique n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1929-10-28\">28 octobre 1929</time> \u00e0 Brigg et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-16\">16 janvier 2025</time> \u00e0 Northwood.</p>",
                            "normalizedtitle": "Joan Plowright"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Bob Uecker, joueur de baseball, journaliste sportif, auteur et acteur am\u00e9ricain (\u00b0 26 janvier 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Bob_Uecker",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bob Uecker</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q888295",
                            "titles": {
                                "canonical": "Bob_Uecker",
                                "normalized": "Bob Uecker",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bob Uecker</span>"
                            },
                            "pageid": 897743,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Bob_Uecker.jpg/320px-Bob_Uecker.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 351
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c9/Bob_Uecker.jpg",
                                "width": 1093,
                                "height": 1200
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222151763",
                            "tid": "86712498-d44a-11ef-8516-76951b23b3bb",
                            "timestamp": "2025-01-16T20:43:22Z",
                            "description": "acteur et joueur de baseball am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bob_Uecker",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bob_Uecker?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bob_Uecker?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bob_Uecker"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bob_Uecker",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Bob_Uecker",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bob_Uecker?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bob_Uecker"
                                }
                            },
                            "extract": "Robert Bob George Uecker, n\u00e9 le 26 janvier 1934 \u00e0 Milwaukee, Wisconsin et mort le 16 janvier 2025, est un joueur professionnel am\u00e9ricain de baseball entre 1962 et 1967.",
                            "extract_html": "<p><b>Robert <i>Bob</i> George Uecker</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1934-01-26\">26 janvier 1934</time> \u00e0 Milwaukee, Wisconsin et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-16\">16 janvier 2025</time>, est un joueur professionnel am\u00e9ricain de baseball entre 1962 et 1967.</p>",
                            "normalizedtitle": "Bob Uecker"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Masaharu Ueda, directeur de la photographie japonais (\u00b0 1er janvier 1938).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Masaharu_Ueda",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Masaharu Ueda</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2815117",
                            "titles": {
                                "canonical": "Masaharu_Ueda",
                                "normalized": "Masaharu Ueda",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Masaharu Ueda</span>"
                            },
                            "pageid": 16430529,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222158165",
                            "tid": "bdfbb493-d482-11ef-8476-2bdac3a407e6",
                            "timestamp": "2025-01-17T03:25:47Z",
                            "description": "directeur de la photographie japonais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Masaharu_Ueda",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Masaharu_Ueda?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Masaharu_Ueda?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Masaharu_Ueda"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Masaharu_Ueda",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Masaharu_Ueda",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Masaharu_Ueda?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Masaharu_Ueda"
                                }
                            },
                            "extract": "Masaharu Ueda (\u4e0a\u7530\u6b63\u6cbb, Ueda Masaharu), n\u00e9 le 1er janvier 1938 \u00e0 Funabashi et mort le 16 janvier 2025 \u00e0 Yokohama, est un directeur de la photographie japonais.",
                            "extract_html": "<p><b>Masaharu Ueda</b> <span style=\"font-weight:normal\">(<span class=\"lang-ja\">\u4e0a\u7530\u6b63\u6cbb</span>, <i title=\"Transcription Hepburn\" class=\"lang-ja-Latn-alalc97\" lang=\"ja-Latn-alalc97\">Ueda Masaharu</i>)</span>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1938-01-01\"><span>1<sup>er</sup></span> janvier 1938</time> \u00e0 Funabashi et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-16\">16 janvier 2025</time> \u00e0 Yokohama, est un directeur de la photographie japonais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Masaharu Ueda"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/17/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "\u00c9tienne, sculpteur fran\u00e7ais (\u00b0 1er novembre 1952).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "\u00c9tienne_(sculpteur)",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">\u00c9tienne (sculpteur)</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3592032",
                            "titles": {
                                "canonical": "\u00c9tienne_(sculpteur)",
                                "normalized": "\u00c9tienne (sculpteur)",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">\u00c9tienne (sculpteur)</span>"
                            },
                            "pageid": 4562403,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222307311",
                            "tid": "61ead163-d8bc-11ef-91d0-4b09a662dc56",
                            "timestamp": "2025-01-22T12:28:28Z",
                            "description": "sculpteur fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_(sculpteur)",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_(sculpteur)?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_(sculpteur)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:%C3%89tienne_(sculpteur)"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_(sculpteur)",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/%C3%89tienne_(sculpteur)",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_(sculpteur)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:%C3%89tienne_(sculpteur)"
                                }
                            },
                            "extract": "\u00c9tienne Pirot, dit \u00c9tienne, est un sculpteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Grenoble le 1er novembre 1952 et mort le 17 janvier 2025 \u00e0 Saint-Martin-de-R\u00e9.",
                            "extract_html": "<p><b>\u00c9tienne Pirot</b>, dit <b>\u00c9tienne</b>, est un sculpteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Grenoble le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1952-11-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> novembre 1952</time> et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-17\">17 janvier 2025</time> \u00e0 Saint-Martin-de-R\u00e9.</p>",
                            "normalizedtitle": "\u00c9tienne (sculpteur)"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Didier Guillaume, homme politique fran\u00e7ais, ministre d'\u00c9tat de Monaco (\u00b0 11 mai 1952).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Didier_Guillaume",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Didier Guillaume</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3027038",
                            "titles": {
                                "canonical": "Didier_Guillaume",
                                "normalized": "Didier Guillaume",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Didier Guillaume</span>"
                            },
                            "pageid": 369679,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Offdg_%28cropped%29.jpg/320px-Offdg_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 448
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1e/Offdg_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 1118,
                                "height": 1564
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222457354",
                            "tid": "be8930c4-dcc8-11ef-9e2b-8e0bdb2a91f9",
                            "timestamp": "2025-01-27T16:07:02Z",
                            "description": "homme politique fran\u00e7ais, ministre d'\u00c9tat de Monaco",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Didier_Guillaume",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Didier_Guillaume?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Didier_Guillaume?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Didier_Guillaume"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Didier_Guillaume",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Didier_Guillaume",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Didier_Guillaume?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Didier_Guillaume"
                                }
                            },
                            "extract": "Didier Guillaume, n\u00e9 le 11 mai 1959 \u00e0 Bourg-de-P\u00e9age (Dr\u00f4me) et mort le 17 janvier 2025 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes), est un homme politique fran\u00e7ais, ministre d'\u00c9tat de Monaco du 2 septembre 2024 \u00e0 sa mort.",
                            "extract_html": "<p><b>Didier Guillaume</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1959-05-11\">11 mai 1959</time> \u00e0 Bourg-de-P\u00e9age (Dr\u00f4me) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-17\">17 janvier 2025</time> \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes), est un homme politique fran\u00e7ais, ministre d'\u00c9tat de Monaco du <time class=\"nowrap\" datetime=\"2024-09-02\">2 septembre 2024</time> \u00e0 sa mort.</p>",
                            "normalizedtitle": "Didier Guillaume"
                        },
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Monaco",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Monaco</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q235",
                            "titles": {
                                "canonical": "Monaco",
                                "normalized": "Monaco",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Monaco</span>"
                            },
                            "pageid": 4987,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Location_Monaco_Europe.svg/langfr-320px-Location_Monaco_Europe.svg.png",
                                "width": 320,
                                "height": 269
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Location_Monaco_Europe.svg/langfr-2045px-Location_Monaco_Europe.svg.png",
                                "width": 2045,
                                "height": 1720
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222398535",
                            "tid": "480bf034-db3d-11ef-9324-59e285de0db8",
                            "timestamp": "2025-01-25T16:56:12Z",
                            "description": "\u00c9tat d'Europe",
                            "description_source": "central",
                            "coordinates": {
                                "lat": 43.7306388,
                                "lon": 7.4253201
                            },
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monaco",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monaco?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monaco?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Monaco"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Monaco",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Monaco",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Monaco?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Monaco"
                                }
                            },
                            "extract": "Monaco, en forme longue la principaut\u00e9 de Monaco, est un \u00c9tat d'Europe de l'Ouest constitu\u00e9 d'une unique commune du m\u00eame nom, ce qui en fait une cit\u00e9-\u00c9tat.",
                            "extract_html": "<p><b>Monaco</b>, en forme longue la <b>principaut\u00e9 de Monaco</b>, est un \u00c9tat d'Europe de l'Ouest constitu\u00e9 d'une unique commune du m\u00eame nom, ce qui en fait une cit\u00e9-\u00c9tat.</p>",
                            "normalizedtitle": "Monaco"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Denis Law, footballeur \u00e9cossais (\u00b0 24 f\u00e9vrier 1940).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Denis_Law",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Denis Law</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q233565",
                            "titles": {
                                "canonical": "Denis_Law",
                                "normalized": "Denis Law",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Denis Law</span>"
                            },
                            "pageid": 241684,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Denis_Law.jpg/320px-Denis_Law.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 487
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/Denis_Law.jpg",
                                "width": 600,
                                "height": 914
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222405249",
                            "tid": "a34ed190-db5f-11ef-b45a-2138ab22f2b7",
                            "timestamp": "2025-01-25T21:02:08Z",
                            "description": "footballeur \u00e9cossais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Denis_Law",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Denis_Law?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Denis_Law?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Denis_Law"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Denis_Law",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Denis_Law",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Denis_Law?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Denis_Law"
                                }
                            },
                            "extract": "Denis Law, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Aberdeen (\u00c9cosse) et mort le 17 janvier 2025, est un footballeur international \u00e9cossais qui \u00e9volue au poste d'attaquant. Il est fait Commander of the Order of the British Empire en 2016.",
                            "extract_html": "<p><b>Denis Law</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1940-02-24\">24 f\u00e9vrier 1940</time> \u00e0 Aberdeen (\u00c9cosse) et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-17\">17 janvier 2025</time>, est un footballeur international \u00e9cossais qui \u00e9volue au poste d'attaquant. Il est fait Commander of the Order of the British Empire en 2016.</p>",
                            "normalizedtitle": "Denis Law"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Fran\u00e7ois Ponchaud, pr\u00eatre catholique missionnaire fran\u00e7ais (\u00b0 8 f\u00e9vrier 1939).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Fran\u00e7ois_Ponchaud",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fran\u00e7ois Ponchaud</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3085603",
                            "titles": {
                                "canonical": "Fran\u00e7ois_Ponchaud",
                                "normalized": "Fran\u00e7ois Ponchaud",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fran\u00e7ois Ponchaud</span>"
                            },
                            "pageid": 3199219,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Fullsizeoutput_656.jpg/320px-Fullsizeoutput_656.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 240
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Fullsizeoutput_656.jpg",
                                "width": 2660,
                                "height": 1995
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222257304",
                            "tid": "5b86066d-d745-11ef-84ae-467fbef5991a",
                            "timestamp": "2025-01-20T15:43:56Z",
                            "description": "pr\u00eatre catholique missionnaire fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ponchaud",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ponchaud?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ponchaud?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fran%C3%A7ois_Ponchaud"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ponchaud",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Fran%C3%A7ois_Ponchaud",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ponchaud?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fran%C3%A7ois_Ponchaud"
                                }
                            },
                            "extract": "Fran\u00e7ois Ponchaud, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Sallanches (Haute-Savoie) et mort le 17 janvier 2025 \u00e0 Lauris (Vaucluse), est un pr\u00eatre catholique missionnaire fran\u00e7ais, auteur de plusieurs ouvrages consacr\u00e9s \u00e0 l'histoire du Cambodge.",
                            "extract_html": "<p><b>Fran\u00e7ois Ponchaud</b>, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Sallanches (Haute-Savoie) et mort le 17 janvier 2025 \u00e0 Lauris (Vaucluse), est un pr\u00eatre catholique missionnaire fran\u00e7ais, auteur de plusieurs ouvrages consacr\u00e9s \u00e0 l'histoire du Cambodge.</p>",
                            "normalizedtitle": "Fran\u00e7ois Ponchaud"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Punsalmaagiin Ochirbat, homme d'\u00c9tat mongol (\u00b0 23 janvier 1942).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Punsalmaagiin_Ochirbat",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Punsalmaagiin Ochirbat</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q887753",
                            "titles": {
                                "canonical": "Punsalmaagiin_Ochirbat",
                                "normalized": "Punsalmaagiin Ochirbat",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Punsalmaagiin Ochirbat</span>"
                            },
                            "pageid": 7665203,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/%D0%9E%D1%87%D0%B8%D1%80%D0%B1%D0%B0%D1%82_%D0%9F%D1%83%D0%BD%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BC%D0%B0%D0%B0.jpg/320px-%D0%9E%D1%87%D0%B8%D1%80%D0%B1%D0%B0%D1%82_%D0%9F%D1%83%D0%BD%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BC%D0%B0%D0%B0.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 407
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/%D0%9E%D1%87%D0%B8%D1%80%D0%B1%D0%B0%D1%82_%D0%9F%D1%83%D0%BD%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BC%D0%B0%D0%B0.jpg",
                                "width": 1275,
                                "height": 1623
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222269810",
                            "tid": "8f851cfc-d78d-11ef-a795-1983ab5b1b19",
                            "timestamp": "2025-01-21T00:20:47Z",
                            "description": "homme d'\u00c9tat mongol",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Punsalmaagiin_Ochirbat",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Punsalmaagiin_Ochirbat?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Punsalmaagiin_Ochirbat?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Punsalmaagiin_Ochirbat"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Punsalmaagiin_Ochirbat",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Punsalmaagiin_Ochirbat",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Punsalmaagiin_Ochirbat?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Punsalmaagiin_Ochirbat"
                                }
                            },
                            "extract": "Punsalmaagiin Ochirbat, n\u00e9 en Zavkhan le 23 janvier 1942 et mort le 17 janvier 2025 \u00e0 Oulan-Bator (Mongolie), est un homme d'\u00c9tat mongol, pr\u00e9sident de son pays de 1990 \u00e0 1997. Il a \u00e9t\u00e9 membre de la Cour constitutionnelle de Mongolie, Il a \u00e9t\u00e9 le premier pr\u00e9sident de la Mongolie \u00e0 \u00eatre \u00e9lu au suffrage universel direct.",
                            "extract_html": "<p><b>Punsalmaagiin Ochirbat</b>, n\u00e9 en Zavkhan le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1942-01-23\">23 janvier 1942</time> et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-17\">17 janvier 2025</time> \u00e0 Oulan-Bator (Mongolie), est un homme d'\u00c9tat mongol, pr\u00e9sident de son pays de 1990 \u00e0 1997. Il a \u00e9t\u00e9 membre de la Cour constitutionnelle de Mongolie, Il a \u00e9t\u00e9 le premier pr\u00e9sident de la Mongolie \u00e0 \u00eatre \u00e9lu au suffrage universel direct.</p>",
                            "normalizedtitle": "Punsalmaagiin Ochirbat"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "St\u00e9phane Venne, auteur-compositeur, arrangeur musical et producteur canadien (\u00b0 2 juillet 1941).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "St\u00e9phane_Venne",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">St\u00e9phane Venne</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3502125",
                            "titles": {
                                "canonical": "St\u00e9phane_Venne",
                                "normalized": "St\u00e9phane Venne",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">St\u00e9phane Venne</span>"
                            },
                            "pageid": 666006,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222305897",
                            "tid": "71184c37-d8b1-11ef-bfcb-371d558e1157",
                            "timestamp": "2025-01-22T11:10:09Z",
                            "description": "auteur-compositeur qu\u00e9b\u00e9cois",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9phane_Venne",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9phane_Venne?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9phane_Venne?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:St%C3%A9phane_Venne"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9phane_Venne",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/St%C3%A9phane_Venne",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9phane_Venne?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:St%C3%A9phane_Venne"
                                }
                            },
                            "extract": "St\u00e9phane Venne, n\u00e9 le 2 juillet 1941 \u00e0 Verdun (Qu\u00e9bec) et mort le 17 janvier 2025 \u00e0 Saint-Hyacinthe, est un auteur-compositeur, arrangeur musical et producteur qu\u00e9b\u00e9cois.",
                            "extract_html": "<p><b>St\u00e9phane Venne</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1941-07-02\">2 juillet 1941</time> \u00e0 Verdun (Qu\u00e9bec) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-17\">17 janvier 2025</time> \u00e0 Saint-Hyacinthe, est un auteur-compositeur, arrangeur musical et producteur qu\u00e9b\u00e9cois.</p>",
                            "normalizedtitle": "St\u00e9phane Venne"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/18/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Bruno Brel, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et \u00e9crivain belge (\u00b0 24 septembre 1951).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Bruno_Brel",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bruno Brel</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2926665",
                            "titles": {
                                "canonical": "Bruno_Brel",
                                "normalized": "Bruno Brel",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bruno Brel</span>"
                            },
                            "pageid": 430741,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222319993",
                            "tid": "f7ab5dd6-d906-11ef-94c0-f2edaa76b4d5",
                            "timestamp": "2025-01-22T21:22:22Z",
                            "description": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te et \u00e9crivain belge, neveu de Jacques Brel",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bruno_Brel",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bruno_Brel?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bruno_Brel?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bruno_Brel"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bruno_Brel",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Bruno_Brel",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bruno_Brel?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bruno_Brel"
                                }
                            },
                            "extract": "Bruno Brel, n\u00e9 le 24 septembre 1951 \u00e0 Anderlecht et mort le 18 janvier 2025 \u00e0 Lomprez, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et \u00e9crivain belge, neveu de Jacques Brel.",
                            "extract_html": "<p><b>Bruno Brel</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1951-09-24\">24 septembre 1951</time> \u00e0 Anderlecht et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-18\">18 janvier 2025</time> \u00e0 Lomprez, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et \u00e9crivain belge, neveu de Jacques Brel.</p>",
                            "normalizedtitle": "Bruno Brel"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "J\u00e9r\u00f4me Chevallier, coureur cycliste fran\u00e7ais (\u00b0 28 septembre 1974).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "J\u00e9r\u00f4me_Chevallier",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">J\u00e9r\u00f4me Chevallier</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q11979640",
                            "titles": {
                                "canonical": "J\u00e9r\u00f4me_Chevallier",
                                "normalized": "J\u00e9r\u00f4me Chevallier",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">J\u00e9r\u00f4me Chevallier</span>"
                            },
                            "pageid": 11382351,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222292126",
                            "tid": "67a0cff3-d83c-11ef-86e7-d7cbd9e1836b",
                            "timestamp": "2025-01-21T21:12:22Z",
                            "description": "cycliste fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:J%C3%A9r%C3%B4me_Chevallier"
                                }
                            },
                            "extract": "J\u00e9r\u00f4me Chevallier, n\u00e9 le 28 septembre 1974 \u00e0 Besan\u00e7on et mort le 18 janvier 2025 dans la m\u00eame ville, est un coureur cycliste fran\u00e7ais. Il participe \u00e0 des comp\u00e9titions aussi bien sur route qu'en VTT, en BMX ainsi qu'en cyclo-cross.",
                            "extract_html": "<p><b>J\u00e9r\u00f4me Chevallier</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1974-09-28\">28 septembre 1974</time> \u00e0 Besan\u00e7on et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-18\">18 janvier 2025</time> dans la m\u00eame ville, est un coureur cycliste fran\u00e7ais. Il participe \u00e0 des comp\u00e9titions aussi bien sur route qu'en VTT, en BMX ainsi qu'en cyclo-cross.</p>",
                            "normalizedtitle": "J\u00e9r\u00f4me Chevallier"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Don Cupitt, th\u00e9ologien et philosophe britannique (\u00b0 22 mai 1934).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Don_Cupitt",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Don Cupitt</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2350818",
                            "titles": {
                                "canonical": "Don_Cupitt",
                                "normalized": "Don Cupitt",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Don Cupitt</span>"
                            },
                            "pageid": 15991278,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222248602",
                            "tid": "6aeb628b-d711-11ef-b719-c7f74701cd21",
                            "timestamp": "2025-01-20T09:32:08Z",
                            "description": "th\u00e9ologien et philosophe britannique",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Don_Cupitt",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Don_Cupitt?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Don_Cupitt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Don_Cupitt"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Don_Cupitt",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Don_Cupitt",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Don_Cupitt?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Don_Cupitt"
                                }
                            },
                            "extract": "Don Cupitt, n\u00e9 le 22 mai 1934 \u00e0 Oldham et mort le 18 janvier 2025, est un th\u00e9ologien et philosophe britannique. Il est pr\u00eatre anglican et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cambridge, mais est mieux connu comme \u00e9crivain, animateur de t\u00e9l\u00e9vision et \u00e9ditorialiste.",
                            "extract_html": "<p><b>Don Cupitt</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1934-05-22\">22 mai 1934</time> \u00e0 Oldham et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-18\">18 janvier 2025</time>, est un th\u00e9ologien et philosophe britannique. Il est pr\u00eatre anglican et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cambridge, mais est mieux connu comme \u00e9crivain, animateur de t\u00e9l\u00e9vision et \u00e9ditorialiste.</p>",
                            "normalizedtitle": "Don Cupitt"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Charles A. Doswell III, m\u00e9t\u00e9orologue am\u00e9ricain (\u00b0 5 novembre 1945).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Charles_A._Doswell_III",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Charles A. Doswell III</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q5074828",
                            "titles": {
                                "canonical": "Charles_A._Doswell_III",
                                "normalized": "Charles A. Doswell III",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Charles A. Doswell III</span>"
                            },
                            "pageid": 9663224,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/Charles_A._Doswell_III_in_2008.png",
                                "width": 236,
                                "height": 191
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/Charles_A._Doswell_III_in_2008.png",
                                "width": 236,
                                "height": 191
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222315076",
                            "tid": "1d761bd2-d8ea-11ef-94cf-b43bc9e3b656",
                            "timestamp": "2025-01-22T17:55:50Z",
                            "description": "m\u00e9t\u00e9orologue am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_A._Doswell_III",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_A._Doswell_III?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_A._Doswell_III?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Charles_A._Doswell_III"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Charles_A._Doswell_III",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Charles_A._Doswell_III",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Charles_A._Doswell_III?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Charles_A._Doswell_III"
                                }
                            },
                            "extract": "Charles A. Doswell III, n\u00e9 le 5 novembre 1945 \u00e0 Elmhurst (Illinois) et mort le 18 janvier 2025, est un m\u00e9t\u00e9orologue am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9tude des orages et dont les nombreux articles scientifiques font autorit\u00e9.",
                            "extract_html": "<p><b>Charles A. Doswell III</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1945-11-05\">5 novembre 1945</time> \u00e0 Elmhurst (Illinois) et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-18\">18 janvier 2025</time>, est un m\u00e9t\u00e9orologue am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9tude des orages et dont les nombreux articles scientifiques font autorit\u00e9.</p>",
                            "normalizedtitle": "Charles A. Doswell III"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/19/2025",
        "data": {
            "deaths": []
        }
    },
    {
        "date": "1/20/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Mimi Al Sherbini, footballeur international \u00e9gyptien (\u00b0 26 juillet 1937).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Mimi_Al_Sherbini",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Mimi Al Sherbini</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q6862129",
                            "titles": {
                                "canonical": "Mimi_Al_Sherbini",
                                "normalized": "Mimi Al Sherbini",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Mimi Al Sherbini</span>"
                            },
                            "pageid": 8447388,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222334864",
                            "tid": "122a1603-d991-11ef-8b1c-7f1a00b046f2",
                            "timestamp": "2025-01-23T13:50:57Z",
                            "description": "footballeur \u00e9gyptien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mimi_Al_Sherbini",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mimi_Al_Sherbini?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mimi_Al_Sherbini?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Mimi_Al_Sherbini"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Mimi_Al_Sherbini",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Mimi_Al_Sherbini",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Mimi_Al_Sherbini?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Mimi_Al_Sherbini"
                                }
                            },
                            "extract": "Mohamed Abdelatif Al Sherbini, plus connu sous le nom de Mimi Al Sherbini, n\u00e9 le 26 juillet 1937 en \u00c9gypte et mort le 20 janvier 2025, est un footballeur international \u00e9gyptien qui \u00e9volue au poste de d\u00e9fenseur, avant de devenir entra\u00eeneur.",
                            "extract_html": "<p><b>Mohamed Abdelatif Al Sherbini</b>, plus connu sous le nom de <b>Mimi Al Sherbini</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1937-07-26\">26 juillet 1937</time> en \u00c9gypte et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-20\">20 janvier 2025</time>, est un footballeur international \u00e9gyptien qui \u00e9volue au poste de d\u00e9fenseur, avant de devenir entra\u00eeneur.</p>",
                            "normalizedtitle": "Mimi Al Sherbini"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Bertrand Blier, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, \u00e9crivain et occasionnellement acteur fran\u00e7ais (\u00b0 14 mars 1939).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Bertrand_Blier",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bertrand Blier</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q432246",
                            "titles": {
                                "canonical": "Bertrand_Blier",
                                "normalized": "Bertrand Blier",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Bertrand Blier</span>"
                            },
                            "pageid": 12121,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Blier.jpg/320px-Blier.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 473
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bd/Blier.jpg",
                                "width": 1829,
                                "height": 2706
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222396186",
                            "tid": "0164d5f8-db32-11ef-9659-44366b6869be",
                            "timestamp": "2025-01-25T15:35:29Z",
                            "description": "r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Blier",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Blier?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Blier?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bertrand_Blier"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Blier",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Bertrand_Blier",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bertrand_Blier?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Bertrand_Blier"
                                }
                            },
                            "extract": "Bertrand Blier, n\u00e9 le 14 mars 1939 \u00e0 Boulogne-Billancourt (Seine) et mort le 20 janvier 2025 \u00e0 Paris, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais.",
                            "extract_html": "<p><b>Bertrand Blier</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1939-03-14\">14 mars 1939</time> \u00e0 Boulogne-Billancourt (Seine) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-20\">20 janvier 2025</time> \u00e0 Paris, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Bertrand Blier"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Willard Ikola, hockeyeur sur glace am\u00e9ricain (\u00b0 28 juillet 1932).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Willard_Ikola",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Willard Ikola</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2576633",
                            "titles": {
                                "canonical": "Willard_Ikola",
                                "normalized": "Willard Ikola",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Willard Ikola</span>"
                            },
                            "pageid": 11022059,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Willard_Ikola.png/320px-Willard_Ikola.png",
                                "width": 320,
                                "height": 254
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cf/Willard_Ikola.png",
                                "width": 908,
                                "height": 722
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222326907",
                            "tid": "6365c6d1-d950-11ef-b8b2-92ea2b3d5733",
                            "timestamp": "2025-01-23T06:07:56Z",
                            "description": "hockeyeur sur glace am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willard_Ikola",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willard_Ikola?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willard_Ikola?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Willard_Ikola"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Willard_Ikola",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Willard_Ikola",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Willard_Ikola?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Willard_Ikola"
                                }
                            },
                            "extract": "Willard Ikola est un joueur am\u00e9ricain de hockey sur glace. Lors des Jeux olympiques d'hiver de 1956, il remporte la m\u00e9daille d'argent.",
                            "extract_html": "<p><b>Willard Ikola</b> est un joueur am\u00e9ricain de hockey sur glace. Lors des Jeux olympiques d'hiver de 1956, il remporte la m\u00e9daille d'argent.</p>",
                            "normalizedtitle": "Willard Ikola"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Fred Newhouse, athl\u00e8te de sprint am\u00e9ricain (\u00b0 8 novembre 1948).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Fred_Newhouse",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fred Newhouse</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1368067",
                            "titles": {
                                "canonical": "Fred_Newhouse",
                                "normalized": "Fred Newhouse",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fred Newhouse</span>"
                            },
                            "pageid": 4388797,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Fred_Newhouse_1976.jpg/320px-Fred_Newhouse_1976.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 457
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ce/Fred_Newhouse_1976.jpg",
                                "width": 395,
                                "height": 564
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222355144",
                            "tid": "22de854d-da32-11ef-8a49-a7fd70bdee7a",
                            "timestamp": "2025-01-24T09:03:54Z",
                            "description": "athl\u00e8te am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fred_Newhouse",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fred_Newhouse?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fred_Newhouse?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fred_Newhouse"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fred_Newhouse",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Fred_Newhouse",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fred_Newhouse?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fred_Newhouse"
                                }
                            },
                            "extract": "Frederick Vaughn Newhouse, dit Fred Newhouse, n\u00e9 le 8 novembre 1948 \u00e0 Honey Grove (Texas) et mort le 20 janvier 2025, est un athl\u00e8te am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du 400 m\u00e8tres.",
                            "extract_html": "<p><b>Frederick Vaughn Newhouse</b>, dit <b>Fred Newhouse</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1948-11-08\">8 novembre 1948</time> \u00e0 Honey Grove (Texas) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-20\">20 janvier 2025</time>, est un athl\u00e8te am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du 400 m\u00e8tres.</p>",
                            "normalizedtitle": "Fred Newhouse"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/21/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Val\u00e9rie Andr\u00e9, m\u00e9decin militaire, aviatrice, parachutiste et pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re fran\u00e7aise (\u00b0 21 avril 1922).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Val\u00e9rie_Andr\u00e9",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Val\u00e9rie Andr\u00e9</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3554228",
                            "titles": {
                                "canonical": "Val\u00e9rie_Andr\u00e9",
                                "normalized": "Val\u00e9rie Andr\u00e9",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Val\u00e9rie Andr\u00e9</span>"
                            },
                            "pageid": 1397038,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0f/M%C3%A9decin_general_Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 137,
                                "height": 200
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0f/M%C3%A9decin_general_Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9_%28cropped%29.jpg",
                                "width": 137,
                                "height": 200
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222471434",
                            "tid": "33dc2830-dd30-11ef-b863-31e6bf216eac",
                            "timestamp": "2025-01-28T04:27:37Z",
                            "description": "m\u00e9decin, pilote, parachutiste, r\u00e9sistante et premi\u00e8re femme g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Val%C3%A9rie_Andr%C3%A9"
                                }
                            },
                            "extract": "Val\u00e9rie Andr\u00e9, n\u00e9e le 21 avril 1922 \u00e0 Strasbourg (Bas-Rhin) et morte le 21 janvier 2025 \u00e0 Issy-les-Moulineaux, est un m\u00e9decin militaire, aviatrice, parachutiste et pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re fran\u00e7aise.",
                            "extract_html": "<p><b>Val\u00e9rie Andr\u00e9</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1922-04-21\">21 avril 1922</time> \u00e0 Strasbourg (Bas-Rhin) et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-21\">21 janvier 2025</time> \u00e0 Issy-les-Moulineaux, est un m\u00e9decin militaire, aviatrice, parachutiste et pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re fran\u00e7aise.</p>",
                            "normalizedtitle": "Val\u00e9rie Andr\u00e9"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jo Baer, artiste minimaliste am\u00e9ricaine (\u00b0 7 ao\u00fbt 1929).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jo_Baer",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jo Baer</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1689871",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jo_Baer",
                                "normalized": "Jo Baer",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jo Baer</span>"
                            },
                            "pageid": 7960253,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Jo_Baer.jpg/320px-Jo_Baer.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 394
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3c/Jo_Baer.jpg",
                                "width": 474,
                                "height": 584
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222324103",
                            "tid": "b4ab943f-d923-11ef-8f02-30d0d4b0f191",
                            "timestamp": "2025-01-23T00:48:05Z",
                            "description": "photographe am\u00e9ricaine",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jo_Baer",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jo_Baer?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jo_Baer?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jo_Baer"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jo_Baer",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jo_Baer",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jo_Baer?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jo_Baer"
                                }
                            },
                            "extract": "Jos\u00e9phine Gail Kleinberg, dite Jo Baer, n\u00e9e le 7 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Seattle et morte le 21 janvier 2025 \u00e0 Amsterdam, est une artiste minimaliste am\u00e9ricaine.",
                            "extract_html": "<p>Jos\u00e9phine Gail Kleinberg, dite <b>Jo Baer</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1929-08-07\">7 ao\u00fbt 1929</time> \u00e0 Seattle et morte le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-21\">21 janvier 2025</time> \u00e0 Amsterdam, est une artiste minimaliste am\u00e9ricaine.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jo Baer"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Jacques Fournier, pr\u00eatre catholique fran\u00e7ais, engag\u00e9 dans la vie associative, les patronages et l'\u00e9ducation des jeunes (\u00b0 1er juillet 1925).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Jacques_Fournier_(pr\u00eatre)",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jacques Fournier (pr\u00eatre)</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3158911",
                            "titles": {
                                "canonical": "Jacques_Fournier_(pr\u00eatre)",
                                "normalized": "Jacques Fournier (pr\u00eatre)",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Jacques Fournier (pr\u00eatre)</span>"
                            },
                            "pageid": 6773177,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0c/Jacques_Fournier01.jpg",
                                "width": 242,
                                "height": 281
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0c/Jacques_Fournier01.jpg",
                                "width": 242,
                                "height": 281
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222354203",
                            "tid": "025f1043-da2b-11ef-a362-d66032d3d4ba",
                            "timestamp": "2025-01-24T08:12:53Z",
                            "description": "pr\u00eatre fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Jacques_Fournier_(pr%C3%AAtre)"
                                }
                            },
                            "extract": "Jacques Fournier, n\u00e9 le 1er juillet 1925 \u00e0 Nevers (Ni\u00e8vre) et mort le 18 janvier 2025 \u00e0 Paris, est un pr\u00eatre catholique engag\u00e9 dans la vie associative, les patronages et l'\u00e9ducation des jeunes. Il est aussi chanoine honoraire de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris.",
                            "extract_html": "<p><b>Jacques Fournier</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1925-07-01\"><abbr class=\"abbr\">1<sup>er</sup></abbr> juillet 1925</time> \u00e0 Nevers (Ni\u00e8vre) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-18\">18 janvier 2025</time> \u00e0 Paris, est un pr\u00eatre catholique engag\u00e9 dans la vie associative, les patronages et l'\u00e9ducation des jeunes. Il est aussi chanoine honoraire de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris.</p>",
                            "normalizedtitle": "Jacques Fournier (pr\u00eatre)"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Mauricio Funes, homme d'\u00c9tat salvadorien (\u00b0 18 octobre 1959).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Mauricio_Funes",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Mauricio Funes</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q57342",
                            "titles": {
                                "canonical": "Mauricio_Funes",
                                "normalized": "Mauricio Funes",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Mauricio Funes</span>"
                            },
                            "pageid": 3711248,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Mauricio_Funes_%28Brasilia%2C_May_2008%29.jpg/320px-Mauricio_Funes_%28Brasilia%2C_May_2008%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 430
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3f/Mauricio_Funes_%28Brasilia%2C_May_2008%29.jpg",
                                "width": 512,
                                "height": 688
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222328559",
                            "tid": "1855bdb2-d964-11ef-9d6e-d81fcb9ec347",
                            "timestamp": "2025-01-23T08:29:00Z",
                            "description": "homme d'\u00c9tat salvadorien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mauricio_Funes",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mauricio_Funes?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mauricio_Funes?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Mauricio_Funes"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Mauricio_Funes",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Mauricio_Funes",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Mauricio_Funes?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Mauricio_Funes"
                                }
                            },
                            "extract": "Mauricio Funes Cartagena, n\u00e9 le 18 octobre 1959 \u00e0 San Salvador (Salvador) et mort le 21 janvier 2025 \u00e0 Managua (Nicaragua), est un homme d'\u00c9tat salvadorien.",
                            "extract_html": "<p><b>Mauricio Funes Cartagena</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1959-10-18\">18 octobre 1959</time> \u00e0 San Salvador (Salvador) et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-21\">21 janvier 2025</time> \u00e0 Managua (Nicaragua), est un homme d'\u00c9tat salvadorien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Mauricio Funes"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Garth Hudson, multi-instrumentiste canadien (\u00b0 2 ao\u00fbt 1937).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Garth_Hudson",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Garth Hudson</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q554422",
                            "titles": {
                                "canonical": "Garth_Hudson",
                                "normalized": "Garth Hudson",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Garth Hudson</span>"
                            },
                            "pageid": 4372519,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/The_Band_-2005710053-.jpg/320px-The_Band_-2005710053-.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 402
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b3/The_Band_-2005710053-.jpg",
                                "width": 2338,
                                "height": 2937
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222369241",
                            "tid": "f43dd45d-da84-11ef-90bf-ee50cfcdf503",
                            "timestamp": "2025-01-24T18:56:44Z",
                            "description": "musicien canadien",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garth_Hudson",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garth_Hudson?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garth_Hudson?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Garth_Hudson"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Garth_Hudson",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Garth_Hudson",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Garth_Hudson?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Garth_Hudson"
                                }
                            },
                            "extract": "Eric Garth Hudson, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Windsor (Ontario) et mort le 21 janvier 2025 \u00e0 Woodstock, est un multi-instrumentiste canadien.",
                            "extract_html": "<p><b>Eric Garth Hudson</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1937-08-02\">2 ao\u00fbt 1937</time> \u00e0 Windsor (Ontario) et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-21\">21 janvier 2025</time> \u00e0 Woodstock, est un multi-instrumentiste canadien.</p>",
                            "normalizedtitle": "Garth Hudson"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Keiichi Suzuki, patineur de vitesse japonais (\u00b0 10 novembre 1942).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Keiichi Suzuki (patinage de vitesse)</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2428000",
                            "titles": {
                                "canonical": "Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)",
                                "normalized": "Keiichi Suzuki (patinage de vitesse)",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Keiichi Suzuki (patinage de vitesse)</span>"
                            },
                            "pageid": 9854233,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Keiichi_Suzuki_1962.jpg/320px-Keiichi_Suzuki_1962.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 438
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d5/Keiichi_Suzuki_1962.jpg",
                                "width": 408,
                                "height": 559
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222286228",
                            "tid": "3c57b124-d817-11ef-a163-4cb2485cb1f2",
                            "timestamp": "2025-01-21T16:46:18Z",
                            "description": "patineur de vitesse japonais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Keiichi_Suzuki_(patinage_de_vitesse)"
                                }
                            },
                            "extract": "Keiichi Suzuki (\u9234\u6728\u60e0\u4e00, Suzuki Keiichi), n\u00e9 le 10 novembre 1942 dans l'\u00eele de Sakhaline et mort le 21 janvier 2025, est un patineur de vitesse japonais.",
                            "extract_html": "<p><b>Keiichi Suzuki</b> <span style=\"font-weight:normal\">(<span class=\"lang-ja\">\u9234\u6728\u60e0\u4e00</span>, <i title=\"Transcription Hepburn\" class=\"lang-ja-Latn-alalc97\" lang=\"ja-Latn-alalc97\">Suzuki Keiichi</i>)</span>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1942-11-10\">10 novembre 1942</time> dans l'\u00eele de Sakhaline et mort le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-21\">21 janvier 2025</time>, est un patineur de vitesse japonais.</p>",
                            "normalizedtitle": "Keiichi Suzuki (patinage de vitesse)"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/22/2025",
        "data": {
            "deaths": []
        }
    },
    {
        "date": "1/23/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Blanc, po\u00e8te, romancier et dramaturge fran\u00e7ais (\u00b0 22 d\u00e9cembre 1954).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Blanc",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Blanc</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q18610860",
                            "titles": {
                                "canonical": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric_Blanc",
                                "normalized": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Blanc",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Blanc</span>"
                            },
                            "pageid": 8549606,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222402563",
                            "tid": "72ff40fd-db4f-11ef-a15b-3b771bd1f9e9",
                            "timestamp": "2025-01-25T19:06:15Z",
                            "description": "\u00e9crivain fran\u00e7ais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Blanc"
                                }
                            },
                            "extract": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Blanc est un po\u00e8te, romancier et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Marseille et mort le 23 janvier 2025. Il est aussi l'auteur de nouvelles et de pamphlets.",
                            "extract_html": "<p><b>Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Blanc</b> est un po\u00e8te, romancier et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1954-12-22\">22 d\u00e9cembre 1954</time> \u00e0 Marseille et mort le 23 janvier 2025. Il est aussi l'auteur de nouvelles et de pamphlets.</p>",
                            "normalizedtitle": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Blanc"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Monique Chabot, com\u00e9dienne canadienne (\u00b0 21 avril 1935).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Monique_Chabot",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Monique Chabot</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3320819",
                            "titles": {
                                "canonical": "Monique_Chabot",
                                "normalized": "Monique Chabot",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Monique Chabot</span>"
                            },
                            "pageid": 1062661,
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222397984",
                            "tid": "c1560e93-db3a-11ef-bfc5-8a51749fe529",
                            "timestamp": "2025-01-25T16:38:07Z",
                            "description": "actrice qu\u00e9b\u00e9coise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monique_Chabot",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monique_Chabot?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monique_Chabot?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Monique_Chabot"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Monique_Chabot",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Monique_Chabot",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Monique_Chabot?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Monique_Chabot"
                                }
                            },
                            "extract": "Monique Chabot, n\u00e9e le 21 avril 1935 \u00e0 Montr\u00e9al et morte le 23 janvier 2025, est une com\u00e9dienne qu\u00e9b\u00e9coise.",
                            "extract_html": "<p><b>Monique Chabot</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1935-04-21\">21 avril 1935</time> \u00e0 Montr\u00e9al et morte le <time class=\"nowrap dday\" datetime=\"2025-01-23\">23 janvier 2025</time>, est une com\u00e9dienne qu\u00e9b\u00e9coise.</p>",
                            "normalizedtitle": "Monique Chabot"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Madior Diouf, universitaire et homme politique s\u00e9n\u00e9galais (\u00b0 1939).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Madior_Diouf",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Madior Diouf</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q3276099",
                            "titles": {
                                "canonical": "Madior_Diouf",
                                "normalized": "Madior Diouf",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Madior Diouf</span>"
                            },
                            "pageid": 3160367,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Professeur_Madior_Diouf.jpg/320px-Professeur_Madior_Diouf.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 240
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/eb/Professeur_Madior_Diouf.jpg",
                                "width": 1024,
                                "height": 768
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222407291",
                            "tid": "617874ac-db6c-11ef-95aa-b03bce3fa3df",
                            "timestamp": "2025-01-25T22:33:21Z",
                            "description": "homme politique s\u00e9n\u00e9galais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Madior_Diouf",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Madior_Diouf?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Madior_Diouf?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Madior_Diouf"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Madior_Diouf",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Madior_Diouf",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Madior_Diouf?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Madior_Diouf"
                                }
                            },
                            "extract": "Madior Diouf, n\u00e9 en 1939 \u00e0 Fimela et mort le 23 janvier 2025 \u00e0 Dakar, est un universitaire et un homme politique s\u00e9n\u00e9galais, leader du Rassemblement national d\u00e9mocratique (RND) et plusieurs fois ministre.",
                            "extract_html": "<p><b>Madior Diouf</b>, n\u00e9 en 1939 \u00e0 Fimela et mort le 23 janvier 2025 \u00e0 Dakar, est un universitaire et un homme politique s\u00e9n\u00e9galais, leader du Rassemblement national d\u00e9mocratique (RND) et plusieurs fois ministre.</p>",
                            "normalizedtitle": "Madior Diouf"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Esther Jansma, arch\u00e9ologue sp\u00e9cialis\u00e9e en dendrochronologie, et po\u00e9tesse n\u00e9erlandaise (\u00b0 24 d\u00e9cembre 1958).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Esther_Jansma",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Esther Jansma</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q2338840",
                            "titles": {
                                "canonical": "Esther_Jansma",
                                "normalized": "Esther Jansma",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Esther Jansma</span>"
                            },
                            "pageid": 11015655,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Esther_Jansma_%282004%29.jpg/320px-Esther_Jansma_%282004%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 316
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Esther_Jansma_%282004%29.jpg",
                                "width": 7087,
                                "height": 6994
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222415476",
                            "tid": "0f633a17-dbc4-11ef-ac97-cd923e329bf1",
                            "timestamp": "2025-01-26T09:00:59Z",
                            "description": "chercheuse et po\u00e9tesse n\u00e9erlandaise.",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Esther_Jansma",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Esther_Jansma?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Esther_Jansma?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Esther_Jansma"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Esther_Jansma",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Esther_Jansma",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Esther_Jansma?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Esther_Jansma"
                                }
                            },
                            "extract": "Esther Jansma, n\u00e9e \u00e0 Amsterdam le 24 d\u00e9cembre 1958 et dont la mort est annonc\u00e9e le 23 janvier 2025 \u00e0 Utrecht, est une arch\u00e9ologue sp\u00e9cialis\u00e9e en dendrochronologie, et po\u00e9tesse n\u00e9erlandaise.",
                            "extract_html": "<p><b>Esther Jansma</b>, n\u00e9e \u00e0 Amsterdam le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1958-12-24\">24 d\u00e9cembre 1958</time> et dont la mort est annonc\u00e9e le 23 janvier 2025 \u00e0 Utrecht, est une arch\u00e9ologue sp\u00e9cialis\u00e9e en dendrochronologie, et po\u00e9tesse n\u00e9erlandaise.</p>",
                            "normalizedtitle": "Esther Jansma"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/24/2025",
        "data": {
            "deaths": []
        }
    },
    {
        "date": "1/25/2025",
        "data": {
            "deaths": [
                {
                    "text": "Marl\u00e8ne Canguio, athl\u00e8te de haies fran\u00e7aise (\u00b0 10 mars 1942).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Marl\u00e8ne_Canguio",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marl\u00e8ne Canguio</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q20089499",
                            "titles": {
                                "canonical": "Marl\u00e8ne_Canguio",
                                "normalized": "Marl\u00e8ne Canguio",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Marl\u00e8ne Canguio</span>"
                            },
                            "pageid": 9153025,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Marl%C3%A8ne_Canguio_1969.jpg/320px-Marl%C3%A8ne_Canguio_1969.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 524
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/Marl%C3%A8ne_Canguio_1969.jpg",
                                "width": 952,
                                "height": 1559
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222453366",
                            "tid": "2f7307ec-dcb6-11ef-a0ec-a6102fbf1c8f",
                            "timestamp": "2025-01-27T13:54:11Z",
                            "description": "athl\u00e8te fran\u00e7aise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marl%C3%A8ne_Canguio",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marl%C3%A8ne_Canguio?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marl%C3%A8ne_Canguio?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marl%C3%A8ne_Canguio"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marl%C3%A8ne_Canguio",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Marl%C3%A8ne_Canguio",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Marl%C3%A8ne_Canguio?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Marl%C3%A8ne_Canguio"
                                }
                            },
                            "extract": "Marl\u00e8ne Canguio, n\u00e9e le 10 mars 1942 \u00e0 Sainte-Rose, Guadeloupe et morte le 25 janvier 2025, est une athl\u00e8te fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste des courses de haies dans les ann\u00e9es 1960.",
                            "extract_html": "<p><b>Marl\u00e8ne Canguio</b>, n\u00e9e le <time class=\"nowrap date-lien\" datetime=\"1942-03-10\">10 mars 1942</time> \u00e0 Sainte-Rose, Guadeloupe et morte le 25 janvier 2025, est une athl\u00e8te fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste des courses de haies dans les ann\u00e9es 1960.</p>",
                            "normalizedtitle": "Marl\u00e8ne Canguio"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Ikujiro Nonaka, \u00e9conomiste japonais (\u00b0 10 mai 1935).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Ikujiro_Nonaka",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ikujiro Nonaka</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1150063",
                            "titles": {
                                "canonical": "Ikujiro_Nonaka",
                                "normalized": "Ikujiro Nonaka",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Ikujiro Nonaka</span>"
                            },
                            "pageid": 9703369,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d2/Ikujiro_Nonaka.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 427
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d2/Ikujiro_Nonaka.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 427
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222464594",
                            "tid": "33bc3273-dcf0-11ef-b430-1e4eeacecf60",
                            "timestamp": "2025-01-27T20:49:29Z",
                            "description": "\u00e9conomiste japonais",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ikujiro_Nonaka",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ikujiro_Nonaka?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ikujiro_Nonaka?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ikujiro_Nonaka"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ikujiro_Nonaka",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Ikujiro_Nonaka",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Ikujiro_Nonaka?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Ikujiro_Nonaka"
                                }
                            },
                            "extract": "Ikujir\u014d Nonaka (\u91ce\u4e2d \u90c1\u6b21\u90ce, Nonaka Ikujir\u014d), n\u00e9 le 10 mai 1935 \u00e0 Tokyo o\u00f9 il meurt le 25 janvier 2025, est un \u00e9conomiste japonais, devenu professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Hitotsubashi, au sein de la Graduate School of International Corporate Strategy.",
                            "extract_html": "<p><b>Ikujir\u014d Nonaka</b> <span style=\"font-weight:normal\">(<span class=\"lang-ja\">\u91ce\u4e2d \u90c1\u6b21\u90ce</span>, <i title=\"Transcription Hepburn\" class=\"lang-ja-Latn-alalc97\" lang=\"ja-Latn-alalc97\">Nonaka Ikujir\u014d</i>)</span>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1935-05-10\">10 mai 1935</time> \u00e0 Tokyo o\u00f9 il meurt le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-25\">25 janvier 2025</time>, est un \u00e9conomiste japonais, devenu professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Hitotsubashi, au sein de la <i>Graduate School of International Corporate Strategy</i>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Ikujiro Nonaka"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Anastase de Tirana, primat de l'\u00c9glise orthodoxe albanaise (\u00b0 4 novembre 1929).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Anastase_de_Tirana",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Anastase de Tirana</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q486886",
                            "titles": {
                                "canonical": "Anastase_de_Tirana",
                                "normalized": "Anastase de Tirana",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Anastase de Tirana</span>"
                            },
                            "pageid": 690280,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Anastasi%2C_Kryepeshkop_i_Tiran%C3%ABs%2C_Durr%C3%ABsit_dhe_Gjith%C3%AB_Shqip%C3%ABris%C3%AB.jpg/320px-Anastasi%2C_Kryepeshkop_i_Tiran%C3%ABs%2C_Durr%C3%ABsit_dhe_Gjith%C3%AB_Shqip%C3%ABris%C3%AB.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 480
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/63/Anastasi%2C_Kryepeshkop_i_Tiran%C3%ABs%2C_Durr%C3%ABsit_dhe_Gjith%C3%AB_Shqip%C3%ABris%C3%AB.jpg",
                                "width": 1067,
                                "height": 1600
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222442640",
                            "tid": "0a55b6a7-dc64-11ef-926c-e867a37945b0",
                            "timestamp": "2025-01-27T04:06:10Z",
                            "description": "primat de l'\u00c9glise orthodoxe albanaise",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anastase_de_Tirana",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anastase_de_Tirana?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anastase_de_Tirana?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Anastase_de_Tirana"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Anastase_de_Tirana",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Anastase_de_Tirana",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Anastase_de_Tirana?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Anastase_de_Tirana"
                                }
                            },
                            "extract": "L'archev\u00eaque Anastase, n\u00e9 le 4 novembre 1929 au Pir\u00e9e en Gr\u00e8ce et mort le 25 janvier 2025 \u00e0 Ath\u00e8nes, est le primat de l'\u00c9glise orthodoxe albanaise avec le titre d'Archev\u00eaque de Tirana, de Durr\u00ebs et de toute l'Albanie.",
                            "extract_html": "<p>L'archev\u00eaque <b>Anastase</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1929-11-04\">4 novembre 1929</time> au Pir\u00e9e en Gr\u00e8ce et mort le 25 janvier 2025 \u00e0 Ath\u00e8nes, est le primat de l'\u00c9glise orthodoxe albanaise avec le titre d'<i>Archev\u00eaque de Tirana, de Durr\u00ebs et de toute l'Albanie</i>.</p>",
                            "normalizedtitle": "Anastase de Tirana"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Greg Bell, athl\u00e8te de saut en longueur am\u00e9ricain (\u00b0 7 novembre 1930).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Greg_Bell",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Greg Bell</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q1339988",
                            "titles": {
                                "canonical": "Greg_Bell",
                                "normalized": "Greg Bell",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Greg Bell</span>"
                            },
                            "pageid": 3774796,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Greg_Bell_%281956%29.jpg/320px-Greg_Bell_%281956%29.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 414
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/Greg_Bell_%281956%29.jpg",
                                "width": 1180,
                                "height": 1525
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222444797",
                            "tid": "9b3b8281-dc82-11ef-90a8-fdd10ca00edd",
                            "timestamp": "2025-01-27T07:44:58Z",
                            "description": "athl\u00e8te am\u00e9ricain",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Greg_Bell",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Greg_Bell?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Greg_Bell?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Greg_Bell"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Greg_Bell",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Greg_Bell",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Greg_Bell?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Greg_Bell"
                                }
                            },
                            "extract": "Gregory Curtis \u00ab\u00a0Greg\u00a0\u00bb Bell, n\u00e9 le 7 novembre 1930 \u00e0 Terre Haute et mort le 25 janvier 2025, est un athl\u00e8te am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du saut en longueur, champion olympique en 1956.",
                            "extract_html": "<p><b>Gregory Curtis \u00ab\u00a0Greg\u00a0\u00bb Bell</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap date-lien bday\" datetime=\"1930-11-07\">7 novembre 1930</time> \u00e0 Terre Haute et mort le <time class=\"nowrap date-lien dday\" datetime=\"2025-01-25\">25 janvier 2025</time>, est un athl\u00e8te am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du saut en longueur, champion olympique en 1956.</p>",
                            "normalizedtitle": "Greg Bell"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Dra\u017een Dalipagi\u0107, basketteur puis entra\u00eeneur yougoslave puis serbe (\u00b0 27 novembre 1951).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Dra\u017een_Dalipagi\u0107",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Dra\u017een Dalipagi\u0107</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q470639",
                            "titles": {
                                "canonical": "Dra\u017een_Dalipagi\u0107",
                                "normalized": "Dra\u017een Dalipagi\u0107",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Dra\u017een Dalipagi\u0107</span>"
                            },
                            "pageid": 405664,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/Dalipagic.JPG",
                                "width": 199,
                                "height": 264
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/Dalipagic.JPG",
                                "width": 199,
                                "height": 264
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222452096",
                            "tid": "59751357-dcaf-11ef-989c-028129b7a838",
                            "timestamp": "2025-01-27T13:05:15Z",
                            "description": "joueur de basket-ball serbe",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Dra%C5%BEen_Dalipagi%C4%87"
                                }
                            },
                            "extract": "Dra\u017een Dalipagi\u0107, en serbe en \u00e9criture cyrillique\u00a0: \u0414\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d \u0414\u0430\u043b\u0438\u043f\u0430\u0433\u0438\u045b, n\u00e9 le 27 novembre 1951 \u00e0 Mostar et mort le 25 janvier 2025, est un joueur et entra\u00eeneur serbe de basket-ball. Durant sa carri\u00e8re sportive, il fut international et joua pour la Yougoslavie. Dalipagi\u0107 \u00e9voluait au poste d'arri\u00e8re.",
                            "extract_html": "<p><b>Dra\u017een Dalipagi\u0107</b>, en serbe en \u00e9criture cyrillique\u00a0: <span class=\"lang-sr-cyrl\">\u0414\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d \u0414\u0430\u043b\u0438\u043f\u0430\u0433\u0438\u045b</span>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap\" datetime=\"1951-11-27\">27 novembre 1951</time> \u00e0 Mostar et mort le 25 janvier 2025, est un joueur et entra\u00eeneur serbe de basket-ball. Durant sa carri\u00e8re sportive, il fut international et joua pour la Yougoslavie. Dalipagi\u0107 \u00e9voluait au poste d'arri\u00e8re.</p>",
                            "normalizedtitle": "Dra\u017een Dalipagi\u0107"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                },
                {
                    "text": "Fathi Derder, journaliste suisse (\u00b0 4 d\u00e9cembre 1970).",
                    "pages": [
                        {
                            "type": "standard",
                            "title": "Fathi_Derder",
                            "displaytitle": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fathi Derder</span>",
                            "namespace": {
                                "id": 0,
                                "text": ""
                            },
                            "wikibase_item": "Q118550",
                            "titles": {
                                "canonical": "Fathi_Derder",
                                "normalized": "Fathi Derder",
                                "display": "<span class=\"mw-page-title-main\">Fathi Derder</span>"
                            },
                            "pageid": 5813860,
                            "thumbnail": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Fathi_Derder.jpg/320px-Fathi_Derder.jpg",
                                "width": 320,
                                "height": 448
                            },
                            "originalimage": {
                                "source": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/34/Fathi_Derder.jpg",
                                "width": 2109,
                                "height": 2953
                            },
                            "lang": "fr",
                            "dir": "ltr",
                            "revision": "222475904",
                            "tid": "a74859dc-dd5d-11ef-a603-4a80f87e3717",
                            "timestamp": "2025-01-28T09:52:58Z",
                            "description": "personnalit\u00e9 politique suisse",
                            "description_source": "central",
                            "content_urls": {
                                "desktop": {
                                    "page": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fathi_Derder",
                                    "revisions": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fathi_Derder?action=history",
                                    "edit": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fathi_Derder?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fathi_Derder"
                                },
                                "mobile": {
                                    "page": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fathi_Derder",
                                    "revisions": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Special:History/Fathi_Derder",
                                    "edit": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fathi_Derder?action=edit",
                                    "talk": "https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Discussion:Fathi_Derder"
                                }
                            },
                            "extract": "Fathi Derder, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1970 \u00e0 Lausanne et mort le 25 janvier 2025, est un journaliste, r\u00e9dacteur en chef du quotidien \u00e9conomique l'Agefi de mai 2017 \u00e0 juillet 2018, et une personnalit\u00e9 politique suisse, membre du Parti lib\u00e9ral-radical et d\u00e9put\u00e9 du canton de Vaud au Conseil national de 2011 \u00e0 2019 et directeur de la Swiss Digital Initiative.",
                            "extract_html": "<p><b>Fathi Derder</b>, n\u00e9 le <time class=\"nowrap bday\" datetime=\"1970-12-04\">4 d\u00e9cembre 1970</time> \u00e0 Lausanne et mort le <time class=\"nowrap\" datetime=\"2025-01-25\">25 janvier 2025</time>, est un journaliste, r\u00e9dacteur en chef du quotidien \u00e9conomique l'Agefi de mai 2017 \u00e0 juillet 2018, et une personnalit\u00e9 politique suisse, membre du Parti lib\u00e9ral-radical et d\u00e9put\u00e9 du canton de Vaud au Conseil national de 2011 \u00e0 2019 et directeur de la Swiss Digital Initiative.</p>",
                            "normalizedtitle": "Fathi Derder"
                        }
                    ],
                    "year": 2025
                }
            ]
        }
    },
    {
        "date": "1/26/2025",
        "data": {
            "deaths": []
        }
    },
    {
        "date": "1/27/2025",
        "data": {
            "deaths": []
        }
    }
]